{
    "id": "12791764",
    "text": "Arsenio Paix\u00e3o Bano Ars\u00e9nio Paix\u00e3o Bano (born 1974 in Oecussi-Ambeno) is an East Timorese politician and the Vice-President of Fretilin, a post to which he was elected by the party's Central Committee in July 2007. He served in the government as Minister of Labor and Community Reinsertion\"Ars\u00e9nio Bano elected Vice President of FRETILIN\", FRETILIN media release, July 30, 2007. until August 2007. Bano is a member of Fretilin's Central Committee and its National Political Commission. He was elected to a seat in the National Parliament in the June 2007 parliamentary election as the third name on FRETILIN's candidate list.\"National Provisional Results from the 30 June 2007 Parliamentary Elections\", Comiss\u00e3o Nacional de Elei\u00e7\u00f5es Timor-Leste, July 9, 2007. ==References== Category:People from Oecusse District Category:Members of the National Parliament (East Timor) Category:1974 births Category:Living people Category:Fretilin politicians Category:Government ministers of East Timor ",
    "title": "Ars\u00e9nio Bano"
}