{
    "id": "1281618",
    "text": "Godefroid Kurth (1847\u20131916) was a celebrated Belgian historian and pioneering Christian democrat. He is known for his histories of the city of Li\u00e8ge in the Middle Ages and of Belgium, his Catholic account of the formation of modern Europe in Les Origines de la civilisation moderne, and his defence of the medieval guild system.Paul G\u00e9rin, \"Kurth, Godefroid\", Nouvelle Biographie Nationale, vol. 8 (Brussels, 2005), 212\u2013219. ==Life== ;Early life Godefroid Kurth was born on 11 May 1847 in Arlon, the capital of the Belgian province of Luxembourg. His father, a former soldier from Cologne who was naturalised as a Belgian in 1842, became a police commissioner in Arlon, but died 1850. The family spoke Luxembourgish at home and he learned French in primary school. He was educated at the Ath\u00e9n\u00e9e royal d'Arlon and the Li\u00e8ge Normal school, where he completed his studies in 1869.Henri Pirenne, Notice sur Godefroid Kurth, Annuaire de l'Acad\u00e9mie royale belge, 1924, pp. 192\u2013261. That same year he was appointed French master at the Ath\u00e9n\u00e9e royal de Li\u00e8ge.Godefroid Kurth, Cent Wallons du si\u00e8cle (A Hundred Walloons of the Century), Institut Jules Destr\u00e9e, 1995. Accessed 21 June 2017. ;Academic career In 1873 Kurth became the first person to be awarded the \"special doctorate in historical sciences\", for a dissertation on Cato the Elder. The same year, he became chair of Medieval History and Belgian History at the University of Li\u00e8ge. One of his students, Henri Pirenne, became a noted historian. L\u00e9on-Ernest Halkin considered them the founders of the scientific method of history in Belgium. Kurth modelled his pedagogy on that instituted by the German historian Leopold von Ranke at the University of Berlin. On 7 May 1894 he was elected a member of the Royal Academy of Science, Letters and Fine Arts of Belgium.Godefroid Joseph Fran\u00e7ois Kurth, website of the Royal Academy of Belgium. Accessed 24 June 2017. He was a member of the committee that organised the Exposition de l'art ancien au Pays de Li\u00e9ge for the 1905 International exposition in Li\u00e8ge.Preliminary matter, in Exposition de l'art ancien au pays de Li\u00e8ge : catalogue g\u00e9n\u00e9ral (Li\u00e8ge, Aug. B\u00e9nard, 1905). In 1906 Kurth was promoted to emeritus status and left the university to take up the position of director of the Belgian Historical Institute in Rome. In 1908 a Festschrift was published in his honour, M\u00e9langes Godefriod Kurth (Universit\u00e9 de Li\u00e9ge, 1908).Available online through the Internet Archive. Accessed 24 June 2017. Halkin said of him, \"Godefroid Kurth [was] the last of the romantic historians and the first of the 'technical' historians in Belgium\".Quoted in Jean-Louis Kupper, Godefroid Kurth and Henri Pirenne: An improbable friendship, Journal of Belgian History, 41:3\u20134 (2011), pp. 411\u2013426. ;Political and social thought In Li\u00e8ge, Kurth encountered difficulties because of his strongly held Catholic views, which were considered ultramontane by his contemporaries. He was an active member of the Society of Saint Vincent de Paul. In 1873 he was elected president of the Cercle catholique de l'Est, one of the predecessor bodies to the Catholic Party, which Kurth played a role in founding. He was also a pioneer of Christian democracy, helping organise the Social Congresses held in Li\u00e8ge in 1886, 1887 and 1890 that gave shape to Catholic social teaching. His study of the medieval guild system brought an increased appreciation of the principles of charity. brotherhood and justice. Published in 1886, Les Origines de la civilisation moderne brought him an international reputation but was controversial in drawing a direct connection between the \"civilizing principle\" of Christianity and the development of modern civilization. ;Death Kurth, who had strong links with the German Centre Party and with German colleagues, was repulsed by the German invasion of Belgium and the accompanying atrocities. Over the summer and autumn of 1915 he gathered testimony of the atrocities, including the killings at Aarschot, but was placed in detention by the Germans in an unheated location. He contracted pneumonia, and died at Asse on 4 January 1916. He was provisionally buried in Asse, and later exhumed and reburied in Arlon. There are streets named after him in both Arlon, Asse and Li\u00e8ge. His work on the atrocities was published posthumously as Le Guet-apens prussien en Belgique (\"The Prussian Ambush in Belgium\"). Cardinal D\u00e9sir\u00e9-Joseph Mercier wrote in the preface that Kurth, whose family origins were German, was \"overwhelmed by the invasion, its iniquity, its atrocities, its sham\". ==Honours and awards== * Prix quinquennal des Sciences historiques (1891) * Commander in the Order of St Gregory the Great (1906) * Commander in the Order of Leopold (1907) * Honorary Doctorate of the Catholic University of Leuven (1912) ==Works== Godefroid Kurth wrote over 500 books and journal articles, including contributions to the Catholic Encyclopedia. His \"style is consciously literary, lively, and flamboyant; ...However, Kurth's version of history is also notably technical; it is founded on rigorous principles of historical criticism, extensive mastery of philology and profound knowledge of the sources and other works.\" His Clovis (1895), Notger de Li\u00e8ge (1905), and La cit\u00e9 de Li\u00e8ge au Moyen-\u00e2ge (1909\u20131910) remain indispensable reference works. ;Books * Caton l'ancien, \u00e9tude biographique (Bruges, Daveluy, 1872), online * Analectes pour servir \u00e0 l\u2019histoire d\u2019Arlon (Arlon, Institut arch\u00e9ologique du Luxembourg, 1880) * Les origines de la ville de Li\u00e8ge (Li\u00e8ge, L. Grandmont-Danders, 1883) * Les Origines de la civilisation moderne (Louvain, Ch. Peeters, 1886), online * Histoire po\u00e9tique des M\u00e9rovingiens (Brussels, Soci\u00e9t\u00e9 belge de librairie, 1893), online * La Fronti\u00e8re linguistique en Belgique et dans le nord de la France (Brussels, Soci\u00e9t\u00e9 belge de librairie, 1896) * Das deutsche Belgien und der Deutsche Verein (Arlon and Aubel, Willems, 1896) * Clovis, le fondateur (Paris, \u00c9ditions Tallandier, 1896; reprinted 2000, ) ** Clovis (Tours, Alfred Mame et Fils, 1906), online * L'\u00c9glise aux tournants de l'histoire (Brussels, Soci\u00e9t\u00e9 belge de librairie, 1900) * Saint Boniface (Paris, Lecoffre, 1902), online * Notger de Li\u00e9ge et la civilisation au Xe si\u00e8cle (Paris, Brussels and Li\u00e8ge, A. Picard, O. Schepens, and L. Demarteau, 1905), online * La Cit\u00e9 de Li\u00e8ge au Moyen-\u00c2ge (3 vols., Li\u00e8ge, Dewit, Cormaux et Demarteau, 1909\u20131910), vol. 1, vol. 2, vol. 3 * Etude critique sur Jean d'Outremeuse (M\u00e9moires de l'Acad\u00e9mie royale de Belgique, Classe des Lettres et des Sciences Morales et Politiques, 7; Brussels, 1910), online * Histoire des croix miraculeuses d\u2019Assche (Asse, Imprimerie Frans Van Achter, 1912) * Mizraim, souvenirs d'\u00c9gypte (Albert Dewit, 1912), online * La Nationalit\u00e9 belge (Namur, Picard- Balon, 1913), online * \u00c9tudes franques (2 vols., Paris and Brussels, Honor\u00e9 Champion and Albert Dewitte, 1919), vol. 1, vol. 2 * Le Guet-apens prussien en Belgique (Paris, H. Champion, 1919) * La chronique de Jean de Hocsem (Brussels, Kiessling, 1927), online ;Articles, lectures and pamphlets * \"Notice sur un manuscrit d'Hariger et d'Anselme, conserv\u00e9 \u00e0 l'abbaye d'Averbode\", Bulletin de la Commission royale d'Histoire, 4th series, vol. 2 (1875), pp. 377\u2013394, online * \"Saint Gr\u00e9goire de Tours et les \u00e9tudes classiques au VIe si\u00e8cle\", Revue des questions historiques, 24 (1878), pp. 586\u2013593, online * \"La Loi de Beaumont en Belgique\", M\u00e9moires couronn\u00e9s et autres m\u00e9moires, 31 (1881), pp. 769\u2013790, online * \"Une biographie de l'\u00e9v\u00eaque Notger au XIIe si\u00e8cle\", Bulletin de la Commission royale d'Histoire, 4th series, vol. 17 (1891), pp. 3\u201360 online * La l\u00e8pre en Occident avant les Croisades (Paris, Alphonse Picard, 1891), a lecture delivered to the Congr\u00e8s scientifique international des catholiques, held in Paris, April, 1891, online * Les Corporations ouvri\u00e8res au moyen-\u00e2ge (Brussels, Soci\u00e9t\u00e9 belge de librairie, 1893) * Qu\u2019est-ce que le moyen \u00e2ge? lecture to the Congr\u00e8s international des catholiques in Fribourg, 19 August 1897, online * \"Les Nationalit\u00e9s en Auvergne au VIe si\u00e8cle\", Bulletins de l'Acad\u00e9mie Royale des Sciences, des Lettres et des Beaux-Arts de Belgique, 4 (1900), pp. 224\u2013242, online * \"Les Ducs et les comtes d'Auvergne au VIe si\u00e8cle\", Revue d'Auvergne, September 1900 * \"Comment Philippe II travaillait\", in M\u00e9langes Paul Fr\u00e9d\u00e9ricq : hommage de la soci\u00e9t\u00e9 pour le progr\u00e8s des \u00e9tudes philologiques et historiques (Brussels, H. Lamertin, 1904), pp. 289\u2013293, online, contribution to the Festschrift for Paul Fredericq. * \"Les origines de la Commune de Li\u00e9ge\", Bulletin de l'institut arch\u00e9ologique li\u00e9geois, 35 (1905), pp. 229\u2013324 online * \"Ce que demandent les Allemands\", Le Vingti\u00e8me Si\u00e8cle, 1906 * \"Recherche sur l'origine des paroisses de Li\u00e8ge\", Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 d'art et d'histoire du dioc\u00e8se de Li\u00e8ge, 16 (1907), pp. 227\u2013251, online * \"Notre nom national\", Bulletin de la Commission Royale d'Histoire, 78 (1909), pp. CII- CXXII, online * Preface to Marie de Villermont, L'Infante Isabelle: Gouvernante des Pays-Bas (Tamines and Paris, 1912) online * \"L'\u00e9dit de Milan (313)\", Revue sociale catholique, 17 (1912), pp. 65\u201373, online * \"Etude critique sur la vie de Sainte Genevi\u00e8ve\", Revue d'Histoire Eccl\u00e9siastique 14 (1913), pp. 5\u201380, online ==References== ==External links== * Biography and bibliography (in French) Category:1847 births Category:1916 deaths Category:People from Arlon Category:Walloon people Category:Belgian medievalists Category:Belgian people of German descent Category:Historians of Belgium Category:University of Li\u00e8ge faculty Category:University of Li\u00e8ge alumni ",
    "title": "Godefroid Kurth"
}