{
    "id": "14085352",
    "text": "The Verbandsliga S\u00fcdbaden is a German amateur football division administered by the South Badenese Football Association, one of the 21 German state football associations. Being the top flight of the South Baden state association, the Verbandsliga is currently a level 6 division of the German football league system. ==Overview== The Verbandsliga S\u00fcdbaden was formed in 1945, then called Landesliga S\u00fcdbaden, in the southern half of the then state of Baden, which is now the western half of the German state of Baden- W\u00fcrttemberg. It was originally a feeder league to the Oberliga S\u00fcdwest (southern section) and therefore the second tier of the football league system in the southwest of Germany until 1950, when the clubs from S\u00fcdbaden left the southwest league system and returned to the southern system where they geographically belong. From 1950 until the establishment of the Oberliga Baden-W\u00fcrttemberg in 1978, it was the third tier of the football league system. The separation of North Baden and South Baden results from the outcome of the 2nd World War when the state was split into two separate occupation zones. The north was in the US zone and the south in the French zone. For this reason the clubs from the south of Baden found themselves thrown in with the Oberliga S\u00fcdwest (northern group), as those also were in the French zone. The league was established in 1945 with nine teams in the western and eight teams in the eastern group. Four of those clubs gained entry into the new Oberliga S\u00fcdwest (southern group) for the 1946\u201347 season. The year after the league was split into three groups, from 1947 it was staged in one single group and adopted the name Amateurliga S\u00fcdbaden. The twelve founding members of the league were: *ASV Villingen (FC Villingen) *Lahrer FV *SC Baden-Baden *VfR Stockach *SpVgg Rheinfelden (FC Rheinfelden) *SpVgg Ottenau (SV Ottenau) *SpVgg Emmendingen (FC Emmendingen) *FC Gutach *SV Schopfheim *VfR Engen (FC Engen) *FC Donaueschingen (FV Donaueschingen) *FV Fahrnau (Current name in brackets) In the post-war days, clubs in the French zone were not allowed to operate under their pre-war names and had to adopt a new name. They gradually reverted to their old names as this rule was revoked. In 1950, with the dissolution of the southern group of the Oberliga S\u00fcdwest, its 16 clubs were integrated in the southern league system. Two went to the Oberliga S\u00fcd, three to the new 2nd Oberliga S\u00fcd, the other eleven went to the Amateurligen, six of those to S\u00fcdbaden. With the creation of the Amateurliga Schwarzwald-Bodensee in 1960, some clubs of the S\u00fcdbaden leagues went across, three of those from the Amateurliga, being the FC Villingen, FC Konstanz and FC Radolfzell. Most of those returned in 1974. With the introduction of the Bundesliga in 1963 the Amateurliga was placed below the new Regionalliga S\u00fcd but still retained its third-tier status. It continued to do so after the introduction of the 2nd Bundesliga S\u00fcd in 1974. The winner of the Amateurliga S\u00fcdbaden was not automatically promoted but rather had to take part in a promotion play-off to its league above. Usually, the champion would have to compete with the winners of the Amateurligas Nordbaden, W\u00fcrttemberg and (from 1961) Schwarzwald- Bodensee. The Offenburger FV is the undisputed champion of this league, having won it a record 12 times.[https://www.offenburgerfv.de/verein/geschichte Offenburger FV, official club history (in German) accessed 29 November 2007 The club played 28 out of a possible 33 seasons in the Amateurliga S\u00fcdbaden, interrupted only by a four-year spell in the Oberliga S\u00fcdwest. From 1950 to 1978 it was always a member of the league and continued to be a third division side in the Oberliga Baden-W\u00fcrttemberg until 1991, making it 42 uninterrupted years, a German record. The FC Rastatt and SC Freiburg also belonged to the Amateurliga S\u00fcdbaden for exactly the same time but with lesser success. Rastatt was relegated from the Oberliga in 1986 and Freiburg never fell below its 2nd Bundesliga status again. In 1978, the league was renamed Verbandsliga S\u00fcdbaden; at the same time the Oberliga Baden-W\u00fcrttemberg was formed as the new tier three league in the region. The top five teams out of the Verbandsliga went to the new Oberliga while the next ten clubs remained in this league. The bottom placed two teams were relegated to the Landesligas. Admitted to the new Oberliga: *FC Rastatt 04 *FC 08 Villingen *SV Kuppenheim *DJK Konstanz *Offenburger FV The winner of the Verbandsliga gains direct promotion to the Oberliga. The runners-up must play-off against the runners-up of Verbandsliga Baden. The winner of this play-off has to face the runners-up of the Verbandsliga W\u00fcrttemberg for the final Oberliga spot. In 1981 no extra spot and in 1994 three extra spots were available due to league format changes. Feeder leagues to the Verbandsliga S\u00fcdbaden *Landesliga S\u00fcdbaden 1 *Landesliga S\u00fcdbaden 2 *Landesliga S\u00fcdbaden 3 The term \"Verbandsliga\" translates as \"Football Association League\". There are 21 football associations within the German Football Association, South Baden being one of them. ==League champions== The league champions of the league: ===Landesliga S\u00fcdbaden=== {| class=\"wikitable\" |- align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" !width=\"80\"| Season !width=\"200\"| Club |- |1945\u201346 |Fortuna Rastatt VfL Konstanz |- |1946\u201347 |Fortuna Freiburg Eintracht Singen SpVgg Rheinfelden |} ===Amateurliga/Verbandsliga S\u00fcdbaden=== {| class=\"wikitable\" |- align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" !width=\"80\"| Season !width=\"200\"| Club |- |1947\u201348 |ASV Villingen |- |1948\u201349 |Lahrer FV |- |1949\u201350 |SC Baden-Baden |- |1950\u201351 |FC 08 Villingen |- |1951\u201352 |Offenburger FV |- |1952\u201353 |Offenburger FV |- |1953\u201354 |Offenburger FV |- |1954\u201355 |FC Rastatt 04 |- |1955\u201356 |FC 08 Villingen |- |1956\u201357 |FC Konstanz |- |1957\u201358 |Offenburger FV |- |1958\u201359 |FC Singen 04 |- |1959\u201360 |Offenburger FV |- |1960\u201361 |Offenburger FV |- |1961\u201362 |SC Baden-Baden |- |1962\u201363 |FC Emmendingen |- |1963\u201364 |FC Emmendingen |- |1964\u201365 |SC Freiburg |- |1965\u201366 |SV Oberkirch |- |1966\u201367 |Offenburger FV |- |1967\u201368 |SC Freiburg |- |1968\u201369 |SV Waldkirch |- |1969\u201370 |SV Waldkirch |- |1970\u201371 |FC Emmendingen |- |1971\u201372 |FC Rastatt 04 |} {| class=\"wikitable\" |- align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" !width=\"80\"| Season !width=\"200\"| Club |- |1972\u201373 |SC Baden-Baden |- |1973\u201374 |Offenburger FV |- |1974\u201375 |Offenburger FV |- |1975\u201376 |FC 08 Villingen |- |1976\u201377 |Freiburger FC |- |1977\u201378 |SC Freiburg |- |1978\u201379 |VfB Gaggenau |- |1979\u201380 |SC Pfullendorf |- |1980\u201381 |SV Kuppenheim |- |1981\u201382 |SC Pfullendorf |- |1982\u201383 |FC 08 Villingen |- |1983\u201384 |SV Weil |- |1984\u201385 |FC 08 Villingen |- |1985\u201386 |VfB Gaggenau |- |1986\u201387 |Spfr/DJK Freiburg |- |1987\u201388 |SC Pfullendorf |- |1988\u201389 |FC Emmendingen |- |1989\u201390 |SC Pfullendorf |- |1990\u201391 |Freiburger FC |- |1991\u201392 |TuS L\u00f6rach-Stetten |- |1992\u201393 |SV Linx |- |1993\u201394 |FV Donaueschingen |- |1994\u201395 |SC Pfullendorf |- |1995\u201396 |Bahlinger SC |} {| class=\"wikitable\" |- align=\"center\" bgcolor=\"#dfdfdf\" !width=\"80\"| Season !width=\"200\"| Club |- |1996\u201397 |FC Steinen |- |1997\u201398 |SC Freiburg II |- |1998\u201399 |FC Denzlingen |- |1999\u20132000 |FC Teningen |- |2000\u201301 |FC 08 Villingen |- |2001\u201302 |FC Teningen |- |2002\u201303 |SV Linx |- |2003\u201304 |FC 08 Villingen |- |2004\u201305 |SV Linx |- |2005\u201306 |FC 08 Villingen |- |2006\u201307 |SV Linx |- |2007\u201308 |Offenburger FV |- |2008\u201309 |FC Denzlingen |- |2009\u201310 |SV Linx |- |2010\u201311 |Offenburger FV |- |2011\u201312 |FC Singen 04 |- |2012\u201313 |SV Oberachern |- |2013\u201314 |Freiburger FC |- |2014\u201315 |SV Oberachern |- |2015\u201316 |Offenburger FV |- |2016\u201317 |FC 08 Villingen |- |2017\u201318 |SV Linx |- |2018\u201319 |1. FC Rielasingen-Arlen |- |2019\u201320 |FV L\u00f6rrach-Brombach |} *bold denotes club gained promotion. === Teams promoted to the Oberliga after play-offs === Since the 1978\u201379 seasons the runners-up have the opportunity to play-off for promotion. The following runners-up have succeeded in the promotion round: *1987: SV Linx *1994: FC 08 Villingen *1997: FC Singen 04 *2005: FC Emmendingen *2006: Bahlinger SC *2008: Kehler FV *2019: Freiburger FC ==League placings== The complete list of clubs in the league and their league placings since 1994.Verbandsliga S\u00fcdbaden tables 1978\u2013present Das deutsche Fu\u00dfball-Archiv. Retrieved 19 November 2011.Kicker.de - Spieltag/Ergebnisse Tables and results of all German football leagues {| class=\"wikitable sortable\" |- ! Club ! S ! class=\"unsortable\" |95 ! class=\"unsortable\" |96 ! class=\"unsortable\" |97 ! class=\"unsortable\" |98 ! class=\"unsortable\" |99 ! class=\"unsortable\" |00 ! class=\"unsortable\" |01 ! class=\"unsortable\" |02 ! class=\"unsortable\" |03 ! class=\"unsortable\" |04 ! class=\"unsortable\" |05 ! class=\"unsortable\" |06 ! class=\"unsortable\" |07 ! class=\"unsortable\" |08 ! class=\"unsortable\" |09 ! class=\"unsortable\" |10 ! class=\"unsortable\" |11 ! class=\"unsortable\" |12 ! class=\"unsortable\" |13 ! class=\"unsortable\" |14 ! class=\"unsortable\" |15 ! class=\"unsortable\" |16 ! class=\"unsortable\" |17 ! class=\"unsortable\" |18 ! class=\"unsortable\" |19 ! class=\"unsortable\" |20 ! class=\"unsortable\" |21 |- align=\"center\" |align=\"left\"| SC Freiburg II||7||5||2||7||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#964B00\"|O||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R |- align=\"center\" |align=\"left\"| Bahlinger SC||19||2||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||2||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Oberachern||5||||||||||||||||||||||||||||||||9||4||2||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC 08 Villingen||21||style=\"background:#00BFFF\"|O||6||5||5||7||7||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Linx||28||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||7||2||2||3||2||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||2||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||6||3||2||3||3||6||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O |- align=\"center\" |align=\"left\"| 1. FC Rielasingen- Arlen||5||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||6||2||5||5||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O |- align=\"center\" |align=\"left\"| Freiburger FC||18||3||3||9||6||14||||10||10||6||7||5||11||6||4||13||||||||8||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||2||2||2||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O |- align=\"center\" |align=\"left\"| FV L\u00f6rrach- Brombach||3||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||4||10||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#964B00\"|R |- align=\"center\" |align=\"left\"| Offenburger FV||18||||||||||||||||6||4||2||4||3||2||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||2||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||5||8||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||8||3||2||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| Kehler FV||13||||||||||||||||13||||17||||||5||2||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||7||6||9||3||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Weil||25||10||15||||||||||||||||||3||12||10||7||11||7||2||12||6||13||||||||||||4||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| SC Lahr||5||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||6||9||9||8||5||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Kuppenheim||25||14||||15||||8||4||11||15||||||||||||12||14||||||||||12||11||4||10||13||6||6||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| SC Pfullendorf||9||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#964B00\"|R||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||16||||7||7||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Denzlingen||22||4||8||3||4||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||7||16||||6||4||6||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||8||9||7||11||15||||3||11||13||8||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Radolfzell||14||||||||||||||||||||||||||||||||||14||||||10||2||13||||3||5||9||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV B\u00fchlertal||5||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||13||10||15||||||10||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Waldkirch||9||||||||||||||||||||||||||||||||||12||10||12||8||12||8||17||||14||11||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Auggen||5||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||5||4||10||4||12||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Endingen||19||15||||13||15||||||9||16||||||||||||||12||14||||4||5||3||10||7||11||7||11||13||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| DJK Donaueschingen||1||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||14||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Teningen||13||9||7||12||3||4||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||3||10||5||13||||||||||||||||||||||||||15||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| 1. SV M\u00f6rsch||5||||||||||||||||||||||||||||||||||||14||||||||||13||12||12||16|| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SC Durbachtal||0||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC 08 Villingen II||0||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| FSV Rot-Wei\u00df Stegen||1||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||15|||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| TuS Oppenau||1||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||16|||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Bad D\u00fcrrheim||9||||||||||||||||||||12||4||18||||||||||||15||||4||5||9||8||14|||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Stadelhofen||16||||||||||11||8||13||||||||||4||11||8||9||3||7||5||11||16||||||12||15|||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Singen 04||15||8||9||2||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||15||||14||||||||||||||8||3||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||6||4||16||||16|||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SC Hofstetten||2||||||||||||||||||||||||||||||||||15||||||||||||||17|||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Neustadt||9||||||||||10||11||5||7||15||||||||||||||||||||||||||||14||18|||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Solvay Freiburg||5||||||||||||||||||||||||||||||||||||||10||9||7||11||18|||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC B\u00f6tzingen||14||||||||||||||||11||16||||13||||9||13||6||4||6||7||4||7||9||12|||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SpVgg Frickingen||2||||||||||||||||||||||||||||||||||||||13||||||14|||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| VfB B\u00fchl||10||||||||||||||||||||||7||9||8||9||3||5||10||8||15||||||15|||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC St. Georgen||1||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||14|||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SC Offenburg||1||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||16|||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| VfR Hausen||9||||||||||||||||||||||||8||12||11||5||10||5||3||2||14|||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SC Wyhl||1||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||15|||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FV Schutterwald||5||||||||||||||||||||||||||||||||11||9||11||9||17|||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FV Lahr||1||||||||||||||||||||||||||||||||||||||14|||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FV Donaueschingen||20||style=\"background:#00BFFF\"|O||4||6||2||5||6||7||12||11||15||||||15||||||||11||13||16|||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Emmendingen||24||6||5||8||9||6||3||2||3||2||4||2||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||5||14||||||16|||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SC Pfullendorf II||10||||||||||||9||6||14||||||6||10||3||3||8||6||13|||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Kirchzarten||2||||||||||||||||||||||||||||||||12||16|||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Rastatt 04||18||11||16||||||||||8||5||3||5||14||||||10||4||13|||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SF Elzach- Yach||2||||||||||||||||||||||||||||||10||15||||||||||||||||||||||x |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Konstanz||14||||||||||||||||4||10||6||9||7||14||||7||16|||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Oberkirch||7||||10||10||13||16||||||||||||||||||||15|||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| DJK Villingen||2||||||||||||||14||||||||||||||14|||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FV Gamshurst||2||||||||||||||||||||||||||7||15|||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Wehr 1912||3||||||||||||||||||||8||15||||||16|||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Wollmatingen||2||||||||||||||||||||||||13||16|||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Steinen- H\u00f6llstein||16||12||12||style=\"background:#ffffbf\"|1||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||10||12||9||5||10||12||15|||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Rust||4||||||||||||||||||8||9||11||16|||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Laufenburg||8||7||14||||||||14||||||12||11||16|||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FV Herbolzheim||3||||13||||||||||||||9||13|||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Au am Rhein||1||||||||||||||||||||14|||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Kirchzarten||16||16||||||||3||5||4||8||13|||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| VfB Gaggenau||12||style=\"background:#00BFFF\"|O||style=\"background:#00BFFF\"|O||4||8||9||12||16|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| FC Welschingen- Binningen||1||||||||||||13|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Oberweiler||3||||||||||||15|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Hausach||11||||||||11||12||16|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| Lahrer SV||2||||||||10||13|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SC Gottmadingen||2||||||||12||15|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Kappel||2||||||11||14|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| Bahlinger SC II||1||||||||16|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SV Litzelstetten||1||||||14|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| Rot-Wei\u00df Salem||3||||11||16|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| TuS Blumberg||1||||17|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |- align=\"center\" |align=\"left\"| SC Friesenheim||5||13|||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||||| |} ===Key=== {|class=\"wikitable\" align=\"center\" ! Symbol ! Key |- |style=\"background:#FFFF00\"| B |Bundesliga |- |style=\"background:#808080\"| 2B |2. Bundesliga |- |style=\"background:#FF7F00\"| 3L |3. Liga |- |style=\"background:#964B00\"| R |Regionalliga S\u00fcd (1994\u20132012) Regionalliga S\u00fcdwest (2012\u2013present) |- |style=\"background:#00BFFF\"| O |Oberliga Baden- W\u00fcrttemberg |- |style=\"background:#ffffbf\"| 1 |League champions |- | Place | League |- | Blank | Played at a league level below this league |} * S = No of seasons in league (as of 2020\u201321) ==References== ===Sources=== * Deutschlands Fu\u00dfball in Zahlen, An annual publication with tables and results from the Bundesliga to Verbandsliga/Landesliga. DSFS. * Kicker Almanach, The yearbook on German football from Bundesliga to Oberliga, since 1937. Kicker Sports Magazine. * S\u00fcddeutschlands Fu\u00dfballgeschichte in Tabellenform 1897\u20131988 History of Southern German football in tables, by Ludolf Hyll. * Die Deutsche Liga-Chronik 1945\u20132005 History of German football from 1945 to 2005 in tables. DSFS. 2006. == External links == * Das deutsche Fu\u00dfball-Archiv Historic German league tables * SBFV: S\u00fcdbaden Football Association Sud Category:Football competitions in Baden-W\u00fcrttemberg Category:1945 establishments in Germany Category:Sports leagues established in 1945 ",
    "title": "Verbandsliga S\u00fcdbaden"
}