{
    "id": "1484130",
    "text": "Elisa Maria da Costa Guimar\u00e3es Ferreira, GCC (born 17 October 1955 in Porto) is a Portuguese politician and economist who has been serving as European Commissioner for Cohesion and Reforms in the administration of President Ursula von der Leyen since 2019. She previously served as vice-governor of the Bank of Portugal from 2016 until 2019.Vice-Governor Elisa Ferreira Banco de Portugal. Retrieved 1 December 2017. She was as Member of the European Parliament (MEP) for the Socialist Party; part of the Party of European Socialists between 2004 and 2016. In 2019, she was selected by Portugal to serve as a European Commissioner. ==Political career== ===Member of the Portuguese Government, 1995\u20132002=== Ferreira served as Minister of Environment (1995\u20131999) and as Minister for Planning (1999\u20132001) in the government of Ant\u00f3nio Guterres. ===Member of the European Parliament, 2004\u20132016=== Ferreira was a Member of the European Parliament from the 2004 European election until her resignation in 2016. Throughout her time in parliament, she served as a member of the Committee on Economic and Monetary Affairs. In this capacity, she drafted the committee's own-initiative report on closer coordination of economic policies, which calls for the European Central Bank (ECB) to be granted powers to monitor \u201cfinancial stability in the euro-area\u201d and to be involved \u201cin EU-wide macroprudential supervision of systematically important financial institutions.\u201dZoe Casey (11 February 2009), MEPs want economic policy co-ordinated European Voice. She was also in charge of the parliament's report on the Macroeconomic Imbalance Procedure in 2011Ian Wishart (13 April 2011), MEPs to back tougher rules on economic regulation European Voice. and led the parliament's work on the Single Resolution Mechanism (SRM) in 2013.Nicholas Hirst (17 December 2013), MEPs take a strong line on bank fund European Voice. From 2004 to 2014, Ferreira was a member of the parliament's delegation to the ACP\u2013EU Joint Parliamentary Assembly. In 2015, she joined the Special Committee on Tax Rulings and Other Measures Similar in Nature or Effect. In 2012, Ferreira was part of the Socialists and Democrats (S&D;) expert \u201calternative troika\u201d sent to Greece to assess what measures can be taken to spur job growth.The shadow troika European Voice, 15 February 2012. In addition to her committee assignments, Ferreira was a member of the European Parliament Intergroup on Long Term Investment and Reindustrialisation.Members European Parliament Intergroup on Long Term Investment and Reindustrialisation. She also represented the Parliament at the 2007 United Nations Climate Change Conference in BaliSimon Taylor (21 November 2007), Bali-bound MEPs European Voice. and the 2008 United Nations Climate Change Conference in Pozna\u0144.Jennifer Rankin (26 November 2008), MEPs flock to Pozna\u0144 meeting European Voice. ===Banco de Portugal, 2016\u20132019=== In June 2016, Elisa Ferreira resigned from the European Parliament after she was nominated by the Portuguese Government to join the board of directors of the Bank of Portugal.Diogo Cavaleiro (16 June 2016), Governo oficializa nomea\u00e7\u00e3o de Elisa Ferreira e M\u00e1ximo dos Santos no Banco de Portugal Jornal de Neg\u00f3cios. She was replaced by Manuel dos Santos. === European Commissioner, 2019\u2013present=== On August 27, 2019, Prime-Minister Ant\u00f3nio Costa announced that Ferreira had been proposed as the Portuguese commissioner in Ursula von der Leyen's European Commission due to take office on 1 November 2019, taking the portfolio of Cohesion and Reforms. She became the first Portuguese woman to be put forward as commissioner.Meet the commissioners Politico Europe, September 9, 2019. ==Other activities== * Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE), Member of the Administrative Board (1989\u20131992) * Associa\u00e7\u00e3o Industrial Portuense, Executive Vice-President (1992\u20131994) * Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Norte, Vice-President (1988\u20131992) ==References== ==External links== * Category:1955 births Category:Living people Category:MEPs for Portugal 2004\u20132009 Category:MEPs for Portugal 2009\u20132014 Category:MEPs for Portugal 2014\u20132019 Category:21st-century women MEPs for Portugal Category:People from Porto Category:Socialist Party (Portugal) MEPs Category:University of Porto alumni Category:Portuguese European Commissioners Category:Women European Commissioners Category:European Commissioners 2019\u20132024 ",
    "title": "Elisa Ferreira"
}