{
    "id": "20473961",
    "text": "Fran\u00e7ois Vannson in Saint-Di\u00e9-des-Vosges, 2015 Fran\u00e7ois Vannson (born October 20, 1962 in \u00c9pinal) was a member of the National Assembly of France. He represented the Vosges department from 1993 to 2017 as a member of the Union for a Popular Movement. ==References== Category:1962 births Category:Living people Category:People from \u00c9pinal Category:Rally for the Republic politicians Category:Union for a Popular Movement politicians Category:The Popular Right Category:Deputies of the 12th National Assembly of the French Fifth Republic Category:Deputies of the 13th National Assembly of the French Fifth Republic Category:Deputies of the 14th National Assembly of the French Fifth Republic ",
    "title": "Fran\u00e7ois Vannson"
}