{
    "id": "20473833",
    "text": "Franck Reynier (born October 20, 1965 in Mont\u00e9limar, Dr\u00f4me) is a member of the National Assembly of France. He represents the Dr\u00f4me department, and has been the vice president of the Radical Party since 2007. ==References== Category:1965 births Category:Living people Category:People from Mont\u00e9limar Category:Radical Party (France) politicians Category:Union for a Popular Movement politicians Category:Deputies of the 13th National Assembly of the French Fifth Republic Category:Deputies of the 14th National Assembly of the French Fifth Republic Category:Union of Democrats and Independents politicians ",
    "title": "Franck Reynier"
}