{
    "id": "20487872",
    "text": "Jean Grenet (born 12 July 1939 in Bayonne, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) is a member of the National Assembly of France. He represents the Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques department, and is a member of the Radical Party. ==References== Category:1939 births Category:Living people Category:People from Bayonne Category:Politicians from Nouvelle-Aquitaine Category:Union for a Popular Movement politicians Category:Radical Party (France) politicians Category:Deputies of the 10th National Assembly of the French Fifth Republic Category:Deputies of the 12th National Assembly of the French Fifth Republic Category:Deputies of the 13th National Assembly of the French Fifth Republic ",
    "title": "Jean Grenet"
}