{
    "id": "20492334",
    "text": "Pierre Cardo (born August 28, 1949 in Toulon, Var) is a member of the National Assembly of France. He represents the Yvelines department, and is a member of the Union for a Popular Movement. As of 2010, he is president of Autorit\u00e9 de R\u00e9gulation des Activit\u00e9s Ferroviaires. ==References== Category:1949 births Category:Living people Category:People from Toulon Category:Mayors of places in \u00cele-de-France Category:Republican Party (France) politicians Category:Union for French Democracy politicians Category:Democratic Convention (France) politicians Category:Liberal Democracy (France) politicians Category:Union for a Popular Movement politicians Category:Deputies of the 12th National Assembly of the French Fifth Republic Category:Deputies of the 13th National Assembly of the French Fifth Republic ",
    "title": "Pierre Cardo"
}