{
    "id": "26942547",
    "text": "Official portrait of Pedro Jos\u00e9 Pidal by Di\u00f3scoro Puebla (1877). Congress of Deputies.\"Galer\u00eda de Im\u00e1genes.\" Congress of Deputies. Retrieved 25 January 2019. Don Pedro Jos\u00e9 Pidal y Carniado, 1st Marquis of Pidal (25 November 1799\u201328 December 1865) was a Spanish lawyer, writer, politician (alcalde, deputy and senator) and academician who served important political offices in the reign of Isabella II of Spain, including those of Minister of Gobernaci\u00f3n, Antonio (in Spanish). La Universidad de Barcelona desde el Plan Pidal de 1845 a la ley Moyano de 1857, p. 13. Edicions Universitat Barcelona, 1979. Google Books. Retrieved 25 January 2019. (Interior minister), Minister of State (1848-1849 and 1856-8),, Miguel (in Spanish). Biography: \"Pedro Jos\u00e9 Pidal y Carniado.\" Real Academia de la Historia. Retrieved 25 January 2019. Minister of Justice and Speaker (presidente) of the Congress of Deputies, Carlos. Spain, 1834-1844: A New Society, pp. 195, 197. Tamesis, 1970. Google Books. Retrieved 25 January 2019. (1844-7). ==Biography== Pedro Jos\u00e9 Pidal y Carniado was born in Villaviciosa, Asturias. On finishing his Law studies, he moved to Madrid in 1822 and started working for a prestigious law firm and collaborated with the short-lived daily El Espectador (1821-3), founded by his fellow Asturian liberal, Evaristo San Miguel., Eugenio (in Spanish). Apuntes para un cat\u00e1logo de peri\u00f3dicos madrile\u00f1os desde el a\u00f1o 1661 al 1870, p. 31. Madrid, 1894. The Internet Archive. Retrieved 25 January 2019. Before becoming increasingly involved in politics, he briefly (c. 1841) held the Chair of History of Government and Legislation in Spain at the Ateneo de Madrid. He became an academician of the Real Academia Espa\u00f1ola in 1844, of the Real Academia de la Historia in 1847, and director of this institution in 1852. ==Pidal Plan== Among the many other reforms carried out by Pidal as Minister of the Interior, the so-called Pidal Plan (1845) \u2014the most important of a series of reforms in Spain's education system that would eventually lead to the so-called Ley Moyano (1857), which would remain in effect until 1970, Vincente. \"The Stability of Change: Educational Reform in Spain\". In: , Richard R. Educational Reform in Europe: History, Culture, and Ideology, p. 96. IAP, 2014. Google Books. Retrieved 25 January 2019.\u2014, implemented the first major overhaul of Spain's education system. Actually drawn up by his friend Antonio Gil y Z\u00e1rate, the plan called for state-run institutos to be created in each provincial capital, A.; P. , P. , J. . International Yearbook of History Education, p. 34. Routledge, 2013. Google Books. Retrieved 25 January 2019. and among the many aspects the plan introduced were modifications to the syllabus, with the subjects of Spanish literature introduced at secondary level , Fernando; Anxo , C\u00e9sar . A Comparative History of Literatures in the Iberian Peninsula, Volume 1, p. 27. John Benjamins Publishing, 2010. Google Books. Retrieved 25 January 2019. and geography and Spanish history introduced for both secondary and university students. The plan also created the first chair in International Law, a post first held, albeit briefly, by Lorenzo Arrazola y Garc\u00eda, a former Minister of Justice, future Prime Minister of Spain and President of the Supreme Court. , Ignacio de la. In the Shadow of Vitoria: A History of International Law in Spain (1770-1953), pp. 50-1. BRILL, 2017. Google Books. Retrieved 25 January 2019. ==Family== His son, Alejandro Pidal y Mon (1846\u20131913) would also become a deputyFile: Pidal y Mon, Alejandro. Congress of Deputies. Retrieved 25 January 2019. (as well as Speaker of Congress)File: Alejandro Pidal y Mon. Congress of Deputies. Retrieved 25 January 2019. and academician (also being appointed director of the Real Academia Espa\u00f1ola). His grandson, Pedro Pidal Bernaldo de Quir\u00f3s (1870\u20131941) would likewise enter politics, becoming both deputyFile: Pidal Bernaldo de Quir\u00f3s, Pedro. Congress of Deputies. Retrieved 25 January 2019. and senador.File: Pidal Bernaldo de Quir\u00f3s, Pedro, Marqu\u00e9s de Villaviciosa de Asturias. Senate of Spain. Retrieved 25 January 2019. == Notes == ==References== |- |- |- Category:Marquesses of Spain Category:Foreign ministers of Spain Category:Presidents of the Congress of Deputies (Spain) Category:Knights of the Golden Fleece of Spain Category:Members of the Royal Spanish Academy Category:1799 births Category:1865 deaths Category:Moderate Party (Spain) politicians Category:19th-century Spanish politicians ",
    "title": "Pedro Jos\u00e9 Pidal"
}