{
    "id": "26968600",
    "text": "A M\u00fcnnich Motorsport Lamborghini Murci\u00e9lago LP670 R-SV competing in the 2010 FIA GT1 World Championship M\u00fcnnich Motorsport GmbH, which also competes under the title All-Inkl.com Racing, is an auto racing team founded by German racing driver and entrepreneur Ren\u00e9 M\u00fcnnich in 2006. The team has been built around two areas of motorsport since its inception, rallycross and sports car racing, and has been backed by M\u00fcnnich's personal business, domain registrar and web host All-Inkl. The team currently competes in the World Touring Car Cup and the FIA World Rallycross Championship. ==Rallycross== Reinis Niti\u0161s driving the SEAT Ibiza Supercar Although the team previously competed in the FIA European Championships for Rallycross Drivers, their current rallycross efforts involve the World Rallycross Championship with a SEAT Ibiza. In February 2015 it was announced that M\u00fcnnich Motorsport will be joining the FIA World Rallycross Championship with a self developed Audi S3.http://www.touringcartimes.com/2015/02/03/munnich-motorsport-to-start- world-rallycross-campaign/ In 2016 they switched to the SEAT Ibiza. ==Sportscars== M\u00fcnnich's sports car efforts have been at the behest of Lamborghini, previously competing in the FIA GT Championship during the 2006 and 2007 seasons with a Murci\u00e9lago before switching to the German ADAC GT Masters with a Gallardo. M\u00fcnnich returned to Lamborghini for 2010 by entering the new Murci\u00e9lago LP670 SV in the inaugural FIA GT1 World Championship, employing experienced sports car drivers Marc Basseng, Thomas J\u00e4ger, Christophe Bouchut, Dominik Schwager, and Nicky Pastorelli. ==World Touring Car Championship== ===SEAT Le\u00f3n WTCC (2013)=== After the demise of the FIA GT1 World Championship, M\u00fcnnich Motorsport made the decision to enter the World Touring Car Championship. The team will run three cars for Ren\u00e9 M\u00fcnnich, Marc Basseng and Markus Winkelhock. Winkelhock left the team in February 2013 and was replaced by defending champion Robert Huff who moved from Chevrolet. M\u00fcnnich was the team's only driver eligible for the Yokohama Independent Drivers' Trophy with both Huff and Basseng being reigning champions in the WTCC at the FIA GT1 World Championship respectively. Also now Sabine Schmitz will be joining however this is to be announced. ===Chevrolet RML Cruze TC1 (2014\u2013)=== In 2014 M\u00fcnich Motorsport have competed in the WTCC races using a Chevrolet RML Cruze TC1. Gianni Morbidelli ended 9th in the driver standings with 109 points and Ren\u00e9 M\u00fcnnich ended 19th with 3 points ==Racing record== ===Incomplete World Touring Car Championship results=== (key) (Races in bold indicate pole position) (Races in italics indicate fastest lap) {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; font-size:85%\" ! Year ! Team ! Car ! No. ! Driver ! 1 ! 2 ! 3 ! 4 ! 5 ! 6 ! 7 ! 8 ! 9 ! 10 ! 11 ! 12 ! 13 ! 14 ! 15 ! 16 ! 17 ! 18 ! 19 ! 20 ! 21 ! 22 ! 23 ! 24 ! DC ! Points |- |rowspan=3| 2013 !rowspan=3| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport !rowspan=3| SEAT Le\u00f3n WTCC ! 1 | align=\"left\"| Robert Huff |style=\"background:#dfffdf;\"| ITA 1 |style=\"background:#dfffdf;\"| ITA 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| MAR 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| MAR 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| SVK 1 |style=\"background:#dfffdf;\"| SVK 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| HUN 1 |style=\"background:#ffffbf;\"| HUN 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| AUT 1 |style=\"background:#dfffdf;\"| AUT 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| RUS 1 |style=\"background:#FFDF9F;\"| RUS 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| POR 1 |style=\"background:#dfdfdf;\"| POR 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| ARG 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| ARG 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| USA 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| USA 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| JPN 1 |style=\"background:#dfffdf;\"| JPN 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| CHN 1 |style=\"background:#dfffdf;\"| CHN 2 |style=\"background:#FFDF9F;\"| MAC 1 |style=\"background:#ffffbf;\"| MAC 2 ! 4th ! 215 |- ! 37 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich |style=\"background:#cfcfff;\"| ITA 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| ITA 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| MAR 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| MAR 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| SVK 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| SVK 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| HUN 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| HUN 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| AUT 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| AUT 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| RUS 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| RUS 2 |style=\"background:#EFCFFF;\"| POR 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| POR 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| ARG 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| ARG 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| USA 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| USA 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| JPN 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| JPN 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| CHN 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| CHN 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| MAC 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| MAC 2 ! NC ! 0 |- ! 38 | align=\"left\"| Marc Basseng |style=\"background:#cfcfff;\"| ITA 1 |style=\"background:#dfffdf;\"| ITA 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| MAR 1 |style=\"background:#dfffdf;\"| MAR 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| SVK 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| SVK 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| HUN 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| HUN 2 |style=\"background:#efcfff;\"| AUT 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| AUT 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| RUS 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| RUS 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| POR 1 |style=\"background:#dfffdf;\"| POR 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| ARG 1 |style=\"background:#efcfff;\"| ARG 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| USA 1 |style=\"background:#dfffdf;\"| USA 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| JPN 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| JPN 2 |style=\"background:#cfcfff;\"| CHN 1 |style=\"background:#cfcfff;\"| CHN 2 |style=\"background:#dfffdf;\"| MAC 1 |style=\"background:#dfffdf;\"| MAC 2 ! 13th ! 57 |- |rowspan=2| 2014 !rowspan=2| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport !rowspan=2| Chevrolet RML Cruze TC1 ! 10 | align=\"left\"| Gianni Morbidelli |style=\"background:#CFCFFF;\"| MAR 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| MAR 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| FRA 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| HUN 1 |style=\"background:#FFFFBF;\"| HUN 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| SVK 1 |style=\"background:#FFFFFF;\"| SVK 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| AUT 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| AUT 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| RUS 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| RUS 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| BEL 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| BEL 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| ARG 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| ARG 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| BEI 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| BEI 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| CHN 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| CHN 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| JPN 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| JPN 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| MAC 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| MAC 2 ! 9th ! 109 |- ! 77 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich |style=\"background:#EFCFFF;\"| MAR 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| MAR 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| HUN 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| HUN 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| SVK 1 |style=\"background:#FFFFFF;\"| SVK 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| AUT 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| AUT 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| RUS 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| RUS 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| BEL 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| BEL 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| ARG 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| ARG 2 |style=\"background:#EFCFFF;\"| BEI 1 |style=\"background:#FFFFFF;\"| BEI 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| CHN 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| CHN 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| JPN 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| JPN 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| MAC 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| MAC 2 ! 19th ! 3 |- |rowspan=2| 2015 !rowspan=2| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport !rowspan=2| Chevrolet RML Cruze TC1 ! 8 | align=\"left\"| Sabine Schmitz | ARG 1 | ARG 2 | MAR 1 | MAR 2 | HUN 1 | HUN 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| GER 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| GER 2 | RUS 1 | RUS 2 | SVK 1 | SVK 2 | FRA 1 | FRA 2 | POR 1 | POR 2 | JPN 1 | JPN 2 | CHN 1 | CHN 2 | THA 1 | THA 2 | QAT 1 | QAT 2 ! 23rd ! 1 |- ! 26 | align=\"left\"| Stefano D'Aste |style=\"background:#DFFFDF;\"| ARG 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| ARG 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| MAR 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| MAR 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| HUN 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| HUN 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| GER 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| GER 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| RUS 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| RUS 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| SVK 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| SVK 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| POR 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| POR 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| JPN 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| JPN 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| CHN 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| CHN 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| THA 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| THA 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| QAT 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| QAT 2 ! 14th ! 28 |- |rowspan=3| 2016 !rowspan=3| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport !rowspan=3| Chevrolet RML Cruze TC1 ! 8 | align=\"left\"| Sabine Schmitz | FRA 1 | FRA 2 | SVK 1 | SVK 2 | HUN 1 | HUN 2 | MAR 1 | MAR 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| GER 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| GER 2 | RUS 1 | RUS 2 | POR 1 | POR 2 | ARG 1 | ARG 2 | JPN 1 | JPN 2 | CHN 1 | CHN 2 | QAT 1 | QAT 2 | | ! 22nd ! 1 |- ! 15 | align=\"left\"| James Thompson | FRA 1 | FRA 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| SVK 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| SVK 2 | HUN 1 | HUN 2 |style=\"background:#EFCFFF;\"| MAR 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| MAR 2 | GER 1 | GER 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| RUS 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| RUS 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| POR 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| POR 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| ARG 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| ARG 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| JPN 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| JPN 2 |style=\"background:#CFCFFF;\"| CHN 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| CHN 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| QAT 1 |style=\"background:#DFFFDF;\"| QAT 2 | | ! 14th ! 26 |- ! 77 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich |style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA 1 |style=\"background:#EFCFFF;\"| FRA 2 | SVK 1 | SVK 2 |style=\"background:#DFFFDF;\"| HUN 1 |style=\"background:#CFCFFF;\"| HUN 2 | MAR 1 | MAR 2 | GER 1 | GER 2 | RUS 1 | RUS 2 | POR 1 | POR 2 | ARG 1 | ARG 2 | JPN 1 | JPN 2 | CHN 1 | CHN 2 | QAT 1 | QAT 2 | | ! 21st ! 2 |} \u2020Did not finish the race, but was classified as he completed over 90% of the race distance. ===Complete FIA World Rallycross Championship results=== (key) ====Supercar==== {| class=\"wikitable\" border=\"1\" style=\"text-align:center; font-size:90%;\" |- valign=\"top\" ! Year ! Entrant ! Car ! No. ! Driver ! 1 ! 2 ! 3 ! 4 ! 5 ! 6 ! 7 ! 8 ! 9 ! 10 ! 11 ! 12 ! 13 ! WRX ! Points ! Teams ! Points |- | 2014 ! align=\"left\"| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! align=\"left\"| Audi S3 ! 49 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich | POR | GBR | NOR | FIN | style=\"background:#CFCFFF;\"| SWE | BEL | CAN | FRA | style=\"background:#CFCFFF;\"| GER | style=\"background:#CFCFFF;\"| ITA | TUR | ARG | ! 57th ! 0 ! N/A ! N/A |- | rowspan=5| 2015 ! rowspan=5 align=\"left\"| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! rowspan=5 align=\"left\"| Audi S3 ! 24 | align=\"left\"| Tommy Rustad | POR | HOC | BEL | GBR | GER | SWE | style=\"background:#DFFFDF;\"| CAN | NOR | FRA | BAR | TUR | ITA | ARG ! 18th ! 24 ! rowspan=5| 8th ! rowspan=5| 29 |- ! 44 | align=\"left\"| Timo Scheider | POR | HOC | BEL | GBR | GER | SWE | CAN | NOR | FRA | style=\"background:#DFFFDF;\"| BAR | TUR | ITA | ARG ! 34th ! 1 |- ! 55 | align=\"left\"| Alx Danielsson | style=\"background:#CFCFFF;\"| POR | style=\"background:#DFFFDF;\"| HOC | style=\"background:#CFCFFF;\"| BEL | style=\"background:#CFCFFF;\"| GBR | style=\"background:#DFFFDF;\"| GER | style=\"background:#CFCFFF;\"| SWE | CAN | style=\"background:#DFFFDF;\"| NOR | style=\"background:#DFFFDF;\"|FRA | style=\"background:#CFCFFF;\"| BAR | style=\"background:#CFCFFF;\"| TUR | ITA | ARG ! 21st ! 17 |- ! 77 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich | style=\"background:#CFCFFF;\"| POR | style=\"background:#CFCFFF;\"| HOC | style=\"background:#CFCFFF;\"| BEL | style=\"background:#CFCFFF;\"|GBR | style=\"background:#DFFFDF;\"| GER | style=\"background:#CFCFFF;\"| SWE | style=\"background:#CFCFFF;\"| CAN | style=\"background:#CFCFFF;\"| NOR | style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA | BAR | style=\"background:#CFCFFF;\"| TUR | style=\"background:#CFCFFF;\"| ITA | style=\"background:#CFCFFF;\"| ARG ! 41st ! \u22122 |- ! 110 | align=\"left\"| Gianni Morbidelli | POR | HOC | BEL | GBR | GER | SWE | CAN | NOR | FRA | BAR | TUR | style=\"background:#CFCFFF;\"| ITA | style=\"background:#CFCFFF;\"| ARG ! 40th ! 0 |- | rowspan=4| 2016 ! rowspan=4| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! rowspan=4| SEAT Ibiza ! 15 | align=\"left\"| Reinis Niti\u0161s | style=\"background:#DFFFDF;\"| POR |style=\"background:#DFFFDF;\"| HOC |style=\"background:#DFFFDF;\"| BEL | style=\"background:#CFCFFF;\"| GBR |style=\"background:#DFFFDF;\"| NOR | style=\"background:#CFCFFF;\"| SWE |style=\"background:#DFFFDF;\"| CAN | style=\"background:#DFFFDF;\"| FRA | style=\"background:#DFFFDF;\"| BAR | style=\"background:#DFFFDF;\"| LAT | GER | style=\"background:#DFFFDF;\"| ARG 10\u2020 | ! 16th ! 44 ! rowspan=4| 7th ! rowspan=4| 67 |- !24 | align=\"left\"| Tommy Rustad | POR | HOC | BEL | GBR | NOR | SWE | CAN |style=\"background:#DFFFDF;\"| FRA | BAR | LAT |style=\"background:#CFCFFF;\"| GER | ARG | !22nd !4 |- !44 | align=\"left\"| Timo Scheider | POR | HOC | BEL | GBR | NOR | SWE | CAN | FRA | style=\"background:#CFCFFF;\"| BAR |style=\"background:#DFFFDF;\"| LAT | GER |style=\"background:#DFFFDF;\"| ARG | !18th !25 |- ! 55 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich | style=\"background:#CFCFFF;\"| POR | style=\"background:#CFCFFF;\"| HOC | style=\"background:#CFCFFF;\"| BEL | style=\"background:#CFCFFF;\"| GBR | style=\"background:#CFCFFF;\"| NOR | style=\"background:#CFCFFF;\"| SWE | style=\"background:#DFFFDF;\"| CAN | style=\"background:#DFFFDF;\"| FRA | style=\"background:#CFCFFF;\"| BAR | style=\"background:#CFCFFF;\"| LAT | style=\"background:#CFCFFF;\"| GER |style=\"background:#DFFFDF;\"| ARG | ! 49th !\u22123 |- | rowspan=2| 2017 ! rowspan=2| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! SEAT Ibiza ! rowspan=2| 77 | rowspan=2 align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich | BAR | style=\"background:#CFCFFF;\"| POR | style=\"background:#CFCFFF;\"| HOC | BEL | | | | | | | style=\"background:#CFCFFF;\"| GER | style=\"background:#CFCFFF;\"| RSA | !rowspan=2 align=\"left\"| 27th !rowspan=2 align=\"left\"| 0 !rowspan=2 align=\"left\"| N/A !rowspan=2 align=\"left\"| N/A |- !Citro\u00ebn DS3 | | | | | style=\"background:#CFCFFF;\"| GBR | NOR | SWE | style=\"background:#CFCFFF;\"| CAN | FRA | LAT | | | |- | rowspan=2| 2018 ! rowspan=2| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! rowspan=2| SEAT Ibiza !44 | Timo Scheider |BAR | POR | BEL | GBR | NOR | style=\"background:#CFCFFF;\"| SWE 17 | CAN | FRA | LAT | USA | GER | RSA | ! 24th* ! 0* ! rowspan=2| N/A ! rowspan=2| N/A |- !77 | Ren\u00e9 M\u00fcnnich |BAR | POR | BEL | GBR | style=\"background:#CFCFFF;\"| NOR 17 | SWE | CAN | FRA | LAT | USA | GER | RSA | ! 23rd* ! 0* |- |} \u2020 Points scored with other team(s). * Season still in progress. ===Complete FIA European Rallycross Championship results=== (key) ====Division 1A==== {| class=\"wikitable\" border=\"1\" style=\"text-align:center; font-size:90%;\" |- valign=\"top\" ! Year ! Entrant ! Car ! Driver ! 1 ! 2 ! 3 ! 4 ! 5 ! 6 ! 7 ! 8 ! 9 ! 10 !ERX !Points |- | 2007 ! M\u00fcnnich Motorsport ! Volkswagen Polo GTI | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich | POR | FRA |style=\"background:#DFFFDF;\"| HUN | AUT | SWE | NOR | BEL | NED | POL | CZE !25th !13 |- |} ====Division 1==== {| class=\"wikitable\" border=\"1\" style=\"text-align:center; font-size:90%;\" |- valign=\"top\" ! Year ! Entrant ! Car ! No. ! Driver ! 1 ! 2 ! 3 ! 4 ! 5 ! 6 ! 7 ! 8 ! 9 ! 10 ! 11 !ERX !Points |- | 2008 ! M\u00fcnnich Motorsport ! \u0160koda Fabia T16 4x4 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich !22 |style=\"background:#CFCFFF;\"| POR | FRA |style=\"background:#CFCFFF;\"| HUN |style=\"background:#CFCFFF;\"| AUT |style=\"background:#CFCFFF;\"|NOR |style=\"background:#CFCFFF;\"|SWE |style=\"background:#DFFFDF;\"| BEL |style=\"background:#CFCFFF;\"|NED (NC) |style=\"background:#CFCFFF;\"|CZE |style=\"background:#CFCFFF;\"|POL |style=\"background:#CFCFFF;\"|GER ! 36th ! 1 |- |- | 2009 ! M\u00fcnnich Motorsport ! \u0160koda Fabia T16 4x4 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich !22 |style=\"background:#CFCFFF;\"|GBR (NC) |style=\"background:#DFFFDF;\"|POR |style=\"background:#CFCFFF;\"|FRA |style=\"background:#CFCFFF;\"|HUN |style=\"background:#CFCFFF;\"|AUT |SWE |BEL |GER |style=\"background:#CFCFFF;\"|POL |style=\"background:#CFCFFF;\"|CZE | ! 33rd ! 3 |- | 2010 ! All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! \u0160koda Fabia T16 4x4 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich !21 |style=\"background:#DFFFDF;\"|POR | style=\"background:#DFFFDF;\"|FRA |style=\"background:#CFCFFF;\"| GBR (NC) |style=\"background:#DFFFDF;\"|HUN | style=\"background:#CFCFFF;\"| SWE |style=\"background:#DFFFDF;\"|FIN |style=\"background:#CFCFFF;\"| BEL (NC) |style=\"background:#DFFFDF;\"|GER |style=\"background:#DFFFDF;\"|POL | style=\"background:#CFCFFF;\"|CZE | ! 15th ! 30 |- |} ====Super1600==== {| class=\"wikitable\" border=\"1\" style=\"text-align:center; font-size:90%;\" |- valign=\"top\" ! Year ! Entrant ! Car ! No. ! Driver ! 1 ! 2 ! 3 ! 4 ! 5 ! 6 ! 7 ! 8 ! 9 ! 10 ! ERX ! Points |- | 2011 ! All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! \u0160koda Fabia ! 22 | align=\"left\"| Mandie August |style=\"background:#CFCFFF;\"| GBR (17) |style=\"background:#DFFFDF;\"| POR |style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA | style=\"background:#DFFFDF;\"|NOR | style=\"background:#CFCFFF;\"| SWE | BEL (DNS) | style=\"background:#CFCFFF;\"| NED | AUT |style=\"background:#DFFFDF;\"| POL | style=\"background:#CFCFFF;\"| CZE ! 24th ! 10 |- |rowspan=2| 2012 !rowspan=2| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport !rowspan=2| \u0160koda Fabia !22 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich |style=\"background:#DFFFDF;\"|GBR |style=\"background:#DFFFDF;\"|FRA |AUT (DNS) |style=\"background:#DFFFDF;\"|HUN |style=\"background:#DFFFDF;\"|NOR |style=\"background:#DFFFDF;\"|SWE |style=\"background:#DFFFDF;\"|BEL |style=\"background:#DFFFDF;\"|NED (15) |style=\"background:#DFFFDF;\"|FIN |style=\"background:#DFFFDF;\"|GER ! 10th ! 53 |- !24 | align=\"left\"| Mandie August |style=\"background:#CFCFFF;\"| GBR (17) |style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA |style=\"background:#DFFFDF;\"|AUT |style=\"background:#CFCFFF;\"| HUN |style=\"background:#CFCFFF;\"| NOR |style=\"background:#CFCFFF;\"|SWE (22) |style=\"background:#CFCFFF;\"|BEL |style=\"background:#CFCFFF;\"|NED |style=\"background:#CFCFFF;\"|FIN |style=\"background:#DFFFDF;\"|GER ! 31st ! 7 |- | rowspan=2| 2013 !rowspan=2| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport !rowspan=2| \u0160koda Fabia !37 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich | style=\"background:#DFFFDF;\"| GBR | POR |style=\"background:#DFFFDF;\"| HUN | FIN | NOR | style=\"background:#DFFFDF;\"| SWE | FRA | style=\"background:#DFFFDF;\"| AUT | GER | ! 10th ! 54 |- !38 |align=\"left\"| Mandie August | style=\"background:#DFFFDF;\"| GBR | POR | style=\"background:#CFCFFF;\"| HUN | FIN | NOR | style=\"background:#CFCFFF;\"| SWE | FRA | style=\"background:#DFFFDF;\"| AUT | GER | ! 17th ! 18 |- | 2014 ! All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! \u0160koda Fabia ! 38 |align=\"left\"| Mandie August | POR | GBR | NOR | FIN |style=\"background:#cfcfff;\"| SWE | BEL | FRA | style=\"background:#cfcfff;\"| GER | style=\"background:#cfcfff;\"| ITA | !46th !0 |- | 2015 ! All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! \u0160koda Fabia ! 38 | align=\"left\"| Mandie August |style=\"background:#CFCFFF;\"| POR |style=\"background:#DFFFDF;\"| BEL |style=\"background:#DFFFDF;\"| GER |style=\"background:#DFFFDF;\"| SWE |style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA |style=\"background:#DFFFDF;\"| BAR |style=\"background:#CFCFFF;\"| ITA | | | !25th !5 |- | 2018 ! All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! \u0160koda Fabia ! 38 | align=\"left\"| Mandie August |style=\"background:#CFCFFF;\"| BAR 21 |style=\"background:#CFCFFF;\"| POR 21 |style=\"background:#CFCFFF;\"| NOR 22 |style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA 20 |style=\"background:#CFCFFF;\"| LAT 18 | GER | | | | ! 34th* ! -15* |- |} * Season still in progress ====Supercar==== {| class=\"wikitable\" border=\"1\" style=\"text-align:center; font-size:90%;\" |- valign=\"top\" ! Year ! Entrant ! Car !No. !Driver ! 1 ! 2 ! 3 ! 4 ! 5 ! 6 ! 7 ! 8 ! 9 ! 10 !ERX ! Points |- | 2011 ! All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! \u0160koda Fabia T16 4x4 !15 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich |style=\"background:#CFCFFF;\"|GBR (17) | style=\"background:#DFFFDF;\"|POR |style=\"background:#CFCFFF;\"|FRA |style=\"background:#CFCFFF;\"|NOR | style=\"background:#DFFFDF;\"|SWE |style=\"background:#CFCFFF;\"|BEL | style=\"background:#DFFFDF;\"|NED |AUT |POL | style=\"background:#DFFFDF;\"|CZE ! 18th ! 17 |- | 2014 ! All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! Audi S3 !49 | align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich |GBR |NOR |BEL |style=\"background:#CFCFFF;\"| GER | style=\"background:#DFFFDF;\"| ITA | | | | | !36th ! 1 |- |rowspan=4 | 2017 !rowspan=4 | All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport ! Audi S3 ! rowspan=2 | 38 | rowspan=2 align=\"left\"| Mandie August |style=\"background:#CFCFFF;\"| BAR | style=\"background:#CFCFFF;\"| NOR | style=\"background:#CFCFFF;\"| SWE | | | | | | | !rowspan=2 align=\"left\"| 29th !rowspan=2 align=\"left\"| 0 |- !rowspan=2| SEAT Ibiza | | | | style=\"background:#CFCFFF;\"| FRA | style=\"background:#CFCFFF;\"| LAT | | | | | |- ! rowspan=2| 77 | rowspan=2 align=\"left\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich |style=\"background:#DFFFDF;\"| BAR | | |style=\"background:#DFFFDF;\"| FRA | style=\"background:#CFCFFF;\"| LAT | | | | | !rowspan=2 align=\"left\"| 11th !rowspan=2 align=\"left\"| 38 |- !Citro\u00ebn DS3 | | style=\"background:#CFCFFF;\"|NOR | style=\"background:#FFDF9F;\"| SWE | | | | | | | |- | rowspan=2| 2018 !rowspan=2| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport !rowspan=1| Audi S3 ! 38 | Mandie August | BAR | BEL | style=\"background:#CFCFFF;\"|SWE 22 | FRA | LAT | | | | | ! 31st ! 0 |- !rowspan=1| SEAT Ibiza ! 77 | Ren\u00e9 M\u00fcnnich |style=\"background:#DFFFDF;\"| BAR 11 |style=\"background:#DFFFDF;\"| BEL 9 |style=\"background:#DFFFDF;\"| SWE 5 |style=\"background:#DFFFDF;\"| FRA 10 |style=\"background:#DFFFDF;\"| LAT 4 | | | | | ! 7th ! 52 |- |} ==References== ==External links== * * Category:German auto racing teams Category:Auto racing teams established in 2006 Category:2006 establishments in Germany Category:FIA GT1 World Championship teams Category:FIA GT Championship teams Category:World Touring Car Championship teams Category:World Rallycross Championship teams ",
    "title": "M\u00fcnnich Motorsport"
}