{
    "id": "26976688",
    "text": "Pedro Caldeira Cabral (1950 in Lisbon, Portugal) is a musician that specializes in Mediaeval, Renaissance, Baroque, Iberian music. ==Education== As a child, he studied the Portuguese and classical guitars and the recorder. Later he studied music theory, counterpoint and harmony with Professor Artur Santos of the National Music Conservatory of Lisbon. In 1970 he began studying the lute, the viols and other early music string and wind instruments. ==Career== He founded and directed the early music groups 'La Batalla' and 'Concerto Atl\u00e2ntico', specialized in the performance of Medieval and Renaissance music on period instruments. As a composer, Pedro has developed a very individual style founded on the solo guitar tradition, incorporating original techniques and elements gathered from his study of the traditional instruments of the art and popular forms within the Mediterranean musical heritage. As a performer he has expanded the solo repertoire of the Portuguese guitar with transcriptions of works by J.S.Bach, S.L.Weiss, D.Scarlatti, Seixas, S.de Murcia, R.de Vis\u00e9e and many others, as well as given first performances of original pieces by other contemporary composers. He has researched in the field of traditional music (musical organology) and collaborated with Dr. Ernesto Veiga de Oliveira on the second and third editions of the book \u201cPortuguese Traditional Musical Instruments\u201d, Calouste Gulbenkian Foundation, Lisbon, 1982 and 2000. In the same area he made the complete inventory and organological classification of Michel Giacometti\u2019s collection in the Music Museum of Cascais. He composed original music for the theater, cinema, TV series and ballet and since 1969, toured intensively as a Portuguese guitar player in international music festivals in Europe, Asia and the U.S. He was responsible for the artistic direction of the International Portuguese Guitar Festival at World Expo 98, held in Lisbon, and performed the work Macau Rhapsody by composer Kwan Nai-Chung with Orquestra Chinesa De Macau. Between 2001 and 2009 he was the artistic director of the Medieval Music Festival of Carrazeda de Ansi\u00e3es. Portugal. Since 2006 he produces and directs the Festival \u201cSom das Musas\u201d in Vila Flor, Portugal. In 2007 the first international conference 'Incontros Internationais de Guitarra Portuguesa' at Coimbra was started on his initiative. His book, \u201cThe Portuguese Guitar\u201d, Ediclube, Lisbon 1999, is the first monography on this national instrument\u2019s origins and historical' evolution, iconography, organological study and repertoire. He has appeared in television programs for following networks: RTP (Portugal), WDR, ZDF and NDR (Germany), BBC and Granada TV (UK), ORTF (France), VPRO (Netherlands), TV Globo and TV Cultura de S\u00e3o Paulo (Brazil). ==Discography== *'Guitarras de Portugal', Tecla (1971), *'Encontros', Orfeu (1982), *'A Guitarra nos Sal\u00f5es do S\u00e9culo XVIII', Orfeu (1983), *'Pedro Caldeira Cabral', EMI (1985), 'Duas Faces', EMI (1987), *'Guitarra Portuguesa', GHA (1991), *'Momentos da Guitarra', Fenn Music (1992), *'Varia\u00e7\u00f5es', World Network/WDR (1993), *'M\u00fasica de Guitarra Inglesa', BMG/RCA Classics (1998), *'Mem\u00f3rias da Guitarra Portuguesa' Tradisom, 2003 and Guitarra Diversa, Mastermix, 2004. ==Recent Works== * As Madeiras e os Sons, in 'As Idades da Madeira', Instituto do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o Profissional, Lisboa, 1997 * A Guitarra Portuguesa, Ediclube, Amadora, 1999 * in Instrumentos Musicais Populares Portugueses, de Ernesto Veiga de Oliveira, Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, Lisboa, 1982 and 2000. * The Portuguese Guitar, Caixa Geral de Dep\u00f3sitos, Lisboa, 2000 * A Constru\u00e7\u00e3o da Viola Campani\u00e7a, in 'A Viola Campani\u00e7a' de Jos\u00e9 Alberto Sardinha, Tradisom, Vila Verde, 2001. * \u00c0 Descoberta da Guitarra Portuguesa, C. M. Santo Tirso, Museu Abade de Pedrosa, 2002 * A Guitarra Portuguesa, in 'Revista CAIS n\u00ba 80', 2003. * Michel Giacometti, Uma colec\u00e7\u00e3o instrumental in 'Michel Giacometti, Caminho para um Museu', C.M. de Cascais, 2004 * Den portugisiska gitarren, in 'Musiken som foddes bortom haven' by Thomas Nydhal, Artea Forlag, Estocolmo, Su\u00e9cia, 2006 * A Guitarra Portuguesa, in 'As Idades do Som', Instituto do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o Profissional, Lisboa, 2006 * A Viola Popular em Portugal, in 'As Idades do Som', Instituto do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o Profissional', Lisboa, 2006 * Sonhar um Som Portugu\u00eas, in 'Sonho portugu\u00eas', Ego\u00edsta, n\u00ba 28, Estoril-Sol, S.A., Lisboa, 2006. ==See also== * Portuguese guitar * Cittern * Official homepage: * http://www.pedrocaldeiracabral.net * http://www.guitarraportuguesa.org/ ==References== Category:Portuguese classical guitarists Category:Male guitarists Category:String musicians Category:1950 births Category:Living people Category:People from Lisbon ",
    "title": "Pedro Caldeira Cabral"
}