{
    "id": "31348347",
    "text": "Jo\u00e3o Carlos Silva Faria (born 12 July 1990) is a Portuguese footballer who plays for F.C. Vizela as a central defender. ==Club career== Born in Barcelos, Faria played his first three years as a senior in the third division, with G.D. Ribeir\u00e3o (two seasons) and Varzim SC. In the summer of 2012 he signed with S.L. Benfica, being assigned to the reserve team in the second level. Faria made his debut as a professional on 26 August 2012, appearing in a 1\u20132 away loss against Associa\u00e7\u00e3o Naval 1\u00ba de Maio. On 28 January of the following year, however, he moved to Spain, agreeing to a three-and-a-half-year contract with third tier club UD Salamanca. ==References== ==External links== * *National team data * Category:1990 births Category:Living people Category:People from Barcelos, Portugal Category:Portuguese footballers Category:Association football defenders Category:LigaPro players Category:Portuguese Second Division players Category:Gil Vicente F.C. players Category:G.D. Ribeir\u00e3o players Category:Varzim S.C. players Category:S.L. Benfica B players Category:F.C. Famalic\u00e3o players Category:F.C. Vizela players Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:UD Salamanca players Category:Portugal youth international footballers Category:Portugal under-21 international footballers Category:Portuguese expatriate footballers Category:Expatriate footballers in Spain Category:Portuguese expatriate sportspeople in Spain ",
    "title": "Jo\u00e3o Faria"
}