{
    "id": "31371646",
    "text": "2011 NASCAR Stock V6 Series was the support series for the NASCAR Corona Series. This season was the first with the name Stock V6. The season was raced only in ovals. ==Resume== The season began in the Aut\u00f3dromo Potosino. Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr., son of the driver Rub\u00e9n Garc\u00eda Novoa, won the first event. In the second race, Ra\u00fal Galv\u00e1n Jr. take the victory. Meanwhile, Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. won the championship. ==Drivers== {| class=\"wikitable\" !Team!!Manufacturer!!No.!!Race Driver!!Rounds |- |ANVI Motorsport|| ||20||Edgar Mondrag\u00f3n||All |- |CEDVA Racing Team|| ||55||Jorge Contreras, Sr.||1\u20132 |- |rowspan=5|CMS Racing Products|| ||10||Jacobo Cosio||2 |- | ||11||Javier Fern\u00e1ndez||1\u20132 |- | ||28||Felipe Rodr\u00edguez||1\u20132 |- |rowspan=2| ||72||Marco Casta\u00f1eda||1 |- | || Enrique Contreras III||2 |- |Comsel|| ||17||Ricardo Cant\u00fa||1\u20132 |- |Curiel Racing||Mazda||06||Hugo Curiel||1\u20132 |- |rowspan=2|Dynamics Motorsport|| ||18||Oscar Torres, Jr.||1, 3\u201310 |- | || ||H\u00e9ctor Aguirre||2 |- |HDI Seguros||Mazda ||4||Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr.||All |- |Rullops||Mazda||22||Ra\u00fal Galv\u00e1n, Jr.||All |- |UMAP Racing Team|| ||77||Abel Arroyo||1\u20132 |- | ||Nissan||27||Ricado Peralta||1 |} ==2011 calendar== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:85%;\" |- !No. !Race Title !Track !Date !Time |- |1 |San Luis Potos\u00ed | Aut\u00f3dromo Potosino, Villa de Zaragoza |3 April |11:25 |- |2 |Aguascalientes | Aut\u00f3dromo Internacional de Aguascalientes, Aguascalientes |1 May |11:25 |- |3 |Quer\u00e9taro | Aut\u00f3dromo Quer\u00e9taro, Santiago de Quer\u00e9taro |5 June |11:10 |- |4 |Puebla | Aut\u00f3dromo Miguel E. Abed, Puebla |19 June |- |5 |Ciudad de M\u00e9xico | Aut\u00f3dromo Hermanos Rodr\u00edguez, Mexico City |17 July |- |6 |San Luis Potos\u00ed | Aut\u00f3dromo Potosino, Villa de Zaragoza |7 August |- |7 |Quer\u00e9taro | Aut\u00f3dromo Quer\u00e9taro, Santiago de Quer\u00e9taro |4 September |- |8 |Puebla | Aut\u00f3dromo Miguel E. Abed, Puebla |2 October |- |9 |Aguascalientes | Aut\u00f3dromo Internacional de Aguascalientes, Aguascalientes |6 November |- |10 |Mexico Fest 200 | Aut\u00f3dromo Hermanos Rodr\u00edguez, Mexico City |27 November |} ==Results== ===Races=== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size:95%\" |- ! No. ! Race ! Pole position ! Most laps led ! Winning Driver ! Winning Manufacturer |- style=\"background:#ccffcc;\" !1 |San Luis Potos\u00ed |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Mazda |- !2 |Aguascalientes |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |H\u00e9ctor Aguirre |Ra\u00fal Galv\u00e1n, Jr. |Mazda |-style=\"background:#ccffcc;\" !3 |Quer\u00e9taro |H\u00e9ctor Aguirre |H\u00e9ctor Aguirre |H\u00e9ctor Aguirre | |- !4 |Puebla |H\u00e9ctor Aguirre |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Mazda |- !5 |Mexico City |H\u00e9ctor Aguirre |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Mazda |- style=\"background:#ccffcc;\" !6 |San Luis Potos\u00ed |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Mazda |- !7 |Quer\u00e9taro |Rub\u00e9n Galv\u00e1n |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Mazda |- !8 |Puebla |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Mazda |- !9 |Aguascalientes |Tony Garza | |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Mazda |- !10 |Mexico City |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |Oscar Torres, Jr. | |} ===Standings=== (key) Bold \\- Pole position awarded by time. Italics \\- Pole position set by final practice results or rainout. * \u2013 Most laps led. {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:85%; text-align:center;\" !Rank!!Driver!!SLP!!AGS!!QRO!!PUE!!MXC!!SL2!!QR2!!PU2!!AG2!!MX2!!Points |- !1 |align=\"left\"|Rub\u00e9n Garc\u00eda, Jr. |style=\"background:#FFFFBF;\"|1*||style=\"background:#DFDFDF;\"|3||style=\"background:#DFDFDF;\"|2||style=\"background:#FFFFBF;\"|1*||style=\"background:#FFFFBF;\"|1*||style=\"background:#FFFFBF;\"|1*||style=\"background:#FFFFBF;\"|1*||style=\"background:#FFFFBF;\"|1*||style=\"background:#FFFFBF;\"|1||style=\"background:#DFDFDF;\"|2* !1820 |- !2 |align=\"left\"|Ra\u00fal Galv\u00e1n, Jr. |style=\"background:#DFDFDF;\"|2||style=\"background:#FFFFBF;\"|1||style=\"background:#DFDFDF;\"|3||style=\"background:#FFDF9F;\"|10||style=\"background:#EFCFFF;\"|11||style=\"background:#DFDFDF;\"|5||style=\"background:#DFDFDF;\"|2||style=\"background:#FFDF9F;\"|8||style=\"background:#DFDFDF;\"|5||style=\"background:#DFDFDF;\"|5 !1576 |- !3 |align=\"left\"|Edgar Mondrag\u00f3n |style=\"background:#DFDFDF;\"|5||style=\"background:#FFDF9F;\"|7||style=\"background:#FFDF9F;\"|7||style=\"background:#FFDF9F;\"|6||style=\"background:#FFDF9F;\"|6||style=\"background:#DFDFDF;\"|4||style=\"background:#FFDF9F;\"|7||style=\"background:#EFCFFF;\"|10||style=\"background:#FFDF9F;\"|8||style=\"background:#FFDF9F;\"|8 !1467 |- !4 |align=\"left\"|Oscar Torres, Jr. (R) |style=\"background:#FFDF9F;\"|6|| ||style=\"background:#DFDFDF;\"|4||style=\"background:#DFDFDF;\"|3||style=\"background:#DFDFDF;\"|5||style=\"background:#FFDF9F;\"|9||style=\"background:#DFFFDF;\"|13||style=\"background:#DFDFDF;\"|2||style=\"background:#FFDF9F;\"|9||style=\"background:#FFFFBF;\"|1 !1395 |- !5 |align=\"left\"|Ricardo Hern\u00e1ndez (R) |style=\"background:#DFFFDF;\"|12||style=\"background:#DFFFDF;\"|11||style=\"background:#FFDF9F;\"|10||style=\"background:#FFDF9F;\"|8||style=\"background:#EFCFFF;\"|8|| ||style=\"background:#FFDF9F;\"|9||style=\"background:#DFDFDF;\"|5||style=\"background:#FFDF9F;\"|7||style=\"background:#FFDF9F;\"|9 !1248 |- !6 |align=\"left\"|Jorge Contreras, Sr. |style=\"background:#DFDFDF;\"|4||style=\"background:#FFDF9F;\"|9|| ||style=\"background:#DFDFDF;\"|5||style=\"background:#DFDFDF;\"|4||style=\"background:#FFDF9F;\"|7|| || || || !1244 |- !7 |align=\"left\"|Juan C. Buitr\u00f3n (R) |style=\"background:#EFCFFF;\"|15|| ||style=\"background:#DFFFDF;\"|11||style=\"background:#FFDF9F;\"|7||style=\"background:#FFDF9F;\"|7||style=\"background:#FFDF9F;\"|8|| ||style=\"background:#FFDF9F;\"|6||style=\"background:#FFDF9F;\"|10||style=\"background:#DFFFDF;\"|11 !1093 |- !8 |align=\"left\"|Ricardo Cant\u00fa (R) |style=\"background:#FFDF9F;\"|8||style=\"background:#FFDF9F;\"|6||style=\"background:#DFDFDF;\"|5||style=\"background:#DFDFDF;\"|4||style=\"background:#EFCFFF;\"|12||style=\"background:#EFCFFF;\"|10||style=\"background:#DFFFDF;\"|12|| || || !995 |- !9 |align=\"left\"|H\u00e9ctor Gonz\u00e1lez (R) | || || || ||style=\"background:#EFCFFF;\"|13||style=\"background:#FFDF9F;\"|6||style=\"background:#FFDF9F;\"|8||style=\"background:#EFCFFF;\"|9||style=\"background:#EFCFFF;\"|11||style=\"background:#FFDF9F;\"|7 !826 |- !10 |align=\"left\"|Javier Campos | || || || || || ||style=\"background:#DFDFDF;\"|5||style=\"background:#FFDF9F;\"|7||style=\"background:#DFDFDF;\"|3||style=\"background:#DFDFDF;\"|3 !801 |- !11 |align=\"left\"|Tony Garza | || || || || ||style=\"background:#EFCFFF;\"|11||style=\"background:#DFDFDF;\"|4||style=\"background:#DFDFDF;\"|4||style=\"background:#DFDFDF;\"|2||style=\"background:#EFCFFF;\"|13 !749 |- !12 |align=\"left\"|H\u00e9ctor Aguirre (R) | ||style=\"background:#DFDFDF;\"|2*||style=\"background:#FFFFBF;\"|1*||style=\"background:#DFDFDF;\"|2||style=\"background:#DFDFDF;\"|2||style=\"background:#DFDFDF;\"|3|| || || || !715 |- !13 |align=\"left\"|Jorge Contreras, Jr. | || || || || || ||style=\"background:#DFDFDF;\"|3 ||style=\"background:#DFDFDF;\"|3 ||style=\"background:#FFDF9F;\"|6 ||style=\"background:#DFDFDF;\"|4 !640 |- !14 |align=\"left\"|Ricardo Peralta (R) |style=\"background:#DFFFDF;\"|11|| ||style=\"background:#FFDF9F;\"|9||style=\"background:#FFDF9F;\"|9||style=\"background:#FFDF9F;\"|10|| || || || || !540 |- !15 |align=\"left\"|Felipe Rodr\u00edguez (R) |style=\"background:#DFFFDF;\"|14||style=\"background:#DFDFDF;\"|5||style=\"background:#FFDF9F;\"|6|| || || || || || || !426 |- !16 |align=\"left\"|Hugo Curiel (R) |style=\"background:#FFDF9F;\"|9||style=\"background:#EFCFFF;\"|10||style=\"background:#FFDF9F;\"|8|| || || || || || || !414 |- !17 |align=\"left\"|Luis C. Ram\u00edrez (R) | || || || ||style=\"background:#EFCFFF;\"|14|| ||style=\"background:#FFDF9F;\"|6|| || ||style=\"background:#FFDF9F;\"|10 !401 |- !18 |align=\"left\"|Rodrigo Echeverr\u00eda | || || || ||style=\"background:#DFDFDF;\"|3||style=\"background:#DFDFDF;\"|2|| || || || !340 |- !19 |align=\"left\"|Javier Fern\u00e1ndez |style=\"background:#EFCFFF;\"|13||style=\"background:#DFDFDF;\"|4|| || || || || || || || !284 |- !20 |align=\"left\"|Abel Arroyo (R) |style=\"background:#FFDF9F;\"|10||style=\"background:#FFDF9F;\"|8|| || || || || || || || !276 |- !21 |align=\"left\"|Rodrigo Marb\u00e1n | || || || ||style=\"background:#FFDF9F;\"|9|| ||style=\"background:#FFDF9F;\"|10|| || || !272 |- !22 |align=\"left\"|Valdemar Trevi\u00f1o (R) | || || || || || ||style=\"background:#DFFFDF;\"|14 || || ||style=\"background:#FFDF9F;\"|6 !271 |- !23 |align=\"left\"|Marco Casta\u00f1eda (R) |style=\"background:#FFDF9F;\"|7 || || || || || || || || ||style=\"background:#EFCFFF;\"|14 !267 |- !24 |align=\"left\"|Jacobo Cosio (R) | ||style=\"background:#EFCFFF;\"|12 || ||style=\"background:#EFCFFF;\"|11 || || || || || || !257 |- !25 |align=\"left\"|Roberto Fern\u00e1ndez |style=\"background:#DFDFDF;\"|3 || || || || || || || || || !165 |- !26 |align=\"left\"|C\u00e9sar Pedrero | || || || || || || || ||style=\"background:#DFDFDF;\"|4 || !160 |- !27 |align=\"left\"|Pepe Rivera, Jr. (R) | || || || || || ||style=\"background:#DFFFDF;\"|11 || || || !130 |- !28 |align=\"left\"|Pepe Gonz\u00e1lez | || || || || || || ||style=\"background:#EFCFFF;\"|11 || || !130 |- !29 |align=\"left\"|Rafael Vallina | || || || || || || || ||style=\"background:#EFCFFF;\"|12 || !127 |- !30 |align=\"left\"|Ernesto Guerrero | || || || || || || || || ||style=\"background:#DFFFDF;\"|12 !127 |- !31 |align=\"left\"|Enrique Contreras III | ||style=\"background:#EFCFFF;\"|13 || || || || || || || || !124 |- !Rank!!Driver!!SLP!!AGS!!QRO!!PUE!!MXC!!SL2!!QR2!!PU2!!AG2!!MX2!!Points |- | colspan=13 style=\"background:#808080;\" height=\"5px\" | |- ! !References ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! |} ==See also== *2011 NASCAR Sprint Cup Series *2011 NASCAR Nationwide Series *2011 NASCAR Camping World Truck Series *2011 NASCAR Canadian Tire Series *2011 NASCAR Corona Series ==References== NASCAR Stock V6 Series * Category:NASCAR Mexico Series ",
    "title": "2011 NASCAR Stock V6 Series"
}