{
    "id": "31378438",
    "text": "Adam Radecki (born 18 March 1994, in Bia\u0142ystok) is a Polish footballer who plays for Tur Bielsk Podlaski as a defender.Tur rozpoczyna sezon 2017/2018\u201a ibielsk.pl, 6 August 2017 ==Club career== He made his Ekstraklasa debut on 3 April 2011 in a 2\u20130 defeat to Wis\u0142a Krak\u00f3w. ==References== ==External links== * Category:1994 births Category:Living people Category:Sportspeople from Bia\u0142ystok Category:Association football defenders Category:Polish footballers Category:Jagiellonia Bia\u0142ystok players Category:Ekstraklasa players ",
    "title": "Adam Radecki"
}