{
    "id": "31386129",
    "text": "The 2011 Madrilenian regional election was held on Sunday, 22 May 2011, to elect the 9th Assembly of the Community of Madrid. All 129 seats in the Assembly were up for election. The election was held simultaneously with regional elections in twelve other autonomous communities and local elections all throughout Spain. The election was won by the People's Party (PP), which had formed the regional government since the 1995 election. Overall, the PP under incumbent President Esperanza Aguirre won 72 seats, although the party's overall vote share decreased. In contrast, the Spanish Socialist Workers' Party (PSOE) under former Mayor of Parla Tom\u00e1s Gom\u00e9z had their worst result in terms of votes and seats up until that date. The third largest party, United Left (IU), polled their highest share of the vote since 1995, whereas Union, Progress and Democracy (UPyD), a party formed after the 2007 election, surpassed the 5% threshold and entered the Assembly for the first time. ==Overview== ===Electoral system=== The Assembly of Madrid was the devolved, unicameral legislature of the autonomous community of Madrid, having legislative power in regional matters as defined by the Spanish Constitution and the Madrilenian Statute of Autonomy, as well as the ability to vote confidence in or withdraw it from a President of the Community. Voting for the Assembly was on the basis of universal suffrage, which comprised all nationals over eighteen, registered in the Community of Madrid and in full enjoyment of their political rights. Amendments to the electoral law in 2011 required for Madrilenians abroad to apply for voting before being permitted to vote, a system known as \"begged\" or expat vote (). All members of the Assembly of Madrid were elected using the D'Hondt method and a closed list proportional representation, with a threshold of 5 percent of valid votes\u2014which included blank ballots\u2014being applied regionally. Parties not reaching the threshold were not taken into consideration for seat distribution. The Assembly was entitled to one member per each 50,000 inhabitants or fraction greater than 25,000. The electoral law provided that parties, federations, coalitions and groupings of electors were allowed to present lists of candidates. However, groupings of electors were required to secure the signature of at least 0.5 percent of the electors registered in the Community of Madrid. Electors were barred from signing for more than one list of candidates. Concurrently, parties and federations intending to enter in coalition to take part jointly at an election were required to inform the relevant Electoral Commission within ten days of the election being called. ===Election date=== The term of the Assembly of Madrid expired four years after the date of its previous election. Elections to the Assembly were fixed for the fourth Sunday of May every four years. The previous election was held on 27 May 2007, setting the election date for the Assembly on Sunday, 22 May 2011. The President of the Community had the prerogative to dissolve the Assembly of Madrid and call a snap election, provided that no motion of no confidence was in process, no nationwide election was due and some time requirements were met: namely, that dissolution did not occur either during the first legislative session or within the legislature's last year ahead of its scheduled expiry, nor before one year had elapsed since a previous dissolution. In the event of an investiture process failing to elect a regional President within a two-month period from the first ballot, the Assembly was to be automatically dissolved and a fresh election called. Any snap election held as a result of these circumstances would not alter the period to the next ordinary election, with elected deputies merely serving out what remained of their four-year terms. ==Opinion polls== The table below lists voting intention estimates in reverse chronological order, showing the most recent first and using the dates when the survey fieldwork was done, as opposed to the date of publication. Where the fieldwork dates are unknown, the date of publication is given instead. The highest percentage figure in each polling survey is displayed with its background shaded in the leading party's colour. If a tie ensues, this is applied to the figures with the highest percentages. The \"Lead\" column on the right shows the percentage-point difference between the parties with the highest percentages in a given poll. When available, seat projections are also displayed below the voting estimates in a smaller font. 65 seats were required for an absolute majority in the Assembly of Madrid (61 until 1 January 2010). ; {| class=\"wikitable collapsible collapsed\" style=\"text-align:center; font- size:95%; line-height:16px;\" |- style=\"height:42px; background-color:#E9E9E9\" ! style=\"width:250px;\" rowspan=\"2\"| Polling firm/Commissioner ! style=\"width:125px;\" rowspan=\"2\"| Fieldwork date ! style=\"width:50px;\" rowspan=\"2\"| Sample size ! style=\"width:45px;\" rowspan=\"2\"| Turnout ! style=\"width:35px;\"| PP ! style=\"width:35px;\"| PSOE ! style=\"width:35px;\"| IUCM\u2013LV ! style=\"width:35px;\"| UPyD ! style=\"width:30px;\" rowspan=\"2\"| Lead |- ! style=\"background:;\"| ! style=\"background:;\"| ! style=\"background:;\"| ! style=\"background:;\"| |- | colspan=\"9\" style=\"background:#A0A0A0\"| |- style=\"background:#EFEFEF;\" | 2011 regional election | 22 May 2011 | | 65.9 | | 51.7 | 26.3 | 9.6 | 6.3 | style=\"background:; color:white;\"| 25.4 |- | colspan=\"9\" style=\"background:#A0A0A0\"| |- style=\"background:#EAFFEA;\" | Ipsos\u2013Eco/FORTA | 22 May 2011 |? |? | | 52.6 | 25.0 | 9.8 | 6.0 | style=\"background:; color:white;\"| 27.6 |- | NC Report/La Raz\u00f3n | 3\u201310 May 2011 |? |? | | 54.8 | 28.8 |? |? | style=\"background:; color:white;\"| 26.0 |- | Metroscopia/El Pa\u00eds | 28\u201329 Apr 2011 | 600 |? | | 53.4 | 29.1 | 9.7 | 4.3 | style=\"background:; color:white;\"| 24.3 |- | GAD/COPE | 28 Apr 2011 |? |? | | 54.0 | 28.3 | 10.6 | 3.1 | style=\"background:; color:white;\"| 25.7 |- | Obradoiro de Sociolox\u00eda/P\u00fablico | 25\u201328 Apr 2011 | 1,200 |? | | 52.3 | 33.3 | 7.0 | 3.4 | style=\"background:; color:white;\"| 19.0 |- | TNS Demoscopia/Antena 3 | 25\u201326 Apr 2011 | 1,000 |? | | 54.5 | 29.3 | 8.6 | 3.2 | style=\"background:; color:white;\"| 25.2 |- | NC Report/La Raz\u00f3n | 25 Apr 2011 |? |? | | 55.1 | 28.3 | 9.4 | 4.8 | style=\"background:; color:white;\"| 26.8 |- | Ikerfel/Vocento | 15\u201320 Apr 2011 | 1,550 |? | | 54.6 | 30.4 | 7.3 | 3.7 | style=\"background:; color:white;\"| 24.2 |- | Celeste-Tel/Terra | 13\u201320 Apr 2011 | 600 |? | | 54.1 | 28.3 | 9.4 | 5.8 | style=\"background:; color:white;\"| 25.8 |- | CIS | 17 Mar\u201317 Apr 2011 | 1,528 |? | | 52.1 | 28.4 | 9.1 | 3.7 | style=\"background:; color:white;\"| 23.7 |- | Metroscopia/CEIM | 6\u201315 Apr 2011 | 4,100 |? | | 53.9 | 27.1 | 9.9 | 4.4 | style=\"background:; color:white;\"| 26.8 |- | Sigma Dos/El Mundo | 11\u201314 Apr 2011 | 500 |? | | 55.1 | 28.8 | 8.4 | 2.9 | style=\"background:; color:white;\"| 26.3 |- | NC Report/La Raz\u00f3n | 23\u201325 Feb 2011 | 1,000 | 69.1 | | 54.9 | 28.5 | 9.7 | 4.4 | style=\"background:; color:white;\"| 26.4 |- | NC Report/La Raz\u00f3n | 24\u201327 Jan 2011 | 1,000 | 68.6 | | 54.5 | 28.8 | 9.7 | 4.5 | style=\"background:; color:white;\"| 25.7 |- | DYM/ABC | 20\u201330 Dec 2010 | 514 |? | | 54.5 | 29.8 | 10.9 | 3.0 | style=\"background:; color:white;\"| 24.7 |- | Sigma Dos/El Mundo | 27\u201329 Dec 2010 | 500 |? | | 54.6 | 29.7 | 9.8 | 2.3 | style=\"background:; color:white;\"| 24.9 |- | Metroscopia/El Pa\u00eds | 8\u201318 Nov 2010 | 3,605 |? | | 52.9 | 32.8 | 7.6 | 3.6 | style=\"background:; color:white;\"| 20.1 |- | Sigma Dos/El Mundo | 6\u20137 Oct 2010 | 800 |? | | 55.4 | 29.8 | 7.2 | 4.0 | style=\"background:; color:white;\"| 25.6 |- | rowspan=\"2\"| Metroscopia/El Pa\u00eds | rowspan=\"2\"| 12 Sep 2010 | rowspan=\"2\"|? |? | | 51.6 | 32.2 | \u2013 | \u2013 | style=\"background:; color:white;\"| 19.4 |- |? | | 48.3 | 38.7 | \u2013 | \u2013 | style=\"background:; color:white;\"| 9.6 |- | Sigma Dos/El Mundo | 24\u201326 May 2010 | 500 |? | | 56.2 | 25.5 | 10.2 | 4.6 | style=\"background:; color:white;\"| 30.7 |- | Metroscopia/El Pa\u00eds | 2 May 2010 |? |? | | 50.6 | 32.9 | 9.0 | 6.2 | style=\"background:; color:white;\"| 17.7 |- | Obradoiro de Sociolox\u00eda/P\u00fablico | 22 Mar\u201313 Apr 2010 | 804 |? | | 48.9 | 34.0 | 9.3 | 4.5 | style=\"background:; color:white;\"| 14.9 |- | Sigma Dos/El Mundo | 4\u20135 Nov 2009 | 500 |? | | 51.2 | 32.3 | 8.2 | 5.0 | style=\"background:; color:white;\"| 18.9 |- style=\"background:#EFEFEF;\" | 2009 EP election | 7 Jun 2009 | | 50.4 | | 48.6 | 35.6 | 4.5 | 6.9 | style=\"background:; color:white;\"| 13.0 |- | Metroscopia/El Pa\u00eds | 29 Apr 2009 | 400 |? | | 50.6 | 32.8 | 10.6 | \u2013 | style=\"background:; color:white;\"| 17.8 |- style=\"background:#EFEFEF;\" | 2008 general election | 9 Mar 2008 | | 79.1 | | 49.2 | 39.7 | 4.7 | 3.7 | style=\"background:; color:white;\"| 9.5 |- | colspan=\"9\" style=\"background:#A0A0A0\"| |- style=\"background:#EFEFEF;\" | 2007 regional election | 27 May 2007 | | 67.3 | | 53.3 | 33.6 | 8.9 | \u2013 | style=\"background:; color:white;\"| 19.7 |- | colspan=\"9\" style=\"background:#A0A0A0\"| |- | colspan=\"9\"| |} ==Results== === Overall === {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ \u2190 Summary of the 22 May 2011 Assembly of Madrid election results \u2192 |- | colspan=\"7\"| 300px |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"500\"| Parties and coalitions ! colspan=\"3\"| Popular vote ! colspan=\"2\"| Seats |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % ! width=\"45\"| \u00b1pp ! width=\"35\"| Total ! width=\"35\"| +/\u2212 |- | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| People's Party (PP) | 1,548,306 || 51.73 || style=\"color:red;\"| \u20131.56 | 72 || style=\"color:green;\"| +5 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Spanish Socialist Workers' Party (PSOE) | 786,297 || 26.27 || style=\"color:red;\"| \u20137.30 | 36 || style=\"color:red;\"| \u20136 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| United Left of the Community of Madrid\u2013The Greens (IUCM\u2013LV) | 287,707 || 9.61 || style=\"color:green;\"| +0.75 | 13 || style=\"color:green;\"| +2 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Union, Progress and Democracy (UPyD) | 189,055 || 6.32 || New | 8 || style=\"color:green;\"| +8 |- | colspan=\"7\" bgcolor=\"#C0C0C0\"| |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Ecolo\u2013Greens (Ecolo)1 | 29,116 || 0.97 || style=\"color:red;\"| \u20130.14 | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Citizens for Blank Votes (CenB) | 19,220 || 0.64 || New | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Anti-Bullfighting Party Against Mistreatment of Animals (PACMA) | 15,897 || 0.53 || style=\"color:green;\"| +0.30 | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| For a Fairer World (PUM+J) | 10,330 || 0.35 || style=\"color:green;\"| +0.18 | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| The Phalanx (FE) | 6,424 || 0.21 || style=\"color:green;\"| +0.12 | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Communist Party of the Peoples of Spain (PCPE) | 5,656 || 0.19 || style=\"color:green;\"| +0.05 | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Citizens\u2013Party of the Citizenry (C's) | 4,879 || 0.16 || New | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Humanist Party (PH) | 3,935 || 0.13 || style=\"color:green;\"| +0.07 | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Spanish Alternative (AES) | 3,690 || 0.12 || style=\"color:red;\"| \u20130.05 | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Union for Legan\u00e9s (ULEG) | 3,435 || 0.11 || style=\"color:green;\"| +0.06 | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Liberal Democratic Centre (CDL) | 3,169 || 0.11 || New | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Castilian Party (PCAS) | 1,722 || 0.06 || New | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Centre and Democracy Forum (CyD) | 1,639 || 0.05 || New | 0 || \u00b10 |- | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Internationalist Solidarity and Self-Management (SAIn) | 1,300 || 0.04 || New | 0 || \u00b10 |- | align=\"left\" colspan=\"2\"| Blank ballots | 71,458 || 2.39 || style=\"color:green;\"| +0.66 | bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\"| |- | colspan=\"7\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"2\"| Total | 2,993,235 || bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\"| | 129 || style=\"color:green;\"| +9 |- | colspan=\"7\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"2\"| Valid votes | 2,993,235 || 98.32 || style=\"color:red;\"| \u20131.23 | bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\" rowspan=\"5\"| |- | align=\"left\" colspan=\"2\"| Invalid votes | 51,114 || 1.68 || style=\"color:green;\"| +1.23 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"2\"| Votes cast / turnout | 3,044,349 || 65.86 || style=\"color:red;\"| \u20131.45 |- | align=\"left\" colspan=\"2\"| Abstentions | 1,578,401 || 34.14 || style=\"color:green;\"| +1.45 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"2\"| Registered voters | 4,622,750 || bgcolor=\"#E9E9E9\" colspan=\"2\"| |- | colspan=\"7\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"7\"| Sources |- | align=\"left\" colspan=\"7\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:790px; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Footnotes: |- | style=\"font-size:90%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| 1 Ecolo\u2013Greens results are compared to The Greens totals in the 2007 election. |} |} === Elected legislators === The following table lists the elected legislators: sorted by order of election. {| class=\"wikitable sortable collapsible collapsed\" style=\"font-size:95%;\" |- background-color:#E9E9E9\" ! colspan=\"4\"| Elected legislators |- background-color:#E9E9E9\" ! width=\"10px\"| # ! width=\"280px\"| Name ! width=\"80px\" colspan=\"2\"| List |- | 1 || Esperanza Aguirre Gil de Biedma || width=\"1\" bgcolor=\"\"| || PP |- | 2 || Tom\u00e1s G\u00f3mez Franco || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 3 || Jaime Ignacio Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez || bgcolor=\"\"| || PP |- | 4 || Francisco Jos\u00e9 Granados Lerena || bgcolor=\"\"| || PP |- | 5 || Mar\u00eda Amparo Valcarce Garc\u00eda || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 6 || Beatriz Mar\u00eda Elorriaga Pisarik || bgcolor=\"\"| || PP |- | 7 || Luc\u00eda Figar de Lacalle || bgcolor=\"\"| || PP |- | 8 || Gregorio Gordo Pradel || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 9 || Juan Antonio Barranco Gallardo || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 10 || Antonio Germ\u00e1n Beteta Barreda || bgcolor=\"\"| || PP |- | 11 || Javier Fern\u00e1ndez-Lasquetty Blanc || bgcolor=\"\"| || PP |- | 12 || Carmen Men\u00e9ndez Gonz\u00e1lez-Palenzuela || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 13 || Mar\u00eda Gador Ongil Cores || bgcolor=\"\"| || PP |- | 14 || Luis Velasco Rami || bgcolor=\"\"| || UPyD |- | 15 || Ana Isabel Mari\u00f1o Ortega || bgcolor=\"\"| || PP |- | 16 || Jos\u00e9 Carmelo Cepeda Garc\u00eda || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 17 || David P\u00e9rez Garc\u00eda || bgcolor=\"\"| || PP |- | 18 || Eulalia Vaquero G\u00f3mez || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 19 || Engracia Hidalgo Tena || bgcolor=\"\"| || PP |- | 20 || Matilde Fern\u00e1ndez Sanz || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 21 || Juan Soler-Espiauba Gallo || bgcolor=\"\"| || PP |- | 22 || Mar\u00eda Cristina Cifuentes Cuencas || bgcolor=\"\"| || PP |- | 23 || Jos\u00e9 Quintana Viar || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 24 || Pedro Mu\u00f1oz Abrines || bgcolor=\"\"| || PP |- | 25 || Regino Garc\u00eda-Badell Arias || bgcolor=\"\"| || PP |- | 26 || Rosa Mar\u00eda Alcal\u00e1 Chac\u00f3n || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 27 || Mar\u00eda Elvira Rodr\u00edguez Herrer || bgcolor=\"\"| || PP |- | 28 || Antero Ruiz L\u00f3pez || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 29 || Ram\u00f3n Marcos Allo || bgcolor=\"\"| || UPyD |- | 30 || Esteban Parro del Prado || bgcolor=\"\"| || PP |- | 31 || Enrique Cascallana Gallastegui || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 32 || Luis Peral Guerra || bgcolor=\"\"| || PP |- | 33 || Rosa Mar\u00eda Posada Chapado || bgcolor=\"\"| || PP |- | 34 || Mar\u00eda Encarnaci\u00f3n Moya Nieto || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 35 || Jos\u00e9 Ignacio Echeverr\u00eda Ech\u00e1niz || bgcolor=\"\"| || PP |- | 36 || Alicia Delibes Liniers || bgcolor=\"\"| || PP |- | 37 || Carmen Villares Atienza || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 38 || Eusebio Gonz\u00e1lez Jabonero || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 39 || Francisco de Borja Sarasola J\u00e1udenes || bgcolor=\"\"| || PP |- | 40 || Juan Van Halen Acedo || bgcolor=\"\"| || PP |- | 41 || Josefa Dolores Pardo Ortiz || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 42 || Regina Pla\u00f1iol Lacalle || bgcolor=\"\"| || PP |- | 43 || Mar\u00eda Loreto Ruiz de Alda Moreno || bgcolor=\"\"| || UPyD |- | 44 || Jos\u00e9 Mar\u00eda de Federico Corral || bgcolor=\"\"| || PP |- | 45 || Jos\u00e9 Manuel Franco Pardo || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 46 || Luis del Olmo Fl\u00f3rez || bgcolor=\"\"| || PP |- | 47 || Tania S\u00e1nchez Melero || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 48 || Eva Piera Rojo || bgcolor=\"\"| || PP |- | 49 || Mar\u00eda Helena Almaz\u00e1n Vicario || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 50 || Bartolom\u00e9 Gonz\u00e1lez Jim\u00e9nez || bgcolor=\"\"| || PP |- | 51 || Mar\u00eda Eugenia Carballedo Berlanga || bgcolor=\"\"| || PP |- | 52 || Antonio Miguel Carmona Sancipriano || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 53 || Pedro N\u00fa\u00f1ez Morgades || bgcolor=\"\"| || PP |- | 54 || Bonifacio de Santiago Prieto || bgcolor=\"\"| || PP |- | 55 || Mar\u00eda Isabel Peces-Barba Mart\u00ednez || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 56 || Francisco Javier Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez || bgcolor=\"\"| || PP |- | 57 || Mar\u00eda Josefa Amat Ruiz || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 58 || Elvira Mar\u00eda Garc\u00eda Pi\u00f1eiro || bgcolor=\"\"| || UPyD |- | 59 || Mar\u00eda Pilar Li\u00e9bana Montijano || bgcolor=\"\"| || PP |- | 60 || Jos\u00e9 Manuel Freire Campo || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 61 || Enrique Ruiz Escudero || bgcolor=\"\"| || PP |- | 62 || Mar\u00eda Luz Bajo Prieto || bgcolor=\"\"| || PP |- | 63 || Carla Delgado G\u00f3mez || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 64 || Jes\u00fas Fermosel D\u00edaz || bgcolor=\"\"| || PP |- | 65 || \u00cd\u00f1igo Henr\u00edquez de Luna Losada || bgcolor=\"\"| || PP |- | 66 || Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda S\u00e1nchez || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 67 || Miguel \u00c1ngel Reneses Gonz\u00e1lez Solares || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 68 || Mar\u00eda Isabel Redondo Alcaide || bgcolor=\"\"| || PP |- | 69 || Sonsoles Trinidad Abo\u00edn Abo\u00edn || bgcolor=\"\"| || PP |- | 70 || Mar\u00eda del Carmen Toledano Rico || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 71 || Jacobo Ram\u00f3n Beltr\u00e1n Pedreira || bgcolor=\"\"| || PP |- | 72 || Juan Luis Fabo Ord\u00f3\u00f1ez || bgcolor=\"\"| || UPyD |- | 73 || Mar\u00eda Nieves Margarita Garc\u00eda Nieto || bgcolor=\"\"| || PP |- | 74 || Antonio Fern\u00e1ndez Gordillo || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 75 || \u00c1lvaro Moraga Valiente || bgcolor=\"\"| || PP |- | 76 || Jes\u00fas Adriano Valverde Bocanegra || bgcolor=\"\"| || PP |- | 77 || Libertad Mart\u00ednez Mart\u00ednez || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 78 || Laura Oliva Garc\u00eda || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 79 || Mar\u00eda Nadia \u00c1lvarez Padilla || bgcolor=\"\"| || PP |- | 80 || Francisco de Borja Carabante Muntada || bgcolor=\"\"| || PP |- | 81 || \u00d3scar Iglesias Fern\u00e1ndez || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 82 || Eduardo Oficialdegui Alonso de Celada || bgcolor=\"\"| || PP |- | 83 || Germ\u00e1n Alcayde Fort || bgcolor=\"\"| || PP |- | 84 || Mar\u00eda Paz Mart\u00edn Lozano || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 85 || Salvador Victoria Bol\u00edvar || bgcolor=\"\"| || PP |- | 86 || Mauricio Valiente Ots || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 87 || Marta Mar\u00eda Escudero D\u00edaz-Tejeiro || bgcolor=\"\"| || PP |- | 88 || Enrique Normand de la Sotilla || bgcolor=\"\"| || UPyD |- | 89 || Mario Lisandro Salvatierra Saru || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 90 || Pilar Bus\u00f3 Bor\u00fas || bgcolor=\"\"| || PP |- | 91 || Fernando D\u00edaz Robles || bgcolor=\"\"| || PP |- | 92 || Mar\u00eda Victoria Moreno Sanfrutos || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 93 || Colom\u00e1n Trabado P\u00e9rez || bgcolor=\"\"| || PP |- | 94 || Jos\u00e9 Cabrera Orellana || bgcolor=\"\"| || PP |- | 95 || Jes\u00fas Miguel Dionisio Ballesteros || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 96 || Mar\u00eda Espinosa de la Llave || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 97 || Mar\u00eda Inmaculada Sanz Otero || bgcolor=\"\"| || PP |- | 98 || Mar\u00eda Carmen Gonz\u00e1lez Fern\u00e1ndez || bgcolor=\"\"| || PP |- | 99 || Josefa Navarro Lanchas || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 100 || Jos\u00e9 Tom\u00e1s Serrano Guio || bgcolor=\"\"| || PP |- | 101 || Raimundo Herraiz Romero || bgcolor=\"\"| || PP |- | 102 || Pedro Sant\u00edn Fern\u00e1ndez || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 103 || Alberto Reyero Zubiri || bgcolor=\"\"| || UPyD |- | 104 || Eva Tormo Mairena || bgcolor=\"\"| || PP |- | 105 || Ana Camins Mart\u00ednez || bgcolor=\"\"| || PP |- | 106 || Sonia Conejero Palero || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 107 || Arsenio Rub\u00e9n Bejarano Ferreras || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 108 || \u00c1ngel Fern\u00e1ndez D\u00edaz || bgcolor=\"\"| || PP |- | 109 || Jos\u00e9 Miguel Moreno Torres || bgcolor=\"\"| || PP |- | 110 || Juan Segovia Noriega || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 111 || Carlos Gonz\u00e1lez Pereira || bgcolor=\"\"| || PP |- | 112 || Mar\u00eda Bel\u00e9n Prado Sanjurjo || bgcolor=\"\"| || PP |- | 113 || Mar\u00eda Teresa Gonz\u00e1lez Aus\u00edn || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 114 || Mar\u00eda del Carmen Mart\u00edn Ira\u00f1eta || bgcolor=\"\"| || PP |- | 115 || Mar\u00eda Isabel Moreno Mart\u00ednez || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 116 || Miguel Aguado Arn\u00e1ez || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 117 || \u00c1lvaro Gonz\u00e1lez L\u00f3pez || bgcolor=\"\"| || PP |- | 118 || Gabriel Julio L\u00f3pez L\u00f3pez || bgcolor=\"\"| || UPyD |- | 119 || Jos\u00e9 Mar\u00eda Arribas del Barrio || bgcolor=\"\"| || PP |- | 120 || Mar\u00eda Julia Mart\u00ednez Torales || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 121 || Ignacio Gonz\u00e1lez Velayos || bgcolor=\"\"| || PP |- | 122 || Ana Abella Alava || bgcolor=\"\"| || PP |- | 123 || Eustaquio Jim\u00e9nez Molero || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 124 || Francisco Javier Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez || bgcolor=\"\"| || PP |- | 125 || Joaqu\u00edn Sanz Arranz || bgcolor=\"\"| || IUCM\u2013LV |- | 126 || Carmen P\u00e9rez- Llorca Zamora || bgcolor=\"\"| || PP |- | 127 || Modesto Nolla Estrada || bgcolor=\"\"| || PSOE |- | 128 || Antonio Pablo Gonz\u00e1lez Terol || bgcolor=\"\"| || PP |- | 129 || Mar\u00eda Bego\u00f1a Garc\u00eda Mart\u00edn || bgcolor=\"\"| || PP |} ==Aftermath== ===Government formation=== Investiture processes to elect the President of the Community of Madrid required for an absolute majority\u2014more than half the votes cast\u2014to be obtained in the first ballot. If unsuccessful, a new ballot would be held 48 hours later requiring of a simple majority\u2014more affirmative than negative votes\u2014to succeed. If none of such majorities were achieved, successive candidate proposals could be processed under the same procedure. In the event of the investiture process failing to elect a regional President within a two-month period from the first ballot, the Assembly would be automatically dissolved and a snap election called. {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; font-size:95%;\" |- | colspan=\"3\" align=\"center\" bgcolor=\"#C0C0C0\"| Investiture Esperanza Aguirre (PP) |- ! colspan=\"2\" width=\"150px\"| Ballot \u2192 ! 15 June 2011 |- ! colspan=\"2\"| Required majority \u2192 | 65 out of 129 |- ! width=\"1px\" style=\"background:green;\"| | align=\"left\"| | |- ! style=\"background:red;\"| | align=\"left\"| | |- ! style=\"background:gray;\"| | align=\"left\"| Abstentions | |- ! style=\"background:black;\"| | align=\"left\"| Absentees | |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Sources |} ===2012 investiture=== On 17 September 2012, Esperanza Aguirre announced her resignation as President of the Community of Madrid, being succeeded by Ignacio Gonz\u00e1lez. {| class=\"wikitable\" style=\"text- align:center; font-size:95%;\" |- | colspan=\"3\" align=\"center\" bgcolor=\"#C0C0C0\"| Investiture Ignacio Gonz\u00e1lez (PP) |- ! colspan=\"2\" width=\"150px\"| Ballot \u2192 ! 26 September 2012 |- ! colspan=\"2\"| Required majority \u2192 | 65 out of 129 |- ! width=\"1px\" style=\"background:green;\"| | align=\"left\"| | |- ! style=\"background:red;\"| | align=\"left\"| | |- ! style=\"background:gray;\"| | align=\"left\"| Abstentions | |- ! style=\"background:black;\"| | align=\"left\"| | |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Sources |} ==References== ;Opinion poll sources ;Other Category:2011 in the Community of Madrid Madrid Category:Regional elections in the Community of Madrid Category:May 2011 events in Europe ",
    "title": "2011 Madrilenian regional election"
}