{
    "id": "31413456",
    "text": "Nemanja \u0160\u0107eki\u0107 (Cyrillic: \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430 \u0428\u045be\u043a\u0438\u045b, born 17 December 1991) is a Montenegrin football goalkeeper who play for \u017darkovo.Profile - Prva Liga ==Club career== Born in Berane,Nemanja \u0160\u0107eki\u0107 at Srbijafudbal he played with FK \u010cukari\u010dki Stankom in the 2010\u201311 Serbian SuperLiga. As \u010cukari\u010dki got relegated at the end of the season, \u0160\u010deki\u0107 returned to Montenegro and joined First League side FK Mogren. On 10 February 2017, he signed for years with Bulgarian club Montana. On 7 September 2017, his contract was terminated by mutual consent. ==International career== He has been part of the Montenegrin under-21 team since late 2010.Montenegro U-21 stats at Montenegrin Federation website. ==References== ==External sources== * Category:1991 births Category:Living people Category:People from Berane Category:Association football goalkeepers Category:Montenegrin footballers Category:Montenegro under-21 international footballers Category:FK \u010cukari\u010dki players Category:FK Mogren players Category:B\u00e9k\u00e9scsaba 1912 El\u0151re footballers Category:FK Sin\u0111eli\u0107 Beograd players Category:PFC Montana players Category:FK Javor Ivanjica players Category:FK Zemun players Category:OFK \u017darkovo players Category:FK Metalac Gornji Milanovac players Category:Serbian SuperLiga players Category:Montenegrin First League players Category:Nemzeti Bajnoks\u00e1g I players Category:Serbian First League players Category:First Professional Football League (Bulgaria) players Category:Second Professional Football League (Bulgaria) players Category:Montenegrin expatriate footballers Category:Expatriate footballers in Serbia Category:Expatriate footballers in Hungary Category:Expatriate footballers in Bulgaria Category:Montenegrin expatriate sportspeople in Serbia Category:Montenegrin expatriate sportspeople in Hungary Category:Montenegrin expatriate sportspeople in Bulgaria ",
    "title": "Nemanja \u0160\u0107eki\u0107"
}