{
    "id": "31426802",
    "text": "M\u00e1rton Ill\u00e9s (born 12 December 1975 in Budapest), is a Hungarian composer and pianist. Ill\u00e9s received musical training in piano, composition and percussion in Gy\u0151r from 1981 to 1994. In 1993 he spent one academical term at the conservatory of Zurich with pianist Hadassa Schwimmer. He studied the piano with L\u00e1szl\u00f3 Gyimesi at the Hochschule f\u00fcr Musik Basel, completing his solo diploma in 1998. He continued his piano studies with Karl-Heinz K\u00e4mmerling in Hannover. He studied composition with Detlev M\u00fcller-Siemens from 1997 to 2001 in Basel, with Wolfgang Rihm and music theory under Michael Reudenbach at the Hochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe from 2001 to 2005.Ill\u00e9s biography at Breitkopf & H\u00e4rtel. Retrieved 7 Apr 2011. In 2006, Ill\u00e9s founded the Scene Polidimensionali chamber music ensembleIll\u00e9s biography on his own website. Retrieved 7 Apr 2011. He won an Ernst von Siemens Composers' Prize in 2008,List of past winners of the Composers' Prize of the Ernst von Siemens Foundation. Retrieved 2 April 2011. and a scholarship to the Villa Massimo in 2009.List of award winners , Villa Massimo. His first large scale stage work, Die wei\u00dfe F\u00fcrstin, was given its world premiere in April 2010 at the Munich Biennale in a co-production with Theater Kiel.Die wei\u00dfe F\u00fcrstin page , Munich Biennale website. Retrieved 7 April 2011 Further performances then took place in Kiel in May and June of that year.Recent and future performances of Ill\u00e9s' operas from Operabase. ==Stage works== {| class=\"wikitable sortable\" ! Premiere ! Title ! class=unsortable|Description ! class=unsortable|Libretto and source |- | 02 Feb 2007, Theaterhaus Stuttgart/ ECLAT Festival Neue Musik Stuttgart | Emily Dickinsons Uhr | Music-theatre for soprano, four clarinets and electronics, 15' | after Unabgelenkte Aufmerksamkeit by J\u00fcrgen Muck |- | 28 Apr 2010, Munich Biennale | Die wei\u00dfe F\u00fcrstin | Music-theatre, 60' | after the first draft of the dramatic poem by Rainer Maria Rilke |} ==References== ==External links== *M\u00e1rton Ill\u00e9s official website Category:1975 births Category:21st-century classical composers Category:Hochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe alumni Category:Hungarian classical composers Category:Hungarian male classical composers Category:Living people Category:Hungarian opera composers Category:Male opera composers Category:Musicians from Budapest Category:Ernst von Siemens Composers' Prize winners Category:21st-century male musicians ",
    "title": "M\u00e1rton Ill\u00e9s"
}