{
    "id": "3245720",
    "text": "Pr\u00e4ttigau/Davos District (, ) is a former administrative district in the canton of Graub\u00fcnden, Switzerland. It had an area of and has a population of 26,257 in 2015. It was replaced with the Pr\u00e4ttigau/Davos Region on 1 January 2017 as part of a reorganization of the Canton.Swiss Federal Statistical Office - Amtliches Gemeindeverzeichnis der Schweiz - Mutationsmeldungen 2016 accessed 16 February 2017 It consists of seven Kreise (sub-districts) and fifteen municipalities: {| border=\"1\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" !colspan=\"5\" align=center bgcolor=\"#EFEFEF\" | Davos sub-district |- !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"160\" | Municipality !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"140\" align=\"center\" | Population () !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"100\" align=\"center\" | Area (km\u00b2) |- | Davos || align=\"center\" | | align=\"center\" | 254.48 |} {| border=\"1\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" !colspan=\"5\" align=center bgcolor=\"#EFEFEF\" | Jenaz sub-district |- !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"160\" | Municipality !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"140\" align=\"center\" | Population () !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"100\" align=\"center\" | Area (km\u00b2) |- | Fideris || align=\"center\" | | align=\"center\" | 25.32 |- | Furna || align=\"center\" | | align=\"center\" | 33.25 |- | Jenaz || align=\"center\" | | align=\"center\" | 25.95 |} {| border=\"1\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" !colspan=\"5\" align=center bgcolor=\"#EFEFEF\" | Klosters sub-district |- !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"160\" | Municipality !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"140\" align=\"center\" | Population () !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"100\" align=\"center\" | Area (km\u00b2) |- | Klosters-Serneus || align=\"center\" | | align=\"center\" | 193.16 |} {| border=\"1\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" !colspan=\"5\" align=center bgcolor=\"#EFEFEF\" | K\u00fcblis sub-district |- !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"160\" | Municipality !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"140\" align=\"center\" | Population () !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"100\" align=\"center\" | Area (km\u00b2) |- | Conters im Pr\u00e4ttigau || align=\"center\" | | align=\"center\" | 18.40 |- | K\u00fcblis || align=\"center\" | | align=\"center\" | 8.13 |} {| border=\"1\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" !colspan=\"5\" align=center bgcolor=\"#EFEFEF\" | Luzein sub-district |- !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"160\" | Municipality !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"140\" align=\"center\" | Population () !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"100\" align=\"center\" | Area (km\u00b2) |- | Luzein || align=\"center\" | | align=\"center\" | 31.63 |- | St. Ant\u00f6nien || align=\"center\" | | align=\"center\" | 52.2 |} {| border=\"1\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" !colspan=\"5\" align=center bgcolor=\"#EFEFEF\" | Schiers sub-district |- !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"160\" | Municipality !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"140\" align=\"center\" | Population () !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"100\" align=\"center\" | Area (km\u00b2) |- | Gr\u00fcsch || align=\"center\" | | align=\"center\" | 43.30 |- | Schiers || align=\"center\" | | align=\"center\" | 61.75 |} {| border=\"1\" cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" !colspan=\"5\" align=center bgcolor=\"#EFEFEF\" | Seewis sub-district |- !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"160\" | Municipality !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"140\" align=\"center\" | Population () !colspan=\"1\" bgcolor=\"#EFEFEF\" width=\"100\" align=\"center\" | Area (km\u00b2) |- | Seewis im Pr\u00e4ttigau || align=\"center\" | | align=\"center\" | 49.64 |} The sub-districts Davos, Jenaz, Klosters, K\u00fcblis and Luzein belonged until 1986 to the defunct district Oberlandquart; the sub-districts Schiers and Seewis to the defunct district Unterlandquart. ==Mergers== On 1 January 2016 the former municipality of Saas im Pr\u00e4ttigau merged into Klosters- Serneus.Amtliches Gemeindeverzeichnis der Schweiz accessed 18 January 2018 ==Languages== {| class=\"wikitable\" |----- | colspan=\"7\" align=\"center\" bgcolor=\"#FF7F50\" | Languages of Pr\u00e4ttigau/Davos District, GR |----- | rowspan=\"2\" align=\"center\" | Languages || colspan=\"2\" align=\"center\" | Census 2000 |----- | align=\"center\" | Number || align=\"center\" | Percent |----- |German || align=right | 23,492 || align=right | 89.9% |----- |Romansh || align=right | 285 || align=right | 1.1% |----- |Italian || align=right | 452 || align=right | 1.7% |----- |TOTAL || align=right | 26,130 || align=right | 100% |} ==References== Category:Districts of Graub\u00fcnden ",
    "title": "Pr\u00e4ttigau/Davos District"
}