{
    "id": "44237",
    "text": "This is a list of men's association football clubs in Spain. Currently the governing body of football in Spain is the Royal Spanish Football Federation (RFEF), which is in charge of its national teams and its leagues, with the highest one being La Liga. RFEF was founded in 1909 and is a member of both FIFA and UEFA. ==La Liga== ===La Liga teams 2020\u201321 season=== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:100%\" |- !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in top division !First season of current spell in top |- |style=\"text-align:left;\"|Alav\u00e9s||Vitoria- Gasteiz||Mendizorrotza||align=center|16th||align=center|1930\u201331||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Athletic Bilbao||Bilbao||San Mam\u00e9s||align=center|11th||align=center|1929||align=center|1929 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Madrid||Madrid||Metropolitano Stadium||align=center|3rd||align=center|1929||align=center|2002\u201303 |- |style=\"text-align:left;\"|Barcelona||Barcelona||Camp Nou||align=center|2nd||align=center|1929||align=center|1929 |- |style=\"text- align:left;\"|C\u00e1diz||C\u00e1diz||Ram\u00f3n de Carranza||align=center|2nd in Segunda Divisi\u00f3n||align=center|1977\u201378||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Celta Vigo||Vigo||Abanca- Bala\u00eddos||align=center|17th||align=center|1939\u201340||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text- align:left;\"|Eibar||Eibar||Ipurua||align=center|14th||align=center|2014\u201315||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Elche||Elche||Mart\u00ednez Valero||align=center|6th in Segunda Divisi\u00f3n||align=center|1959\u201360||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Getafe||Getafe||Coliseum Alfonso P\u00e9rez||align=center|8th||align=center|2004\u201305||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Granada||Granada||Nuevo Los C\u00e1rmenes||align=center|7th||align=center|1941\u201342||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Huesca||Huesca||El Alcoraz||align=center|1st in Segunda Divisi\u00f3n||align=center|2018\u201319||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Levante||Valencia||Ciutat de Val\u00e8ncia||align=center|12th||align=center|1963\u201364||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Osasuna||Pamplona||El Sadar||align=center|10th||align=center|1935\u201336||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Real Betis||Seville||Benito Villamar\u00edn||align=center|15th||align=center|1932\u201333||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Real Madrid||Madrid||Santiago Bernab\u00e9u||align=center|1st||align=center|1929||align=center|1929 |- |style=\"text-align:left;\"|Real Sociedad||San Sebasti\u00e1n||Reale Seguros Stadium||align=center|6th||align=center|1929||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Sevilla||Seville||Ram\u00f3n S\u00e1nchez Pizju\u00e1n||align=center|4th||align=center|1934\u201335||align=center|2001\u201302 |- |style=\"text- align:left;\"|Valencia||Valencia||Mestalla||align=center|9th||align=center|1931\u201332||align=center|1987\u201388 |- |style=\"text-align:left;\"|Valladolid||Valladolid||Jos\u00e9 Zorrilla||align=center|13th||align=center|1948\u201349||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Villarreal||Villarreal||Estadio de la Cer\u00e1mica||align=center|5th||align=center|1998\u201399||align=center|2013\u201314 |} ==Segunda Divisi\u00f3n== ===Segunda Divisi\u00f3n teams 2020\u201321 season=== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" |- !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Albacete||Albacete||Carlos Belmonte||align=center|17th||align=center|1949\u201350||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Alcorc\u00f3n||Alcorc\u00f3n||Santo Domingo||align=center|10th||align=center|2010\u201311||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Almer\u00eda||Almer\u00eda||Juegos Mediterr\u00e1neos||align=center|4th||align=center|1995\u201396||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Cartagena||Cartagena||Cartagonova||align=center|1st in Segunda Divisi\u00f3n B group 4||align=center|2009\u201310||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Castell\u00f3n||Castell\u00f3n de la Plana||Cast\u00e0lia||align=center|1st in Segunda Divisi\u00f3n B group 3||align=center|1930\u201331||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Espanyol||Cornell\u00e0 de Llobregat||RCDE Stadium||align=center|20th in La Liga||align=center|1962\u201363||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Fuenlabrada||Fuenlabrada||Fernando Torres||align=center|8th||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Girona||Girona||Montilivi||align=center|5th||align=center|1934\u201335||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Las Palmas||Las Palmas||Gran Canaria||align=center|9th||align=center|1950\u201351||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Legan\u00e9s||Legan\u00e9s||Butarque||align=center|18th in La Liga||align=center|1993\u201394||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Logro\u00f1\u00e9s||Logro\u00f1o||Las Gaunas||align=center|1st in Segunda Divisi\u00f3n B group 2||align=center|2020\u201321||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Lugo|| Lugo||Anxo Carro||align=center|16th||align=center|1992\u201393||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|M\u00e1laga||M\u00e1laga||La Rosaleda||align=center|14th||align=center|1998\u201399||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Mallorca||Palma||Son Moix||align=center|19th in La Liga||align=center|1939\u201340||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Mirand\u00e9s||Miranda de Ebro||Anduva||align=center|11th||align=center|2012\u201313||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Oviedo||Oviedo||Carlos Tartiere||align=center|15th||align=center|1929||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Ponferradina||Ponferrada||El Toral\u00edn||align=center|18th||align=center|2006\u201307||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Rayo Vallecano||Madrid||Vallecas||align=center|7th||align=center|1956\u201357||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Sabadell||Sabadell||Nova Creu Alta||align=center|3rd in Segunda Divisi\u00f3n B group 3||align=center|1933\u201334||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Sporting Gij\u00f3n||Gij\u00f3n||El Molin\u00f3n||align=center|13th||align=center|1929||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Tenerife||Santa Cruz de Tenerife||Heliodoro Rodr\u00edguez L\u00f3pez||align=center|12th||align=center|1953\u201354||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Zaragoza||Zaragoza||La Romareda||align=center|3rd||align=center|1934\u201335||align=center|2013\u201314 |} ==Segunda Divisi\u00f3n B== ===Segunda Divisi\u00f3n B teams 2020\u201321 season=== ====Group 1==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" |- !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |colspan=6 align=center|Subgroup A |- |style=\"text- align:left;\"|Celta Vigo B||Vigo||Barreiro||align=center|14th in Group 1||align=center|1992\u201393||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text- align:left;\"|Compostela||Santiago de Compostela||Vero Boquete||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 1||align=center|1977\u201378||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Coruxo||Vigo||O Vao||align=center|5th in Group 1||align=center|2010\u201311||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text- align:left;\"|Deportivo La Coru\u00f1a||A Coru\u00f1a||Abanca-Riazor||align=center|19th in Segunda Divisi\u00f3n||align=center|1980\u201381||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Guijuelo||Guijuelo||Guijuelo||align=center|9th in Group 2||align=center|2004\u201305||align=center|2006\u201307 |- |style=\"text- align:left;\"|Pontevedra||Pontevedra||Pasar\u00f3n||align=center|9th in Group 1||align=center|1977\u201378||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text- align:left;\"|Racing Ferrol||Ferrol||A Malata||align=center|11th in Group 1||align=center|1977\u201378||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Salamanca UDS||Salamanca||Helm\u00e1ntico||align=center|13th in Group 2||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|Unionistas||Salamanca||Pistas del Helm\u00e1ntico||align=center|16th in Group 2||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|Zamora||Zamora||Ruta de la Plata||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 8||align=center|1978\u201379||align=center|2020\u201321 |- |colspan=6 align=center|Subgroup B |- |style=\"text-align:left;\"|Burgos||Burgos||El Plant\u00edo||align=center|8th in Group 2||align=center|1997\u201398||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text- align:left;\"|Covadonga||Oviedo||Juan Antonio \u00c1lvarez Rabanal||align=center|3rd in Tercera Divisi\u00f3n - Group 2||align=center|2020\u201321||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Cultural Leonesa||Le\u00f3n||Reino de Le\u00f3n||align=center|2nd in Group 2||align=center|1977\u201378||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Langreo||Langreo||Ganz\u00e1bal||align=center|10th in Group 1||align=center|1977\u201378||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|Lealtad||Villaviciosa||Les Caleyes||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 2||align=center|1998\u201399||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Marino Luanco||Luanco||Miramar||align=center|18th in Group 1||align=center|1996\u201397||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Numancia||Soria||Los Pajaritos||align=center|20th in Segunda Divisi\u00f3n||align=center|1989\u201390||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Oviedo B||Oviedo||El Requex\u00f3n||align=center|12th in Group 1||align=center|1988\u201389||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|Sporting Gij\u00f3n B||Gij\u00f3n||Mareo||align=center|15th in Group 1||align=center|1979\u201380||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text- align:left;\"|Valladolid Promesas||Valladolid||Anexos Jos\u00e9 Zorrilla||align=center|4th in Group 2||align=center|1991\u201392||align=center|2014\u201315 |} ====Group 2==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" |- !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |colspan=6 align=center|Subgroup A |- |style=\"text- align:left;\"|Alav\u00e9s B||Vitoria-Gasteiz||Jos\u00e9 Luis Compa\u00f1\u00f3n||align=center|11th in Group 2||align=center|1999\u20132000||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Amorebieta||Amorebieta-Etxano||Urritxe||align=center|6th in Group 2||align=center|2011\u201312||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text- align:left;\"|Arenas||Getxo||Gobela||align=center|18th in Group 2||align=center|1979\u201380||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text- align:left;\"|Athletic Bilbao B||Bilbao||Lezama||align=center|3rd in Group 2||align=center|1977\u201378||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text- align:left;\"|Barakaldo||Barakaldo||Lasesarre||align=center|14th in Group 2||align=center|1979\u201380||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text- align:left;\"|Laredo||Laredo||San Lorenzo||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 3||align=center|1987\u201388||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Leioa||Leioa||Sarriena||align=center|15th in Group 2||align=center|2014\u201315||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text- align:left;\"|Portugalete||Portugalete||La Florida||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 4||align=center|2005\u201306||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Racing Santander||Santander||El Sardinero||align=center|22nd in Segunda Divisi\u00f3n||align=center|1990\u201391||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Real Sociedad B||San Sebasti\u00e1n||Zubieta||align=center|5th in Group 2||align=center|1980\u201381||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text- align:left;\"|Real Uni\u00f3n||Irun||Gal||align=center|17th in Group 2||align=center|1977\u201378||align=center|2010\u201311 |- |colspan=6 align=center|Subgroup B |- |style=\"text-align:left;\"|Calahorra||Calahorra||La Planilla||align=center|12th in Group 2||align=center|1988\u201389||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|Ebro||Zaragoza||La Almozara||align=center|11th in Group 3||align=center|2014\u201315||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text- align:left;\"|Ejea||Ejea de los Caballeros||Municipal de Ejea||align=center|15th in Group 3||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Haro||Haro||El Mazo||align=center|10th in Group 2||align=center|2004\u201305||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Izarra||Estella-Lizarra||Merkatondoa||align=center|19th in Group 2||align=center|1990\u201391||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text- align:left;\"|Mutilvera||Aranguren||Valle Aranguren||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 15||align=center|2016\u201317||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Osasuna B||Pamplona||Tajonar||align=center|7th in Group 2||align=center|1982\u201383||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|SD Logro\u00f1\u00e9s||Logro\u00f1o||Mundial 82||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 16||align=center|2012\u201313||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Tarazona||Tarazona||Municipal de Tarazona||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 17||align=center|2020\u201321||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Tudelano||Tudela||Ciudad de Tudela||align=center|20th in Group 2||align=center|1977\u201378||align=center|2012\u201313 |} ====Group 3==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" |- !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |colspan=6 align=center|Subgroup A |- |style=\"text- align:left;\"|Andorra||Encamp||Prada de Mol\u00e8s||align=center|9th in Group 3||align=center|1980\u201381||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Badalona||Badalona||Municipal de Badalona||align=center|19th in Group 3||align=center|2004\u201305||align=center|2004\u201305 |- |style=\"text- align:left;\"|Barcelona B||Barcelona||Johan Cruyff||align=center|2nd in Group 3||align=center|1977\u201378||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|Cornell\u00e0||Cornell\u00e0 de Llobregat||Nou Camp||align=center|4th in Group 3||align=center|2014\u201315||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text- align:left;\"|Espanyol B||Cornell\u00e0 de Llobregat||Dani Jarque||align=center|8th in Group 3||align=center|1995\u201396||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|Gimn\u00e0stic||Tarragona||Nou Estadi||align=center|14th in Group 3||align=center|1978\u201379||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|L'Hospitalet||L'Hospitalet de Llobregat||Municipal de L'Hospitalet||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 5||align=center|1982\u201383||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Llagostera||Llagostera||Municipal de Llagostera||align=center|13th in Group 3||align=center|2011\u201312||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Lleida Esportiu||Lleida||Camp d'Esports||align=center|5th in Group 3||align=center|2011\u201312||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text- align:left;\"|Olot||Olot||Municipal d'Olot||align=center|7th in Group 3||align=center|2013\u201314||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text- align:left;\"|Prat||El Prat de Llobregat||Sagnier||align=center|17th in Group 3||align=center|2012\u201313||align=center|2019\u201320 |- |colspan=6 align=center|Subgroup B |- |style=\"text-align:left;\"|Alcoyano||Alcoy||El Collao||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 6||align=center|1982\u201383||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Atl\u00e9tico Levante||Valencia||Bu\u00f1ol||align=center|12th in Group 3||align=center|2004\u201305||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|Atzeneta||Atzeneta d'Albaida||El Regit||align=center|3rd in Tercera Divisi\u00f3n - Group 6||align=center|2020\u201321||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|H\u00e9rcules||Alicante||Jos\u00e9 Rico P\u00e9rez||align=center|18th in Group 3||align=center|1988\u201389||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text- align:left;\"|Ibiza||Ibiza||Municipal de Can Misses||align=center|2nd in Group 1||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|La Nuc\u00eda||La Nuc\u00eda||Camilo Cano||align=center|10th in Group 3||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Orihuela||Orihuela||Los Arcos||align=center|20th in Group 3||align=center|2002\u201303||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Pe\u00f1a Deportiva||Santa Eul\u00e0ria des Riu||Municipal de Santa Eul\u00e0ria||align=center|4th in Group 1||align=center|1993\u201394||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Valencia Mestalla||Valencia||Antonio Puchades||align=center|16th in Group 3||align=center|1987\u201388||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text- align:left;\"|Villarreal B||Villarreal||Mini Estadi||align=center|6th in Group 3||align=center|2007\u201308||align=center|2012\u201313 |} ====Group 4==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" |- !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |colspan=6 align=center|Subgroup A |- |style=\"text- align:left;\"|Algeciras||Algeciras||Nuevo Mirador||align=center|16th in Group 4||align=center|1977\u201378||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Atl\u00e9tico Sanluque\u00f1o||Sanl\u00facar de Barrameda||El Palmar||align=center|15th in Group 4||align=center|1987\u201388||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|C\u00e1diz B||C\u00e1diz||Puntales||align=center|11th in Group 4||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Las Palmas Atl\u00e9tico||Las Palmas||Anexo Gran Canaria||align=center|16th in Group 1||align=center|1977\u201378||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text- align:left;\"|Linense||La L\u00ednea||Municipal de La L\u00ednea||align=center|7th in Group 4||align=center|1983\u201384||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text- align:left;\"|Marbella||Marbella||Municipal de Marbella||align=center|2nd in Group 4||align=center|2003\u201304||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text- align:left;\"|Marino||Playa de las Am\u00e9ricas||Antonio Dom\u00ednguez||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 12||align=center|1988\u201389||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Recreativo||Huelva||Nuevo Colombino||align=center|13th in Group 4||align=center|1990\u201391||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|San Fernando||San Fernando||Iberoamericano||align=center|6th in Group 4||align=center|2012\u201313||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text- align:left;\"|Tamaraceite||Las Palmas||Juan Guedes||align=center|4th in Tercera Divisi\u00f3n - Group 12||align=center|2020\u201321||align=center|2020\u201321 |- |colspan=6 align=center|Subgroup B |- |style=\"text-align:left;\"|Betis Deportivo||Seville||Luis del Sol||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 10||align=center|1985\u201386||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|C\u00f3rdoba||C\u00f3rdoba||Nuevo Arc\u00e1ngel||align=center|5th in Group 4||align=center|1978\u201379||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|El Ejido|||El Ejido||Santo Domingo||align=center|2nd in Tercera Divisi\u00f3n - Group 9||align=center|2016\u201317||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Linares||Linares||Linarejos||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 9||align=center|2015\u201316||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Lorca Deportiva||Lorca||Francisco Art\u00e9s Carrasco||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 13||align=center|2017\u201318||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Murcia||Murcia||Nueva Condomina||align=center|8th in Group 4||align=center|1992\u201393||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text- align:left;\"|Recreativo Granada||Granada||Miguel Prieto||align=center|18th in Group 4||align=center|2013\u201314||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text- align:left;\"|Sevilla Atl\u00e9tico||Seville||Jes\u00fas Navas||align=center|9th in Group 4||align=center|1977\u201378||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|UCAM Murcia|| Murcia||La Condomina||align=center|10th in Group 4||align=center|2012\u201313||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text- align:left;\"|Yeclano||Yecla||La Constituci\u00f3n||align=center|4th in Group 4||align=center|2010\u201311||align=center|2019\u201320 |} ====Group 5==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" |- !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |colspan=6 align=center|Subgroup A |- |style=\"text- align:left;\"|Atl\u00e9tico Baleares||Palma||Son Malferit||align=center|1st in Group 1||align=center|1977\u201378||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text- align:left;\"|Atl\u00e9tico Madrid B||Madrid||Cerro del Espino||align=center|3rd in Group 1||align=center|1992\u201393||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text- align:left;\"|Getafe B||Getafe||Ciudad Deportiva||align=center|19th in Group 1||align=center|2010\u201311||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Internacional||Madrid||Polideportivo||align=center|8th in Group 1||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Las Rozas||Las Rozas||Navalcarb\u00f3n||align=center|17th in Group 1||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Navalcarnero||Navalcarnero||Mariano Gonz\u00e1lez||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 7||align=center|2004\u201305||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Poblense||Sa Pobla||Nou Camp||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 11||align=center|1982\u201383||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Rayo Majadahonda||Majadahonda||Cerro del Espino||align=center|6th in Group 1||align=center|1997\u201398||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Real Madrid Castilla||Madrid||Alfredo Di St\u00e9fano||align=center|7th in Group 1||align=center|1977\u201378||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|San Sebasti\u00e1n de los Reyes||San Sebasti\u00e1n de los Reyes||Nuevo Matapi\u00f1onera||align=center|20th in Group 1||align=center|1987\u201388||align=center|2016\u201317 |- |colspan=6 align=center|Subgroup B |- |style=\"text-align:left;\"|Badajoz||Badajoz||Nuevo Vivero||align=center|3rd in Group 4||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Don Benito||Don Benito||Vicente Sanz||align=center|14th in Group 1||align=center|1988\u201389||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|Extremadura||Almendralejo||Francisco de la Hera||align=center|21st in Segunda Divisi\u00f3n||align=center|2010\u201311||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Melilla||Melilla||\u00c1lvarez Claro||align=center|13th in Group 1||align=center|1987\u201388||align=center|1987\u201388 |- |style=\"text- align:left;\"|M\u00e9rida||M\u00e9rida||Romano||align=center|19th in Group 4||align=center|2015\u201316||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Socu\u00e9llamos||Socu\u00e9llamos||Paquito Jim\u00e9nez||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 18||align=center|2014\u201315||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Talavera de la Reina||Talavera de la Reina||El Prado||align=center|17th in Group 4||align=center|2015\u201316||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text- align:left;\"|Villanovense||Villanueva de la Serena||Romero Cuerda||align=center|1st in Tercera Divisi\u00f3n - Group 14||align=center|2003\u201304||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Villarrobledo||Villarrobledo||Nuestra Se\u00f1ora de la Caridad||align=center|20th in Group 4||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Villarrubia||Villarrubia de los Ojos||Nuevo Municipal||align=center|12th in Group 4||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |} ==Tercera Divisi\u00f3n== ===Tercera Divisi\u00f3n teams 2019\u201320 season=== ====Group 1 - Galicia==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Alondras||Cangas||O Morrazo||align=center|4th||align=center|1961\u201362||align=center|2004\u201305 |- |style=\"text-align:left;\"|Arenteiro||O Carballi\u00f1o||Espi\u00f1edo||align=center|13th||align=center|1964\u201365||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Arosa||Vilagarc\u00eda de Arousa||A Lomba||align=center|9th||align=center|1947\u201348||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Arz\u00faa||Arz\u00faa||Do Viso||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|As Pontes||As Pontes de Garc\u00eda Rodr\u00edguez||O Poboado||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1964\u201365||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Barco||O Barco de Valdeorras||Calabagueiros||align=center|5th||align=center|1982\u201383||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Berganti\u00f1os||Carballo||As Eiroas||align=center|2nd||align=center|1986\u201387||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Choco||Redondela||Santa Mari\u00f1a||align=center|7th||align=center|1960\u201361||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Compostela||Santiago de Compostela||Vero Boquete||align=center|3rd||align=center|1963\u201364||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Deportivo Fabril||A Coru\u00f1a||Abegondo||align=center|20th in Segunda Divisi\u00f3n B group 1 ||align=center|1963\u201364||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Estradense||A Estrada||Campo Municipal||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1991\u201392||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Ourense CF||Ourense||O Couto||align=center|6th||align=center|1994\u201395||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Paiosaco||A Laracha||Porta Santa||align=center|15th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Polvor\u00edn||Lugo||O Polvor\u00edn||align=center|10th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Pontellas||O Porri\u00f1o||San Campio||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Racing Vilalb\u00e9s||Vilalba||A Magdalena||align=center|11th||align=center|1992\u201393||align=center|2009\u201310 |- |style=\"text-align:left;\"|R\u00e1pido Bouzas||Vigo||Baltasar Pujales||align=center|17th in Segunda Divisi\u00f3n B group 1||align=center|1965\u201366||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Silva||A Coru\u00f1a||A Grela||align=center|12th||align=center|2014\u201315||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Somozas||As Somozas||Pardi\u00f1as||align=center|14th||align=center|1993\u201394||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|UD Ourense||Ourense||O Couto||align=center|8th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |} ====Group 2 - Asturias==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Avil\u00e9s||Avil\u00e9s||Rom\u00e1n Su\u00e1rez Puerta||align=center|14th||align=center|1929\u201330||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Caudal||Mieres||Hermanos Antu\u00f1a||align=center|3rd||align=center|1946\u201347||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Ceares||Gij\u00f3n||La Cruz||align=center|13th||align=center|1965\u201366||align=center|2003\u201304 |- |style=\"text- align:left;\"|Colunga||Colunga||Santianes||align=center|12th||align=center|2015\u201316||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Condal||Nore\u00f1a||Alejandro Ortea||align=center|11th||align=center|2001\u201302||align=center|2005\u201306 |- |style=\"text-align:left;\"|Covadonga||Oviedo||Juan Antonio \u00c1lvarez Rabanal||align=center|4th||align=center|1998\u201399||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text-align:left;\"|Gij\u00f3n Industrial||Gij\u00f3n||Santa Cruz||align=center|17th||align=center|1969\u201370||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|L'Entregu||El Entrego||Nuevo Nal\u00f3n||align=center|8th||align=center|2012\u201313||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Lealtad||Villaviciosa||Les Caleyes||align=center|1st||align=center|1990\u201391||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Lenense||Pola de Lena||El Sot\u00f3n||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1960\u201361||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Llanera||Llanera||Pepe Quimar\u00e1n||align=center|5th||align=center|2016\u201317||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Llanes||Llanes||San Jos\u00e9||align=center|6th||align=center|1999\u20132000||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Mosconia||Grado||Marqu\u00e9s de la Vega de Anzo||align=center|9th||align=center|1983\u201384||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text- align:left;\"|Navarro||Valliniello||Tabiella||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1993\u201394||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Praviano||Pravia||Santa Catalina||align=center|10th||align=center|1958\u201359||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|San Mart\u00edn||Sotrondio||El Flor\u00e1n||align=center|15th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Siero||Pola de Siero||El Bayu||align=center|16th||align=center|1957\u201358||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Tuilla||Tuilla||El Cand\u00edn||align=center|7th||align=center|1987\u201388||align=center|2005\u201306 |- |style=\"text-align:left;\"|Urraca||Posada||La Corredoria||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2012\u201313||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Vallob\u00edn||Oviedo||Vallob\u00edn||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |} ====Group 3 - Cantabria==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Albericia||Santander||Juan Hormaechea||align=center|14th||align=center|1986\u201387||align=center|2000\u201301 |- |style=\"text- align:left;\"|Barreda||Barreda||Solvay||align=center|12th||align=center|1943\u201344||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Barquere\u00f1o||San Vicente de la Barquera||El Casta\u00f1ar||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1982\u201383||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Bezana||Santa Cruz de Bezana||Municipal de Bezana||align=center|6th||align=center|1993\u201394||align=center|1993\u201394 |- |style=\"text-align:left;\"|Cartes||Cartes||El Ansar||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Cay\u00f3n||Sar\u00f3n||Fernando Astobiza||align=center|4th||align=center|1978\u201379||align=center|2008\u201309 |- |style=\"text-align:left;\"|Escobedo||Escobedo||Eusebio Arce||align=center|1st||align=center|1967\u201368||align=center|1989\u201390 |- |style=\"text-align:left;\"|Gimn\u00e1stica Torrelavega||Torrelavega||El Malec\u00f3n||align=center|19th in Segunda Divisi\u00f3n B group 2||align=center|1929||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Guarnizo||Guarnizo||El Pilar||align=center|16th||align=center|1961\u201362||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Laredo||Laredo||San Lorenzo||align=center|2nd||align=center|1954\u201355||align=center|1990\u201391 |- |style=\"text-align:left;\"|Racing Santander B||Santander||La Albericia||align=center|5th||align=center|1946\u201347||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Ribamont\u00e1n al Mar||Ribamont\u00e1n al Mar||Bace\u00f1uela||align=center|11th||align=center|1987\u201388||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|S\u00e1mano||S\u00e1mano||Valleg\u00f3n||align=center|7th||align=center|2015\u201316||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Selaya||Selaya||El Casta\u00f1al||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1989\u201390||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Siete Villas||Castillo Siete Villas||San Pedro||align=center|13th||align=center|2003\u201304||align=center|2003\u201304 |- |style=\"text-align:left;\"|Solares-Medio Cudeyo||Medio Cudeyo||La Estaci\u00f3n||align=center|15th||align=center|2004\u201305||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Textil Escudo||Cabez\u00f3n de la Sal||Juan Mar\u00eda Par\u00e9s Serra||align=center|10th||align=center|1986\u201387||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Torina||B\u00e1rcena de Pie de Concha||Municipal El Alpedre||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1991\u201392||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Tropez\u00f3n||Tanos||Santa Ana||align=center|3rd||align=center|1991\u201392||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Vimenor||Pi\u00e9lagos||La Vidriera||align=center|8th||align=center|1986\u201387||align=center|2008\u201309 |} ====Group 4 - Basque Country==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Ariznabarra||Vitoria- Gasteiz||Ariznabarra||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Balmaseda||Balmaseda||La Baluga||align=center|5th||align=center|1977\u201378||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text-align:left;\"|Basconia||Basauri||L\u00f3pez Cort\u00e1zar||align=center|6th||align=center|1950\u201351||align=center|1994\u201395 |- |style=\"text- align:left;\"|Beasain||Beasain||Loinaz||align=center|13th||align=center|1956\u201357||align=center|2002\u201303 |- |style=\"text-align:left;\"|Cultural Durango||Durango||Tabira||align=center|20th in Segunda Divisi\u00f3n B group 2||align=center|1944\u201345||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Deusto||Bilbao||Etxezuri||align=center|15th||align=center|1956\u201357||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Gernika||Gernika||Urbieta||align=center|17th in Segunda Divisi\u00f3n B group 2||align=center|1974\u201375||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Lagun Onak||Azpeitia||Garmendipe||align=center|12th||align=center|1975\u201376||align=center|2002\u201303 |- |style=\"text-align:left;\"|Pasaia||Pasaia||Don Bosco||align=center|10th||align=center|1987\u201388||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Portugalete||Portugalete||La Florida||align=center|1st||align=center|1951\u201352||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Real Sociedad C||San Sebasti\u00e1n||Zubieta Facilities||align=center|7th||align=center|2016\u201317||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|San Ignacio||Vitoria- Gasteiz||Adurtzabal||align=center|4th||align=center|1951\u201352||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Santurtzi||Santurtzi||San Jorge||align=center|14th||align=center|1961\u201362||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text- align:left;\"|Santutxu||Bilbao||Maiona||align=center|11th||align=center|1980\u201381||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Sestao River||Sestao||Las Llanas||align=center|2nd||align=center|1999\u20132000||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Sodupe||G\u00fce\u00f1es||Lorenzo Hurtado de Saratxo||align=center|9th||align=center|1989\u201390||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Somorrostro||Muskiz||El Malec\u00f3n||align=center|8th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Tolosa||Tolosa||Berazubi||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1929||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Urduliz||Urduliz||Iparralde||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Vitoria||Laudio||Ellakuri||align=center|18th in Segunda Divisi\u00f3n B group 2||align=center|1956\u201357||align=center|2019\u201320 |} ====Group 5 - Catalonia==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Castelldefels||Castelldefels||Els Canyars||align=center|16th||align=center|2002\u201303||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Cerdanyola del Vall\u00e8s||Cerdanyola del Vall\u00e8s||La B\u00f2bila-Pinetons||align=center|11th||align=center|2013\u201314||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Europa||Barcelona||Nou Sardenya||align=center|6th||align=center|1951\u201352||align=center|2005\u201306 |- |style=\"text- align:left;\"|Figueres||Figueres||Vilatenim||align=center|12th||align=center|1943\u201344||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|Granollers||Granollers||Carrer Girona||align=center|10th||align=center|1943\u201344||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Horta||Barcelona||Feliu i Codina||align=center|3rd||align=center|1952\u201353||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Igualada||Igualada||Les Comes||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1946\u201347||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|L'Hospitalet||L'Hospitalet de Llobregat||La Feixa Llarga||align=center|2nd||align=center|1957\u201358||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Manresa||Manresa||El Congost||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1950\u201351||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Peralada||Peralada||Municipal de Peralada||align=center|19th in Segunda Divisi\u00f3n B group 3||align=center|2002\u201303||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Pobla de Mafumet||La Pobla de Mafumet||Municipal de La Pobla||align=center|14th||align=center|2007\u201308||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Reus||Cambrils||Estadi Municipal||align=center|22nd in Segunda Divisi\u00f3n||align=center|1943\u201344||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|San Crist\u00f3bal||Terrassa||Ca n'Anglada||align=center|15th||align=center|1987\u201388||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Sant Andreu||Barcelona||Narc\u00eds Sala||align=center|5th||align=center|1940\u201341||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Santfeliuenc||Sant Feliu de Llobregat||Les Grases||align=center|13th||align=center|2013\u201314||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Sants||Barcelona||La Mag\u00f2ria||align=center|17th||align=center|1929\u201330||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|Terrassa||Terrassa||Ol\u00edmpic||align=center|8th||align=center|1943\u201344||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Vilafranca||Vilafranca del Pened\u00e8s||Municipal d'Esports||align=center|9th||align=center|1956\u201357||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Vilassar de Mar||Vilassar de Mar||Xevi Ram\u00f3n||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1996\u201397||align=center|2019\u201320 |} ====Group 6 - Valencian Community==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font- size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Acero||Sagunto||El Forn\u00e0s||align=center|17th||align=center|1929\u201330||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Alcoyano||Alcoy||El Collao||align=center|16th in Segunda Divisi\u00f3n B group 3||align=center|1954\u201355||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Alzira||Alzira||Luis Su\u00f1er Pic\u00f3||align=center|14th||align=center|1952\u201353||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Saguntino||Sagunto||Morvedre||align=center|4th||align=center|1957\u201358||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Atzeneta||Atzeneta d'Albaida||El Regit||align=center|6th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Benig\u00e0nim||Benig\u00e0nim||Municipal de Benig\u00e0nim||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2014\u201315||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Crevillente||Crevillent||Enrique Miralles||align=center|5th||align=center|1977\u201378||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Elche Ilicitano||Elche||Jos\u00e9 D\u00edez Iborra||align=center|16th||align=center|1963\u201364||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Eldense||Elda||Pepico Amat||align=center|9th||align=center|1943\u201344||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|H\u00e9rcules B||Alicante||Juan Antonio Samaranch||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2003\u201304||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Intercity||Sant Joan d'Alacant||San Juan||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Jove Espa\u00f1ol||San Vicente del Raspeig||Ciudad Deportiva de San Vicente||align=center|7th||align=center|2006\u201307||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Novelda||Novelda||La Magdalena||align=center|15th||align=center|1950\u201351||align=center|2005\u201306 |- |style=\"text-align:left;\"|Ol\u00edmpic||X\u00e0tiva||La Murta||align=center|3rd||align=center|1940\u201341||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Paterna||Paterna||Gerardo Salvador||align=center|13th||align=center|1977\u201378||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Recambios Col\u00f3n||Catarroja||Sedav\u00ed||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2015\u201316||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Roda||Villarreal||Mini Estadi||align=center|8th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Silla||Silla||Vicente Morera||align=center|12th||align=center|2016\u201317||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Vilamarxant||Vilamarxant||Hermanos Albiol||align=center|11th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Villarreal C||Villarreal||Mini Estadi||align=center|10th||align=center|2007\u201308||align=center|2007\u201308 |} ====Group 7 - Community of Madrid==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Alcal\u00e1||Alcal\u00e1 de Henares||Municipal del Val||align=center|13th||align=center|1940\u201341||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Alcobendas Sport||Alcobendas||Luis Aragon\u00e9s||align=center|3rd||align=center|2006\u201307||align=center|2006\u201307 |- |style=\"text-align:left;\"|Alcorc\u00f3n B||Alcorc\u00f3n||Anexo de Santo Domingo||align=center|12th||align=center|2012\u201313||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Pinto||Pinto||Amelia del Castillo||align=center|10th||align=center|1980\u201381||align=center|1999\u20132000 |- |style=\"text-align:left;\"|Carabanchel||Madrid||La Mina||align=center|14th||align=center|1955\u201356||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|El \u00c1lamo||El \u00c1lamo||Facundo Rivas||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1992\u201393||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Flat Earth||Madrid||Castroserna||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Legan\u00e9s B||Legan\u00e9s||Anexo de Butarque||align=center|9th||align=center|1993\u201394||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Moratalaz||Madrid||La Dehesa||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|M\u00f3stoles URJC||M\u00f3stoles||El Soto||align=center|4th||align=center|2014\u201315||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Navalcarnero||Navalcarnero||Mariano Gonz\u00e1lez||align=center|19th in Segunda Divisi\u00f3n B group 1||align=center|1987\u201388||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Parla||Parla||Los Prados||align=center|15th||align=center|1980\u201381||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Pozuelo de Alarc\u00f3n||Pozuelo de Alarc\u00f3n||Valle de las Ca\u00f1as||align=center|16th||align=center|2007\u201308||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Rayo Vallecano B||Madrid||Ciudad Deportiva||align=center|7th||align=center|1988\u201389||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|San Fernando de Henares||San Fernando de Henares||Santiago del Pino||align=center|8th||align=center|1978\u201379||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|Santa Ana||Madrid||Polideportivo Santa Ana||align=center|11th||align=center|1990\u201391||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Torrej\u00f3n||Torrej\u00f3n de Ardoz||Las Veredillas||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2003\u201304||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Trival Valderas||Alcorc\u00f3n||La Canaleja||align=center|6th||align=center|2009\u201310||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Uni\u00f3n Adarve||Madrid||Garcia de La Mata||align=center|18th in Segunda Divisi\u00f3n B group 1||align=center|2007\u201308||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Villaverde San Andr\u00e9s||Madrid||Boetticher||align=center|5th||align=center|1989\u201390||align=center|2016\u201317 |} ====Group 8 - Castile and Le\u00f3n==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Almaz\u00e1n||Almaz\u00e1n||La Arboleda||align=center|12th||align=center|1977\u201378||align=center|2007\u201308 |- |style=\"text-align:left;\"|Arandina||Aranda de Duero||El Montecillo||align=center|3rd||align=center|1988\u201389||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Astorga||Astorga||La Eragudina||align=center|5th||align=center|1980\u201381||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Bembibre||Bembibre||La Devesa||align=center|14th||align=center|1966\u201367||align=center|2005\u201306 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Tordesillas||Tordesillas||Las Salinas||align=center|11th||align=center|2001\u201302||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|\u00c1vila||\u00c1vila||Adolfo Su\u00e1rez||align=center|6th||align=center|1944\u201345||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Becerril||Becerril de Campos||Mariano Haro||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1998\u201399||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Bupolsa||Burgos||San Amaro||align=center|16th||align=center|2011\u201312||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Burgos Promesas||Burgos||Casta\u00f1ares||align=center|10th||align=center|2011\u201312||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Cristo Atl\u00e9tico||Palencia||Nueva Balastera||align=center|7th||align=center|2004\u201305||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Gimn\u00e1stica Segoviana||Segovia||La Albuera||align=center|2nd||align=center|1944\u201345||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|J\u00fapiter Leon\u00e9s||Le\u00f3n||Puente Castro||align=center|8th||align=center|1953\u201354||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|La Ba\u00f1eza||La Ba\u00f1eza||La Llanera||align=center|15th||align=center|1962\u201363||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|La Granja||San Ildefonso||El Hospital||align=center|17th||align=center|2006\u201307||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|La Virgen del Camino||La Virgen del Camino||Los Dominicos||align=center|9th||align=center|2011\u201312||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text-align:left;\"|Mirand\u00e9s B||Miranda de Ebro||Ence||align=center|9th||align=center|2014\u201315||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Numancia B||Soria||Francisco Rubio Garc\u00e9s||align=center|4th||align=center|2001\u201302||align=center|2001\u201302 |- |style=\"text-align:left;\"|Real Burgos||Burgos||San Amaro||align=center|Inactive||align=center|1983\u201384||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Salamanca B||Salamanca||Pistas del Helm\u00e1ntico||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Santa Marta||Santa Marta de Tormes||Alfonso San Casto||align=center|13th||align=center|2000\u201321||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Zamora||Zamora||Ruta de la Plata||align=center|1st||align=center|1971\u201372||align=center|2015\u201316 |} ====Group 9 - Eastern Andalusia and Melilla==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Alhaur\u00edn de la Torre||Alhaur\u00edn de la Torre||Los Manantiales||align=center|14th||align=center|2005\u201306||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Almer\u00eda B||Almer\u00eda||Juegos Mediterr\u00e1neos||align=center|20th in Segunda Divisi\u00f3n B group 4||align=center|2002\u201303||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Antequera||Antequera||El Maul\u00ed||align=center|3rd||align=center|1993\u201394||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Malague\u00f1o||M\u00e1laga||El Viso||align=center|19th in Segunda Divisi\u00f3n B group 4||align=center|1996\u201397||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Atl\u00e9tico Mancha Real||Mancha Real||La Juventud||align=center|8th||align=center|1999\u20132000||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Porcuna||Porcuna||San Benito||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Ciudad de Torredonjimeno||Torredonjimeno||Mat\u00edas Prats||align=center|9th||align=center|2016\u201317||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|El Ejido||El Ejido||Santo Domingo||align=center|17th in Segunda Divisi\u00f3n B group 4||align=center|2014\u201315||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|El Palo||M\u00e1laga||San Ignacio||align=center|4th||align=center|1982\u201383||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Hu\u00e9tor T\u00e1jar||Hu\u00e9tor-T\u00e1jar||Miguel Moranto||align=center|11th||align=center|2009\u201310||align=center|2009\u201310 |- |style=\"text-align:left;\"|Hu\u00e9tor Vega||Hu\u00e9tor Vega||Las Vi\u00f1as||align=center|12th||align=center|2016\u201317||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Ja\u00e9n||Ja\u00e9n||La Victoria||align=center|1st||align=center|1943\u201344||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text- align:left;\"|Linares||Linares||Linarejos||align=center|2nd||align=center|2012\u201313||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Loja||Loja||Medina Lauxa||align=center|7th||align=center|1980\u201381||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Maracena||Maracena||Ciudad Deportiva de Maracena||align=center|7th||align=center|1980\u201381||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Melilla CD||Melilla||La Espiguera||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Motril||Motril||Escribano Castilla||align=center|6th||align=center|2016\u201317||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Polideportivo Almer\u00eda||Almer\u00eda||Juventud Campra||align=center|13th||align=center|1984\u201385||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Torreperogil||Torreperogil||Abdon Martinez Fari\u00f1as||align=center|10th||align=center|1983\u201384||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|V\u00e9lez||V\u00e9lez-M\u00e1laga||Vivar T\u00e9llez||align=center|5th||align=center|1960\u201361||align=center|1977\u201378 |} ====Group 10 - Western Andalusia and Ceuta==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Antoniano||Lebrija||Municipal de Lebrija||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1987\u201388||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Arcos||Arcos de la Frontera||Antonio Barbadillo||align=center|18th||align=center|1956\u201357||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text-align:left;\"|Betis Deportivo||Seville||Ciudad Deportiva Luis del Sol||align=center|6th||align=center|1964\u201365||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Ceuta||Ceuta||Alfonso Murube||align=center|2nd||align=center|1962\u201363||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|Ciudad de Lucena||Lucena||Ciudad de Lucena||align=center|9th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Conil||Conil de la Frontera||Jos\u00e9 Antonio P\u00e9rez Ureba||align=center|17th||align=center|1994\u201395||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|C\u00f3rdoba B||C\u00f3rdoba||Rafael G\u00f3mez||align=center|8th||align=center|1999\u20132000||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Coria||Coria del R\u00edo||Guadalquivir||align=center|13th||align=center|1943\u201344||align=center|2008\u201309 |- |style=\"text-align:left;\"|\u00c9cija||\u00c9cija||San Pablo||align=center|19th||align=center|1987\u201388||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Gerena||Gerena||Jos\u00e9 Juan Romero Gil||align=center|14th||align=center|2013\u201314||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Lebrijana||Lebrija||Municipal de Lebrija||align=center|12th||align=center|1959\u201360||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Los Barrios||Los Barrios||San Rafael||align=center|7th||align=center|1998\u201399||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Pozoblanco||Pozoblanco||Municipal Pozoblanco||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1956\u201357||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Puente Genil||Puente Genil||Manuel Polinario||align=center|11th||align=center|1955\u201356||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Rota||Rota||Alcalde Navarro Flores||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1979\u201380||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|San Roque de Lepe||Lepe||Ciudad de Lepe||align=center|16th||align=center|1966\u201367||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Sevilla C||Seville||Ciudad Deportiva Jos\u00e9 Ram\u00f3n Cisneros Palacios||align=center|15th||align=center|2007\u201308||align=center|2007\u201308 |- |style=\"text-align:left;\"|Utrera||Utrera||San Juan Bosco||align=center|3rd||align=center|1950\u201351||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Xerez||Jerez de la Frontera||La Juventud||align=center|10th||align=center|1949\u201350||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Xerez Deportivo||Jerez de la Frontera||Chap\u00edn||align=center|5th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |} ====Group 11 - Balearic Islands==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Alc\u00fadia||Alc\u00fadia||Els Arcs||align=center|7th||align=center|1987\u201388||align=center|2006\u201307 |- |style=\"text-align:left;\"|Andratx||Andratx||Sa Plana||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1960\u201361||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Binissalem||Binissalem||Miquel Pons||align=center|13th||align=center|1954\u201355||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Collerense||Palma||Ca Na Paulina||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2003\u201304||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Const\u00e0ncia||Inca||Nou Camp d'Inca||align=center|10th||align=center|1940\u201341||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Esporles||Esporles||Son Quint||align=center|18th||align=center|2015\u201316||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Felanitx||Felanitx||Es Torrent\u00f3||align=center|11th||align=center|1979\u201380||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Ferriolense||Son Ferriol||Municipal de Son Ferriol||align=center|15th||align=center|1990\u201391||align=center|1990\u201391 |- |style=\"text-align:left;\"|Formentera||Sant Francesc Xavier||Municipal de Sant Francesc||align=center|4th||align=center|1979\u201380||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Ibiza Islas Pitiusas||Ibiza||Can Misses||align=center|5th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Llosetense||Lloseta||Municipal de Lloseta||align=center|12th||align=center|1987\u201388||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Mallorca B||Palma||Son Bibiloni||align=center|2nd||align=center|1983\u201384||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Manacor||Manacor||Na Capellera||align=center|17th||align=center|1949\u201350||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Platges de Calvi\u00e0||Magaluf||Municipal de Magaluf||align=center|6th||align=center|1985\u201386||align=center|2000\u201301 |- |style=\"text-align:left;\"|Poblense||Sa Pobla||Nou Camp de Sa Pobla||align=center|3rd||align=center|1954\u201355||align=center|1989\u201390 |- |style=\"text-align:left;\"|Portmany||Sant Antoni de Portmany||Sant Antoni||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1977\u201378||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Sant Rafel||San Rafael||Municipal d'Esports Sant Rafel||align=center|9th||align=center|1990\u201391||align=center|2009\u201310 |- |style=\"text-align:left;\"|Santa Catalina Atl\u00e9tico||Sant Francesc Xavier||Son Flo||align=center|9th||align=center|2015\u201316||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Santany\u00ed||Santany\u00ed||Municipal de Santany\u00ed||align=center|16th||align=center|1981\u201382||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|S\u00f3ller||S\u00f3ller||En Maiol||align=center|14th||align=center|1956\u201357||align=center|2018\u201319 |} ====Group 12 - Canary Islands==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Paso||El Paso||Municipal de El Paso||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1988\u201389||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Atl\u00e9tico Tacoronte||Tacoronte||Barranco las Lajas||align=center|13th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Uni\u00f3n de G\u00fc\u00edmar||G\u00fc\u00edmar||Tasagaya||align=center|11th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Buzanada||Arona||Clementina de Bello||align=center|14th||align=center|2016\u201317||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Gran Tarajal||Tuineje||Municipal de Gran Tarajal||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Ibarra||Arona||Villa Isabel||align=center|10th||align=center|1986\u201387||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|La Cuadra-Uni\u00f3n Puerto||Puerto del Rosario||Los Pozos||align=center|15th||align=center|2015\u201316||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Lanzarote||Arrecife||Ciudad Deportiva||align=center|5th||align=center|1980\u201381||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Las Palmas C||Las Palmas||Anexo Gran Canaria||align=center|6th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Marino||Playa de las Am\u00e9ricas||Antonio Dom\u00ednguez||align=center|12th||align=center|1980\u201381||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Mensajero||Santa Cruz de La Palma||Silvestre Carrillo||align=center|2nd||align=center|1981\u201382||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Panader\u00eda Pulido||Vega de San Mateo||San Mateo||align=center|17th||align=center|2016\u201317||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|San Fernando||San Bartolom\u00e9 de Tirajana||Masaplomas||align=center|8th||align=center|2015\u201316||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Santa \u00darsula||Santa \u00darsula||Argelio Tabares||align=center|9th||align=center|2014\u201315||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Tamaraceite||Las Palmas||Juan Guedes||align=center|1st||align=center|1981\u201382||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Tenerife B||Santa Cruz de Tenerife||Centro Insular||align=center|4th||align=center|1996\u201397||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Tenisca||Santa Cruz de La Palma||Virgen de las Nieves||align=center|16th||align=center|1979\u201380||align=center|1979\u201380 |- |style=\"text-align:left;\"|Uni\u00f3n Viera||Las Palmas||Alfonso Silva||align=center|3rd||align=center|2012\u201313||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Vera||Puerto de la Cruz||Salvador Ledesma||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1988\u201389||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Villa de Santa Br\u00edgida||Santa Br\u00edgida||El Guiniguada||align=center|7th||align=center|2004\u201305||align=center|2009\u201310 |} ====Group 13 - Region of Murcia==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|\u00c1guilas||\u00c1guilas||El Rubial||align=center|6th||align=center|2011\u201312||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Pulpile\u00f1o||Pulp\u00ed||San Miguel||align=center|5th||align=center|2008\u201309||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Cartagena B||Cartagena||Cartagonova||align=center|17th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Cartagena FC||Cartagena||G\u00f3mez Meseguer||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1953\u201354||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Churra||Churra||Municipal de Churra||align=center|4th||align=center|2015\u201316||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Ciudad de Murcia||Murcia||Jos\u00e9 Barn\u00e9s||align=center|18th||align=center|2015\u201316||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Deportiva Minera||Cartagena||\u00c1ngel Cedr\u00e1n||align=center|9th||align=center|2011\u201312||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text-align:left;\"|El Palmar-Estrella Grana||El Palmar||Municipal de El Palmar||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2012\u201313||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Hu\u00e9rcal-Overa||Hu\u00e9rcal-Overa||El Hornillo||align=center|16th||align=center|2012\u201313||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|Lorca Deportiva||Lorca||Francisco Art\u00e9s Carrasco||align=center|2nd||align=center|2015\u201316||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Lorca||Lorca||Francisco Art\u00e9s Carrasco||align=center|3rd||align=center|2010\u201311||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Los Garres||Murica||Las Tejeras||align=center|12th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Mar Menor||San Javier||Pit\u00edn||align=center|7th||align=center|2010\u201311||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Mazarr\u00f3n||Mazarr\u00f3n||Municipal de Mazarr\u00f3n||align=center|10th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Minerva||Alumbres||El Secante||align=center|15th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Mule\u00f1o||Mula||Municipal de Mula||align=center|14th||align=center|1991\u201392||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Murcia Imperial||Murcia||Campus Universitario||align=center|13th||align=center|1929\u201330||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Ol\u00edmpico||Totana||Juan Cayuela||align=center|11th||align=center|1980\u201381||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Plus Ultra||Llano de Brujas||Municipal de Llano de Brujas||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2008\u201309||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|UCAM Murcia B||Sangonera la Verde||El Mayayo||align=center|8th||align=center|2016\u201317||align=center|2016\u201317 |} ====Group 14 - Extremadura==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Aceuchal||Aceuchal||Municipal de Aceuchal||align=center|16th||align=center|1984\u201385||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Arroyo||Arroyo de la Luz||Municipal de Arroyo de la Luz||align=center|15th||align=center|1997\u201398||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Azuaga||Azuaga||Deportes de Azuaga||align=center|8th||align=center|1983\u201384||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Cacere\u00f1o||C\u00e1ceres||Pr\u00edncipe Felipe||align=center|2nd||align=center|1943\u201344||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Calamonte||Calamonte||Municipal de Calamonte||align=center|10th||align=center|1984\u201385||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Coria||Coria||La Isla||align=center|4th||align=center|1987\u201388||align=center|2009\u201310 |- |style=\"text-align:left;\"|Diocesano||C\u00e1ceres||Campos de la Federaci\u00f3n||align=center|9th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Extremadura B||Almendralejo||Tom\u00e1s de la Hera||align=center|7th||align=center|2010\u201311||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Fuente de Cantos||Fuente de Cantos||Francisco de Zurbar\u00e1n||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1984\u201385||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Jerez||Jerez de los Caballeros||Manuel Calzado Galv\u00e1n||align=center|6th||align=center|1984\u201385||align=center|2005\u201306 |- |style=\"text-align:left;\"|Llerenense||Llerena||Fernando Robina||align=center|11th||align=center|1979\u201380||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Miajadas||Miajadas||Municipal de Miajadas||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1989\u201390||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Montijo||Montijo||Municipal de Montijo||align=center|14th||align=center|1981\u201382||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Moralo||Navalmoral de la Mata||Municipal de Navalmoral||align=center|3rd||align=center|1980\u201381||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Olivenza||Olivenza||Municipal de Olivenza||align=center|12th||align=center|2013\u201314||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Plasencia||Plasencia||Ciudad Deportiva de Plasencia||align=center|5th||align=center|1944\u201345||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Racing Valverde\u00f1o||Valverde de Legan\u00e9s||San Roque||align=center|17th||align=center|2012\u201313||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Trujillo||Trujillo||Juli\u00e1n Garc\u00eda de Guadiana||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1943\u201344||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Valdivia||Valdivia||Primero de Mayo||align=center|13th||align=center|2005\u201306||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Villanovense||Villanueva de la Serena||Romero Cuerda||align=center|18th in Segunda Divisi\u00f3n B group 4||align=center|1996\u201397||align=center|2019\u201320 |} ====Group 15 - Navarre==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Ardoi||Zizur Mayor||El Pinar||align=center|13th||align=center|2006\u201307||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Cirbonero||Cintru\u00e9nigo||San Juan||align=center|7th||align=center|1983\u201384||align=center|2004\u201305 |- |style=\"text- align:left;\"|Bazt\u00e1n||Bazt\u00e1n||Giltxaurdi||align=center|9th||align=center|2015\u201316||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Beti Kozkor||Lekunberri||Plazaola||align=center|4th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Beti Onak||Villava||Lorenzo Goikoa||align=center|12th||align=center|2013\u201314||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text- align:left;\"|Burlad\u00e9s||Burlada||Ripagaina||align=center|10th||align=center|1980\u201381||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text-align:left;\"|Corellano||Corella||Jos\u00e9 Luis de Arrese||align=center|15th||align=center|1984\u201385||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Cortes||Cortes||San Francisco Javier||align=center|5th||align=center|1995\u201396||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text- align:left;\"|Eg\u00fc\u00e9s||Eg\u00fc\u00e9s||Sarriguren||align=center|16th||align=center|1987\u201387||align=center|1986\u201387 |- |style=\"text-align:left;\"|Fontellas||Cortes||Nuevo Secarales||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Huarte||Huarte||Areta||align=center|11th||align=center|1998\u201399||align=center|2003\u201304 |- |style=\"text-align:left;\"|Lourdes||Tudela||Luis Asarta||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2002\u201303||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Murchante||Murchante||San Roque||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1997\u201398||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Mutilvera||Aranguren||Valle Aranguren||align=center|3rd||align=center|2001\u201302||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text- align:left;\"|Pamplona||Pamplona||Bidezarra||align=center|17th||align=center|2009\u201310||align=center|2009\u201310 |- |style=\"text-align:left;\"|Pe\u00f1a Azagresa||Azagra||Miguel Sola||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2008\u201309||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Pe\u00f1a Sport||Tafalla||San Francisco||align=center|2nd||align=center|1954\u201355||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|San Juan||Pamplona||San Juan||align=center|6th||align=center|1986\u201387||align=center|2007\u201308 |- |style=\"text- align:left;\"|Subiza||Subiza||Sotoburu||align=center|14th||align=center|2012\u201313||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text- align:left;\"|Txantrea||Pamplona||Chantrea||align=center|8th||align=center|1962\u201363||align=center|2001\u201302 |} ====Group 16 - La Rioja==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Alberite||Alberite||Mariano S\u00e1enz Andollo||align=center|15th||align=center|1988\u201389||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Alfaro||Alfaro||La Molineta||align=center|8th||align=center|1959\u201360||align=center|2009\u201310 |- |style=\"text- align:left;\"|Anguiano||Anguiano||Isla||align=center|7th||align=center|2004\u201305||align=center|2004\u201305 |- |style=\"text- align:left;\"|Arnedo||Arnedo||Sendero||align=center|12th||align=center|1980\u201381||align=center|2004\u201305 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Vian\u00e9s||Viana||Municipal de Viana||align=center|16th||align=center|2011\u201312||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text-align:left;\"|Berceo||Logro\u00f1o||La Isla||align=center|14th||align=center|1985\u201386||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Calahorra B||Calahorra||La Planilla||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Calasancio||Logro\u00f1o||La Estrella||align=center|17th||align=center|2006\u201307||align=center|2006\u201307 |- |style=\"text-align:left;\"|Casalarreina||Casalarreina||El Soto||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2014\u201315||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|La Calzada||Santo Domingo de La Calzada||El Rollo||align=center|13th||align=center|2012\u201313||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|Comillas||Logro\u00f1o||Mundial 82||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|N\u00e1xara||N\u00e1jera||La Salera||align=center|3rd||align=center|2004\u201305||align=center|2004\u201305 |- |style=\"text-align:left;\"|Oyonesa||Oy\u00f3n||El Espinar||align=center|11th||align=center|2004\u201305||align=center|2004\u201305 |- |style=\"text-align:left;\"|Pradej\u00f3n||Pradej\u00f3n||Municipal de Pradej\u00f3n||align=center|10th||align=center|2011\u201312||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text-align:left;\"|River Ebro||Rinc\u00f3n de Soto||San Miguel||align=center|5th||align=center|1989\u201390||align=center|2004\u201305 |- |style=\"text-align:left;\"|SD Logro\u00f1\u00e9s||Logro\u00f1o||Las Gaunas||align=center|2nd||align=center|2010\u201311||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|UD Logro\u00f1\u00e9s Promesas||Logro\u00f1o||Mundial 82||align=center|4th||align=center|2010\u201311||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Varea||Logro\u00f1o||Municipal de Varea||align=center|6th||align=center|1992\u201393||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Villegas||Logro\u00f1o||La Ribera||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2004\u201305||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Yag\u00fce||Logro\u00f1o||El Salvador||align=center|9th||align=center|1987\u201388||align=center|2017\u201318 |} ====Group 17 - Aragon==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font- size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Almud\u00e9var||Almud\u00e9var||La Corona||align=center|10th||align=center|1989\u201390||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Monz\u00f3n||Monz\u00f3n||Isidro Calder\u00f3n||align=center|9th||align=center|1956\u201357||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Barbastro||Barbastro||Municipal de Barbastro||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1956\u201357||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Belchite 97||Belchite||Municipal de Belchite||align=center|16th||align=center|2015\u201316||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Bin\u00e9far||Bin\u00e9far||Los Olmos||align=center|11th||align=center|1950\u201351||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Borja||Borja||Manuel Meler||align=center|5th||align=center|2012\u201313||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|Brea||Brea de Arag\u00f3n||Piedrabuena||align=center|7th||align=center|2007\u201308||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text- align:left;\"|Calamocha||Calamocha||Jumaya||align=center|12th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Cuarte||Cuarte de Huerva||Municipal de Cuarte de Huerva||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2007\u201308||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Deportivo Arag\u00f3n||Zaragoza||Ciudad Deportiva||align=center|3rd||align=center|1959\u201360||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Fraga||Fraga||La Estacada||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1956\u201357||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Illueca||Illueca||Papa Luna||align=center|2nd||align=center|1986\u201387||align=center|2013\u201314 |- |style=\"text-align:left;\"|Robres||Robres||San Blas||align=center|14th||align=center|2011\u201312||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|San Juan||Zaragoza||El Gallego||align=center|8th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Sari\u00f1ena||Sari\u00f1ena||El Carmen||align=center|4th||align=center|1977\u201378||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Tamarite||Tamarite de Litera||La Colomina||align=center|15th||align=center|1989\u201390||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Tarazona||Tarazona||Municipal de Tarazona||align=center|1st||align=center|1980\u201381||align=center|2010\u201311 |- |style=\"text-align:left;\"|Teruel||Teruel||Pinilla||align=center|17th in Segunda Divisi\u00f3n B group 3||align=center|1956\u201357||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Utebo||Utebo||Santa Ana||align=center|6th||align=center|1954\u201355||align=center|1994\u201395 |- |style=\"text- align:left;\"|Valdefierro||Zaragoza||Valdefierro||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1993\u201394||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Villanueva||Villanueva de G\u00e1llego||Nuevo Enrique Porta||align=center|13th||align=center|1997\u201398||align=center|2018\u201319 |} ====Group 18 - Castilla\u2013La Mancha==== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Albacete||Albacete||Andr\u00e9s Iniesta||align=center|5th||align=center|1983\u201384||align=center|1998\u201399 |- |style=\"text-align:left;\"|Almagro||Almagro||Manuel Trujillo||align=center|16th||align=center|2014\u201315||align=center|2014\u201315 |- |style=\"text-align:left;\"|Almansa||Almansa||Paco Sim\u00f3n||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1997\u201398||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Atl\u00e9tico Iba\u00f1\u00e9s||Casas-Ib\u00e1\u00f1ez||Municipal de Casas- Ib\u00e1\u00f1ez||align=center|12th||align=center|2011\u201312||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Azuqueca||Azuqueca de Henares||San Miguel||align=center|10th||align=center|1984\u201385||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text-align:left;\"|Calvo Sotelo||Puertollano||Ciudad de Puertollano||align=center|9th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Conquense||Cuenca||La Fuensanta||align=center|18th in Segunda Divisi\u00f3n B group 3||align=center|1946\u201347||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Guadalajara||Guadalajara||Pedro Escart\u00edn||align=center|15th||align=center|1949\u201350||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Illescas||Illescas||Municipal de Illescas||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1987\u201388||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|La Roda||La Roda||Municipal de Deportes||align=center|7th||align=center|2001\u201302||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|La Solana||La Solana||La Moheda||align=center|13th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Madridejos||Madridejos||Nuevo Madridejos||align=center|11th||align=center|1987\u201388||align=center|2011\u201312 |- |style=\"text-align:left;\"|Manchego||Ciudad Real||Juan Carlos I||align=center|6th||align=center|2012\u201313||align=center|2012\u201313 |- |style=\"text-align:left;\"|Pedro\u00f1eras||Las Pedro\u00f1eras||Municipal de Las Pedro\u00f1eras||align=center|Divisiones Regionales||align=center|2013\u201314||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Quintanar del Rey||Quintanar del Rey||San Marcos||align=center|8th||align=center|1999\u20132000||align=center|2009\u201310 |- |style=\"text-align:left;\"|Socu\u00e9llamos||Socu\u00e9llamos||Paquito Jim\u00e9nez||align=center|1st||align=center|1963\u201364||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Taranc\u00f3n||Taranc\u00f3n||Municipal de Taranc\u00f3n||align=center|14th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Toledo||Toledo||Salto del Caballo||align=center|4th||align=center|1943\u201344||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Torrijos||Torrijos||San Francisco||align=center|Divisiones Regionales||align=center|1963\u201364||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text- align:left;\"|Villaca\u00f1as||Villaca\u00f1as||Las Pir\u00e1mides||align=center|17th||align=center|2005\u201306||align=center|2017\u201318 |} == Women's== ===Primera Divisi\u00f3n Femenina teams 2020\u201321 season=== {| class=\"wikitable sortable\" width=95% style=\"font-size:80%\" |- !Club !Home city !Stadium !Finishing position last season !First season in division !First season of current spell in division |- |style=\"text-align:left;\"|Athletic Bilbao||Bilbao||Lezama (Field 2)||align=center|5th||align=center|2002\u201303||align=center|2002\u201303 |- |style=\"text-align:left;\"|Atl\u00e9tico Madrid||Madrid||Alcal\u00e1 de Henares||align=center|2nd||align=center|1989\u201390||align=center|2006\u201307 |- |style=\"text-align:left;\"|Barcelona||Barcelona||Johan Cruyff||align=center|1st||align=center|1988\u201389||align=center|2008\u201309 |- |style=\"text-align:left;\"|Deportivo La Coru\u00f1a||A Coru\u00f1a||Abegondo||align=center|4th||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Eibar||Eibar||Unbe||align=center|2nd in Segunda Divisi\u00f3n Pro - Group North||align=center|1997\u201398||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text-align:left;\"|Espanyol||Barcelona||Dani Jarque||align=center|16th||align=center|1988\u201389||align=center|1993\u201394 |- |style=\"text-align:left;\"|Granadilla||Granadilla de Abona||La Palmera||align=center|9th||align=center|2015\u201316||align=center|2015\u201316 |- |style=\"text- align:left;\"|Levante||Valencia||Bu\u00f1ol||align=center|3rd||align=center|1996\u201397||align=center|1999\u20132000 |- |style=\"text-align:left;\"|Logro\u00f1o||Logro\u00f1o||Las Gaunas||align=center|7th||align=center|2018\u201319||align=center|2018\u201319 |- |style=\"text-align:left;\"|Madrid CFF||San Sebasti\u00e1n de los Reyes||Nuevo Matapi\u00f1onera||align=center|13th||align=center|2017\u201318||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Rayo Vallecano||Madrid||Ciudad Deportiva||align=center|8th||align=center|2003\u201304||align=center|2003\u201304 |- |style=\"text-align:left;\"|Real Betis||Seville||Luis del Sol||align=center|12th||align=center|2016\u201317||align=center|2016\u201317 |- |style=\"text-align:left;\"|Real Madrid||Madrid||Alfredo di St\u00e9fano||align=center|10th||align=center|2019\u201320||align=center|2019\u201320 |- |style=\"text-align:left;\"|Real Sociedad||San Sebasti\u00e1n||Jos\u00e9 Luis Orbegozo||align=center|6th||align=center|2006\u201307||align=center|2006\u201307 |- |style=\"text-align:left;\"|Santa Teresa||Badajoz||El Vivero||align=center|1st in Segunda Divisi\u00f3n Pro - Group South||align=center|2014\u201315||align=center|2020\u201321 |- |style=\"text- align:left;\"|Sevilla||Seville||Jes\u00fas Navas||align=center|11th||align=center|2009\u201310||align=center|2017\u201318 |- |style=\"text-align:left;\"|Sporting Huelva||Huelva||Nuevo Colombino||align=center|14th||align=center|2006\u201307||align=center|2006\u201307 |- |style=\"text-align:left;\"|Valencia||Valencia||Antonio Puchades||align=center|15th||align=center|2007\u201308||align=center|2007\u201308 |} ==Notes== ==References== Spain Football clubs Football ",
    "title": "List of football clubs in Spain"
}