{
    "id": "44241487",
    "text": "Marinus Cornelis \"Marco\" Minnaard (born 11 April 1989 in Wemeldinge) is a Dutch former professional cyclist, who rode professionally between 2012 and 2019 for the and teams. In June 2017, he was named in the startlist for the Tour de France. ==Major results== ;2012 : 3rd Kattekoers : 9th Overall Tour of China I : 9th Ronde van Midden-Nederland : 10th Grand Prix Pino Cerami ;2014 : 1st 20px Mountains classification La Tropicale Amissa Bongo : 4th Tour de Vend\u00e9e ;2016 : 7th Overall Tour of Norway : 10th Overall Tour of Austria ;2017 : 1st 20px Overall Rh\u00f4ne-Alpes Is\u00e8re Tour ::1st 20px Points classification : 1st 20px Sprints classification Vuelta a Andaluc\u00eda : 9th Overall Tour du Limousin ;2019 : 1st 20px Mountains classification Tour Poitou-Charentes en Nouvelle-Aquitaine : 9th Overall Rh\u00f4ne-Alpes Is\u00e8re Tour ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2017 ! scope=\"col\" | 2018 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia |\u2014 |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |40 |64 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a |\u2014 |\u2014 |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * Category:1989 births Category:Living people Category:Dutch male cyclists Category:People from Kapelle Category:Sportspeople from Zeeland Category:Tour de France cyclists ",
    "title": "Marco Minnaard"
}