{
    "id": "44278751",
    "text": "Pedro P\u00e9rez Conde (born 26 July 1988) is a Spanish professional footballer who plays for Emirati club Shabab Al Ahli as a striker. ==Club career== ===C\u00f3rdoba=== Born in Villafranca de C\u00f3rdoba, Andalusia, Conde graduated from C\u00f3rdoba CF's youth setup. He made his senior debut with the reserves in the 2006\u201307 season, in Tercera Divisi\u00f3n. Conde played his first match as a professional on 3 September 2008, coming on as a substitute for Pepe D\u00edaz in the 82nd minute of a 1\u20132 away loss against CD Tenerife for the campaign's Copa del Rey.Alfaro eleva al Tenerife ante un C\u00f3rdoba indolente (Alfaro rises Tenerife against easygoing C\u00f3rdoba); Diario AS, 4 September 2008 (in Spanish) He would spend most of his spell with the B-side, always in the lower leagues. ===Journeyman=== In summer 2009, Conde moved to Atl\u00e9tico Madrid, being assigned to the C-team also in the fourth level. He subsequently resumed his career in the same tier but also in Segunda Divisi\u00f3n B, representing Real Ja\u00e9n, CD Pozoblanco,Pedro se convierte en el nuevo delantero del C.D. Pozoblanco (Pedro becomes C.D. Pozoblanco's new forward); Minuto 90, 12 August 2011 (in Spanish) Granada CF B, CD Alcoyano,Pedro Conde ficha finalmente por el Alcoyano (Pedro Conde finally signs for Alcoyano); Ideal, 27 August 2013 (in Spanish) UD MelillaJes\u00fas Romero y Pedro Conde, primeros fichajes de la U.D. Melilla de cara a la temporada 2014\u20132015 (Jes\u00fas Romero and Pedro Conde, U.D. Melilla's first signings ahead of the 2014\u20132015 season); UD Melilla, 30 June 2014 (in Spanish) and M\u00e9rida AD; he helped the latter team finish eighth in their first-ever season in the third division, ranking group top scorer and third overall.El M\u00e9rida se da un fest\u00edn (4\u20130) (M\u00e9rida throw a feast (4\u20130)); Extremadura Deportes, 8 February 2016 (in Spanish)Pedro Conde, un goleador con los pies en el suelo (Pedro Conde, goal scorer with feet on the ground); Minuto 90, 8 June 2016 (in Spanish) ===PAS Giannina=== On 7 July 2016, aged 28, Conde moved abroad for the first time in his career and signed a three- year contract with PAS Giannina F.C. in the Superleague Greece.\u0397 \u0397 \u03a0\u0391\u0395 \u03a0\u0391\u03a3 \u0393\u0399\u0391\u039d\u039d\u0399\u039d\u0391 1966 \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03ce\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c5\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03bb\u03b1\u03af\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c1\u03b9\u03b5\u03c4\u03bf\u03cd\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u0399\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03cc \u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc Pedro Conde. (PAS Giannina 1966 announce signing of cooperation contract for three years with Spanish striker Pedro Conde.) ; PAS Giannina, 7 July 2016 (in Greek)\u00ab\u03a4\u03b1\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2\u00bb \u03bf \u03a0\u03ad\u03b4\u03c1\u03bf \u039a\u03cc\u03bd\u03c4\u03b5! (\u00abBull\u00bb Pedro Conde!); Super FM, 7 July 2016 (in Greek) He scored in only his second appearance in the UEFA Europa League, but in a 1\u20132 home defeat to AZ Alkmaar in the third qualifying round (1\u20133 on aggregate).Luckassen helpt AZ opnieuw langs Giannina en naar play-offs (Luckassen helps AZ past Giannina again and into play-offs); Voetbal International, 4 August 2016 (in Dutch) On 23 October 2016, Conde netted a hat-trick to help the hosts overcome Athlitiki Enosi Larissa F.C. 4\u20130 at the Zosimades Stadium.\u03a0\u0391\u03a3 \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b9\u03bd\u03b1 \u2013 \u039b\u03ac\u03c1\u03b9\u03c3\u03b1 4\u20130: \u039a\u03cc\u03bd\u03c4\u03b5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0393\u03b9\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b1\u03bd\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c0\u03ac\u03c1\u03c4\u03b9!; Protothema, 23 October 2016 (in Greek) He finished the season with 14 goals in all competitions, being the club's top- scorer and the league's third best-scorer. Conde scored eight goals across all competitions early into 2017\u201318, which led to interest from Panathinaikos FC. On 10 January 2018, his brace in the second leg of the round of 16 of the Greek Football Cup helped the hosts defeat Levadiakos F.C. 4\u20130 and go through after a 0\u20131 loss. ===UAE=== On 28 August 2018, Conde agreed to a two-year contract at Baniyas Club for a fee of around \u20ac800,000. On 15 January 2020, he signed with another UAE Pro League club Shabab Al-Ahli Dubai FC. ==Career statistics== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\" |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season ! colspan=\"3\" |League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|Continental* !colspan=\"2\"|Total |- !Division !Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |rowspan=4|C\u00f3rdoba B |2006\u201307 |Tercera Divisi\u00f3n |3||1||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||3||1 |- |2007\u201308 |Tercera Divisi\u00f3n |35||14||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||35||14 |- |2008\u201309 |Tercera Divisi\u00f3n |36||16||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||36||16 |- ! colspan=\"2\" |Total !74!!31!!0!!0!!0!!0!!74!!31 |- |Ja\u00e9n |2010\u201311 |Segunda Divisi\u00f3n B |24||2||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||24||2 |- |Pozoblanco |2011\u201312 |Tercera Divisi\u00f3n |36||20||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||36||20 |- |Granada B |2012\u201313 |Tercera Divisi\u00f3n |41||23||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||41||23 |- |Alcoyano |2013\u201314 |Segunda Divisi\u00f3n |32||4||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||32||4 |- |Melilla |2014\u201315 |Segunda Divisi\u00f3n |34||3||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||34||3 |- |M\u00e9rida |2015\u201316 |Segunda Divisi\u00f3n |36||17||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||37||17 |- |rowspan=3|PAS Giannina |2016\u201317 |Superleague Greece |25||13||3||0||2||1||30||14 |- |2017\u201318 |Superleague Greece |26||14||5||6||colspan=\"2\"|\u2014||31||20 |- ! colspan=\"2\" |Total !51!!27!!8!!6!!2!!1!!61!!34 |- |rowspan=3|Baniyas |2018\u201319 |UAE Pro- League |25||18||6||5||colspan=\"2\"|\u2014||31||23 |- |2019\u201320 |UAE Pro-League |12||7||6||7||colspan=\"2\"|\u2014||18||14 |- ! colspan=\"2\" |Total !37!!25!!12!!12!!0!!0!!49!!37 |- |Shabab Al-Ahli Dubai FC |2019\u201320 |UAE Pro- League |4||0||1||0||2||1||7||1 |- ! colspan=\"3\" |Career total !369||152||22||18||4||2||395||172 |} (* UEFA Europa League) ==References== ==External links== * Category:1988 births Category:Living people Category:People from the Province of C\u00f3rdoba (Spain) Category:Spanish footballers Category:Andalusian footballers Category:Association football forwards Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Tercera Divisi\u00f3n players Category:C\u00f3rdoba CF B players Category:C\u00f3rdoba CF players Category:Atl\u00e9tico Madrid C players Category:Real Ja\u00e9n footballers Category:Club Recreativo Granada players Category:CD Alcoyano footballers Category:UD Melilla footballers Category:M\u00e9rida AD players Category:Super League Greece players Category:PAS Giannina F.C. players Category:UAE Pro League players Category:Baniyas Club players Category:Shabab Al-Ahli Club players Category:Spanish expatriate footballers Category:Expatriate footballers in Greece Category:Expatriate footballers in the United Arab Emirates Category:Spanish expatriate sportspeople in Greece Category:Spanish expatriate sportspeople in the United Arab Emirates ",
    "title": "Pedro Conde (footballer)"
}