{
    "id": "44274668",
    "text": "Frederik Backaert (born 13 March 1990 in Ghent) is a Belgian cyclist, who currently rides for UCI ProTeam . In June 2017, he was named in the startlist for the Tour de France. ==Career achievements== ===Major results=== ;2012 : 1st Stage 5 Tour de Li\u00e8ge : 1st Grand Prix de Momignies ;2013 : 1st Overall Trois Jours de Cherbourg ::1st Stage 1 : 2nd Overall Tour de Li\u00e8ge ::1st Stages 2 & 5 : 9th Circuit de Wallonie : 10th Grand Prix des Marbriers ;2014 : 2nd GP Paul Borremans Viane-Geraardsbergen : 4th Internationale Wielertrofee Jong Maar Moedig ;2015 : 4th Overall Four Days of Dunkirk : 6th Omloop van het Waasland : 7th Tour du Finist\u00e8re : 10th Overall Tour of Belgium : 10th Internationale Wielertrofee Jong Maar Moedig ;2016 : Tour of Austria ::1st 20px Points classification ::1st Stage 7 ;2017 : 2nd Tro-Bro L\u00e9on : 5th Le Samyn : 5th Tour du Finist\u00e8re : 8th Bruges Cycling Classic ;2018 : 9th Overall Tour de Wallonie : 9th Le Samyn ;2019 : 4th Tour du Finist\u00e8re : 10th Overall Four Days of Dunkirk : 10th Tro-Bro L\u00e9on ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2017 ! scope=\"col\" | 2018 ! scope=\"col\" | 2019 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia |\u2014 |\u2014 |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |132 |\u2014 |120 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a |\u2014 |\u2014 |\u2014 |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * Category:1990 births Category:Living people Category:Belgian male cyclists Category:Sportspeople from Ghent Category:Tour de France cyclists ",
    "title": "Frederik Backaert"
}