{
    "id": "44281047",
    "text": "The 2008\u201309 Stuttgarter Kickers season was the 109th season in the club's football history. In 2008\u201309 the club played in the new founded 3. Liga, the third tier of German football. The club also has taken part in the 2008\u201309 edition of the Wurttemberg Cup. ==Squad information== ===Squad and statistics=== {| class=\"wikitable\" |- align=\"center\" style=\"background:#DCDCDC\" ! colspan=\"12\"| Squad Season 2008\u201309 |- align=\"center\" style=\"background:#9C9C9C\" ! rowspan=\"2\"| No. !! rowspan=\"2\"| Player !! rowspan=\"2\"| Nat. !! rowspan=\"2\"| Birthdate!! rowspan=\"2\"| at Kickers since!! rowspan=\"2\"| previous club!! colspan=\"2\"| 3. Liga !! colspan=\"2\"| Wurttemberg Cup |- style=\"background:#DCDCDC\" ! !! !! !! |- align=\"center\" style=\"background:#DCDCDC\" ! colspan=\"12\"| Goalkeepers |- align=\"center\" style=\"background:#7EC0EE\" |1||Manuel Salz||||||2003||Junior Team|| 38 || 0 || 3 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#7EC0EE\" |25||Benjamin Huber||||||1994||FC Ingolstadt 04|| 1 || 0 || 1 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#DCDCDC\" ! colspan=\"12\"| Defenders |- align=\"center\" style=\"background:#B9FFC5\" |2||Moritz Steinle || || ||1990||Junior Team|| 16 || 0 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#B9FFC5\" |3||Jens H\u00e4rter || || ||2004||SGV Freiberg|| 22 || 1 || 2 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#B9FFC5\" |4||Torsten Traub || || ||2009||VfR Aalen|| 18 || 1 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#B9FFC5\" |5||Sa\u0161a Jani\u0107 || || ||2008||SSV Reutlingen 05|| 6 || 0 || 2 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#B9FFC5\" |12||Dirk Dittrich||||||2009||Richmond Kickers Future|| 0 || 0 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#B9FFC5\" |15||Marcel Rapp || || ||2007||SC Pfullendorf|| 12 || 0 || 2 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#B9FFC5\" |16||Simon K\u00f6pf || || ||2009||VfR Aalen|| 9 || 0 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#B9FFC5\" |17||Benedikt Deigendesch || || ||2007||1. FC N\u00fcrnberg II|| 30 || 2 || 1 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#B9FFC5\" |38||Thomas Gentner || || ||2007||Junior Team|| 18 || 0 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#DCDCDC\" ! colspan=\"12\"| Midfielders |- align=\"center\" style=\"background:#FFEBAD\" |6||Josip Landeka||||||2008||1. FSV Mainz 05 II|| 23 || 3 || 1 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFEBAD\" |10||Bashiru Gambo||||||2004||Wydad AC Casablanca|| 33 || 5 || 3 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFEBAD\" |13||J\u00f6rn Schmiedel||||||2008||SSV Reutlingen 05|| 3 || 0 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFEBAD\" |14||Mustafa Parmak ||||||2009||TuS Koblenz|| 8 || 0 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFEBAD\" |20||Alexander Rosen ||||||2007||Follo FK|| 30 || 2 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFEBAD\" |24||Thorsten Rei\u00df||||||2008||FSV Oggersheim|| 18 || 0 || 3 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFEBAD\" |25||Ralf Kettemann ||||||2008||Junior Team|| 14 || 0 || 3 || 1 |- align=\"center\" style=\"background:#FFEBAD\" |26||Marko Kova\u010d ||||||2005||Junior Team|| 1 || 0 || 2 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFEBAD\" |27||Franco Petruso ||||||2001||Junior Team|| 2 || 0 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFEBAD\" |33||Sascha Traut ||||||2008||TuS Koblenz|| 35 || 2 || 3 || 2 |- align=\"center\" style=\"background:#FFEBAD\" |36||Marcel Ivanusa ||||||1996||Junior Team|| 5 || 0 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#DCDCDC\" ! colspan=\"12\"| Forwards |- align=\"center\" style=\"background:#FFCBCB\" |7||Michael Sch\u00fcrg||||||2008||SSV Ulm 1846|| 26 || 4 || 3 || 1 |- align=\"center\" style=\"background:#FFCBCB\" |9||Orlando Smeekes||||||2008||Go Ahead Eagles|| 29 || 4 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFCBCB\" |11||Marco Tucci||||||2000||Junior Team|| 19 || 1 || 3 || 1 |- align=\"center\" style=\"background:#FFCBCB\" |16||Gino Russo||||||2008||SG Sonnenhof Gro\u00dfaspach|| 0 || 0 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFCBCB\" |18||Danny Galm||||||2009||FC Energie Cottbus II|| 14 || 3 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFCBCB\" |19||Sokol Kacani||||||2008||FC Rot-Wei\u00df Erfurt|| 10 || 0 || 3 || 4 |- align=\"center\" style=\"background:#FFCBCB\" |32||Dirk Prediger||||||2007||Junior Team|| 8 || 1 || 3 || 2 |- align=\"center\" style=\"background:#FFCBCB\" |42||Mijo Tunjic||||||2006||Junior Team|| 6 || 2 || 0 || 0 |- align=\"center\" style=\"background:#FFCBCB\" |47||G\u00f6khan G\u00fcm\u00fc\u015fsu||||||2002||Junior Team|| 2 || 0 || 0 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#dcdcdc;\" ! colspan=\"12\"| Players transferred out during the season |- align=\"center\" style=\"background:#FFCBCB\" |18||Angelo Vaccaro||||||2007||FC Augsburg|| 15 || 5 || 3 || 2 |- align=\"center\" style=\"background:#FFCBCB\" |22||\u015eaban Geni\u015fy\u00fcrek||||||2007||FV Illertissen|| 0 || 0 || 1 || 1 |- |} ==Reserve team== Kickers' reserve team finished 7th in the Oberliga Baden-W\u00fcrttemberg and were coached by Bj\u00f6rn Hinck. ==External links== * 2008\u201309 Stuttgarter Kickers season at Kickersarchiv.de * 2008\u201309 Stuttgarter Kickers season at Weltfussball.de * 2008\u201309 Stuttgarter Kickers season at kicker.de * 2008\u201309 Stuttgarter Kickers season at Fussballdaten.de Stuttgarter Kickers Category:Stuttgarter Kickers seasons ",
    "title": "2008\u201309 Stuttgarter Kickers season"
}