{
    "id": "44315379",
    "text": "Seer or Die Seer is an Austrian musical pop and schlager bandSchlager.de: Die Seer - Ein Projekt der unterschiedlichsten Musiker founded in 1996 by Alfred Fred Jaklitsch after the break-up of the Austrian pop band Joy he was part of. After a brief solo career as Freddy Jay, he founded the band that comes from Grundlsee in Styria, Salzkammergut region of Austria. The band had a long string of album releases many reaching number 1 on the Austrian official charts. The band also had a number of hit singles. It won the Amadeus Austrian Music Award in the category Group Pop / Rock in 2003 followed in 2009, with another Amadeus Award win in the Schlager category. ==Members== The members have changed throughout the years. ;Founding members *Alfred Fred Jaklitsch - vocals, guitar *Astrid Wirtenberger - vocals *Sabine Sassy Holzinger - vocals *Wolfgang Luckner - drums *Friedrich Spitz Hampel - vocals (until 2012) *Alois Huber - keyboards (until 2010) *Manfred Temmel - E guitar (until 2008) *Franz Rebensteiner - bass (until 2006) Klaus Neuper - Styrian harmonica (until 1999) ;Present line-up *Alfred Fred Jaklitsch - vocals, guitar *Astrid Wirtenberger - vocals *Sabine Sassy Holzinger - vocals *Wolfgang Luckner - drums *J\u00fcrgen Leitner - Styrian harmonica (since 1999) *Thomas Eder - E guitar (since 2003) *Dietmar Kastowsky - bass (since 2006) *Mario Pecoraro - keyboards (since 2010) ==Discography== ===Albums=== {| class=\"wikitable\" !align=\"center\" rowspan=\"2\" width=\"10\"|Year !align=\"center\" rowspan=\"2\" width=\"220\"|Album !align=\"center\" colspan=\"1\" width=\"20\"|Peak positions |- ! scope=\"col\" style=\"width:3em;font-size:90%;\" | AUT |- | style=\"text-align:center;\"|1996 |\u00dcber\u2019n See | style=\"text-align:center;\"| |- | style=\"text-align:center;\"|1998 |Auf + der Gams nach | style=\"text- align:center;\"| |- | style=\"text-align:center;\"|1999 |Baff! | style=\"text- align:center;\"| |- | style=\"text-align:center;\"|2000 |Baff! | style=\"text- align:center;\"| |- | style=\"text-align:center;\" rowspan=\"2\"|2001 |Guats G\u2019f\u00fchl | style=\"text-align:center;\"|26 |- |Junischnee | style=\"text-align:center;\"|2 |- | style=\"text-align:center;\"|2003 | Aufwind | style=\"text-align:center;\"|2 |- | style=\"text-align:center;\" rowspan=\"2\"|2004 | \u00dcber\u2019n Berg | style=\"text- align:center;\"|1 |- | Lebensbaum (with Baumsamen) | style=\"text- align:center;\"|2 |- | style=\"text-align:center;\"|2006 | S\u2019 Beste! (Double-CD) | style=\"text-align:center;\"|4 |- | style=\"text-align:center;\"|2006 | 1 Tog | style=\"text-align:center;\"|1 |- | style=\"text-align:center;\"|2009 | Hoffen, glauben, liab\u2019n | style=\"text-align:center;\"|1 |- | style=\"text- align:center;\"|2010 | Wohlf\u00fchlgf\u00fchl | style=\"text-align:center;\"|1 |- | style=\"text-align:center;\"|2012 | Grundlsee | style=\"text-align:center;\"|1 |- | style=\"text-align:center;\"|2013 | Dahoam | style=\"text-align:center;\"|1 |- | style=\"text-align:center;\"|2014 | Echt seerisch | style=\"text-align:center;\"|1 |- | style=\"text-align:center;\" rowspan=\"2\"|2015 | Fesch | style=\"text- align:center;\"|1 |- | Weihnacht | style=\"text-align:center;\"|4 |- | style=\"text-align:center;\"|2016 | Duette... bei uns dahoam! | style=\"text- align:center;\"|2 |- | style=\"text-align:center;\"|2017 | Des olls is Hoamat | style=\"text-align:center;\"|1 |- | style=\"text-align:center;\"|2019 | Analog | style=\"text-align:center;\"|1 |} Compilations * 2002: Das Beste (Wild\u2019s Wasser) * 2003: Das Beste 2 * 2006: Seerisch \u2013 Ihre gr\u00f6\u00dften Stimmungshits * 2016: 20 Jahre \u2013 Nur das Beste! Live albums {| class=\"wikitable\" !align=\"center\" rowspan=\"2\" width=\"10\"|Year !align=\"center\" rowspan=\"2\" width=\"220\"|Album !align=\"center\" colspan=\"1\" width=\"20\"|Peak positions |- ! scope=\"col\" style=\"width:3em;font-size:90%;\" | AUT |- | style=\"text-align:center;\"|2008 |Live! \u2013 10 Jahre Open Air Grundlsee (also DVD) | style=\"text-align:center;\"|3 |- | style=\"text-align:center;\"|2014 | Seer Jubil\u00e4ums Open Air 2014 | style=\"text-align:center;\"|1 |} Special releases * 2001: Gold (Double-CD \u00dcber\u2019n See/Auf und der Gams nach) * 2003: Gold Vol. 2 (Double-CD Baff!/G\u00f6ssl) * 2004: \u00dcber\u2019n Berg (Limited Edition and bonus online song \"I vermi\u00df di\") * 2006: CD-Box Das Beste (albumsDas Beste/Das Beste 2/Das Beste 3) * 2007: Junischnee Limited Edition of original and bonus tracks) * 2007: Aufwind \u2013 Limited Edition of original and bonus tracks) === Videos === * 2005: \u00dcber\u2019n Berg * 2008: Live! \u2013 10 Jahre Open Air Grundlsee === Maxi-CDs === * 1995: Jodlertrance * 1997: Fix auf da Alm * 1997: I\u00df mit mir * 1997: Hey! Sch\u00e4fer * 1998: Kirtog * 1999: A Wetta is immer und \u00fcberall * 2003: Es braucht 2 * 2005: Sun, Wind + Regen === Single-CDs === {| class=\"wikitable\" !align=\"center\" rowspan=\"2\" width=\"10\"|Year !align=\"center\" rowspan=\"2\" width=\"220\"|Single !align=\"center\" colspan=\"1\" width=\"20\"|Peak positions |- ! scope=\"col\" style=\"width:3em;font-size:90%;\" | AUT |- | style=\"text-align:center;\"|1999 |\"Wild\u2019s Wasser\" | style=\"text- align:center;\"| |- | style=\"text-align:center;\" rowspan=3|2000 |\"Koane 10 R\u00f6sser\" | style=\"text-align:center;\"| |- |\"Sumaregn\" | style=\"text- align:center;\"| |- |\"Schene Weihnacht\" | style=\"text-align:center;\"| |- | style=\"text-align:center;\"|2001 |\"Amerika gibt\u2019s nit\" | style=\"text- align:center;\"| |- | style=\"text-align:center;\"|2001 |\"2 \u00bd Sekunden\" | style=\"text-align:center;\"| |- | style=\"text-align:center;\"|2002 |\"Eiskristall\" | style=\"text-align:center;\"|22 |- | style=\"text- align:center;\"|2003 | \"Es braucht 2\" | style=\"text-align:center;\"|13 |- | style=\"text-align:center;\" rowspan=2|2005 |\"Eiskristall (2005 Version)\" | style=\"text-align:center;\"|22 |- |\"Sun, Wind + Regen\" | style=\"text- align:center;\"|3 |- | style=\"text-align:center;\" rowspan=1|2013 | \"Hoamatgf\u00fchl\" | style=\"text-align:center;\"|37 |- | style=\"text-align:center;\" rowspan=1|2013 | \"Wild's W\u00e5sser\" (rerelease) | style=\"text-align:center;\"|40 |- |} ==References== ==External links== *Official website Category:Schlager groups Category:Austrian musical groups ",
    "title": "Seer (band)"
}