{
    "id": "44320726",
    "text": "Mar\u00eda Teresa Jim\u00e9nez-Becerril Barrio (born 24 July 1961 at Seville) is a Spanish politician, journalist and businesswomenwww.teresajimenezbecerril.eu who served as a Member of the European Parliament from 2004 until 2014. In 2002 Jim\u00e9nez-Becerril became President of the Jim\u00e9nez Becerril Foundation and, in 2009, she was elected as a Member of the European Parliament representing the Partido Popular and was returned to Brussels in 2014 European elections.www.europarl.europa.eu In early 2014, the Partido Popular chose Jim\u00e9nez-Becerril to be the party list's number 3 for the 2014 European elections, following Miguel Arias Ca\u00f1ete and Esteban Gonz\u00e1lez Pons.Nicholas Hirst (April 11, 2014), Spain\u2019s agriculture minister heads up centre-right election list European Voice. Following the elections, she was elected chairwoman of the delegation to the EU-Mexico Joint Parliamentary Committee.Toby Vogel (October 16, 2014), Delegations choose their leaders European Voice. In addition to her committee assignments, Jim\u00e9nez-Becerril was a member of the European Parliament Intergroup on Disability.Members of the European Parliament Intergroup on Disability European Parliament. In addition to her committee assignments, Jim\u00e9nez-Becerril has been a substitute member of the Spanish delegation to the Parliamentary Assembly of the Council of Europe (PACE) since 2020, where she serves on the Committee on Legal Affairs and Human Rights and the Committee on Social Affairs, Health and Sustainable Development.Teresa Jim\u00e9nez-Becerril Parliamentary Assembly of the Council of Europe. ==Other activities== * Fundaci\u00f3n Alberto Jim\u00e9nez-Becerril contra el Terrorismo, President ==References== ==External links== * www.fundacionalbertojimenez-becerril.org Category:1961 births Category:Living people Category:Complutense University of Madrid alumni Category:Members of the 13th Congress of Deputies (Spain) Category:MEPs for Spain 2009\u20132014 Category:MEPs for Spain 2014\u20132019 Category:21st-century women MEPs for Spain Category:People from Seville Category:People's Party (Spain) MEPs Category:Spanish women journalists Category:Women members of the Congress of Deputies (Spain) Category:Members of the 14th Congress of Deputies (Spain) ",
    "title": "Teresa Jim\u00e9nez-Becerril"
}