{
    "id": "44370746",
    "text": "Ra\u00fcl Agn\u00e9 Montull (born 24 May 1970) is a Spanish retired footballer who played as a central defender, and a manager. ==Playing career== Born in Mequinenza, Zaragoza, Aragon, Agn\u00e9 never competed in higher than Segunda Divisi\u00f3n B during his 14-year senior career. He represented Real Zaragoza B, Girona FC (two stints), UE Figueres, CD Bin\u00e9far, Palam\u00f3s CF, retiring in 2004 at the age of 34. Whilst with Bin\u00e9far, Agn\u00e9 shared teams with his twin brother Vidal, and also acted as manager to the youth sides. ==Coaching career== Agn\u00e9 began his coaching career at CF Peralada one year after retiring, missing out on promotion from Tercera Divisi\u00f3n in his first season. In 2006, he was appointed at former club Palam\u00f3s, leaving the following year.Ra\u00fal Agn\u00e9 no sigue (Ra\u00fal Agn\u00e9 does not continue); Mundo Deportivo, 1 June 2007 In June 2007, Agn\u00e9 signed with Girona.Girona presentar\u00e1 el lunes a Agn\u00e9 (Girona will present Agn\u00e9 on monday); Mundo Deportivo, 28 June 2007 After leading the team to Segunda Divisi\u00f3n promotion in the play-offs, he was sacked on 18 May 2009 after a bad run of results.Ra\u00fal Agn\u00e9, destituido tras mala racha de resultados en la segunda vuelta (Ra\u00fal Agn\u00e9, sacked after a bad run of results in the second turn); Diario AS, 18 May 2009 Agn\u00e9 moved to Recreativo de Huelva on 1 December 2009,Ra\u00fal Agn\u00e9, nuevo t\u00e9cnico del Recre (Ra\u00fal Agn\u00e9, new manager of Recre); Marca, 1 December 2009 resigning on 14 June of the following year due to \"personal reasons\".Ra\u00fal Agn\u00e9 no continuar\u00e1 en el banquillo del Recre \"por motivos personales\" (Ra\u00fal Agn\u00e9 leaves Recre's bench \"due to personal reasons\"); Diario AS, 14 June 2010 He returned to Girona the following summer,Ra\u00fal Agn\u00e9 vuelve como entrenador al Girona (Ra\u00fal Agn\u00e9 returns as Girona manager); Marca, 21 July 2010 taking them to a comfortable mid-table finish in the second level in his debut campaign and subsequently renewing for two years;Ra\u00fal Agn\u00e9 renueva con el Girona por dos temporadas (Ra\u00fal Agn\u00e9 renews with Girona for two seasons); Sport, 28 June 2011 he was relieved of his duties, however, on 15 January 2012.El Girona destituye a Raul Agn\u00e9 y apuesta por Josu Uribe (Girona sack Raul Agn\u00e9 and bet on Josu Uribe); La Vanguardia, 15 January 2012 On 10 December 2012, Agn\u00e9 joined C\u00e1diz CFEl C\u00e1diz anuncia la contrataci\u00f3n del t\u00e9cnico Ra\u00fal Agn\u00e9 (C\u00e1diz announce signing of manager Ra\u00fal Agn\u00e9); Marca, 10 December 2012 as the club neared the relegation zone in the third level. He was sacked on 18 March 2014, with the side still in that tier.Agn\u00e9, destituido como entrenador del C\u00e1diz (Agn\u00e9, sacked as manager of C\u00e1diz); Diario de C\u00e1diz, 18 March 2014 Agn\u00e9 was named CD Tenerife manager on 3 February 2015, taking over from \u00c1lvaro Cervera at the second division team.Ra\u00fal Agn\u00e9, nuevo t\u00e9cnico del CD Tenerife (Ra\u00fal Agn\u00e9, new manager of CD Tenerife); CD Tenerife, 3 February 2015 On 3 November, after 31 competitive games \u2013 one in the Copa del Rey \u2013 he was dismissed.Ra\u00fal Agn\u00e9, destituido como t\u00e9cnico del CD Tenerife (Ra\u00fal Agn\u00e9, dismissed as CD Tenerife manager); CD Tenerife, 3 November 2015 After nearly one year without a club, Agn\u00e9 replaced sacked Luis Milla at the helm of Real Zaragoza.Acuerdo para la contrataci\u00f3n de Ra\u00fal Agn\u00e9 como nuevo t\u00e9cnico del Real Zaragoza (Agreement for the signing of Ra\u00fal Agn\u00e9 as the new manager of Real Zaragoza); Real Zaragoza, 25 October 2016 On 19 March 2017, he was sacked.C\u00e9sar L\u00e1inez sustituye a Ra\u00fal Agn\u00e9 como entrenador del Real Zaragoza (C\u00e9sar L\u00e1inez replaces Ra\u00fal Agn\u00e9 as manager of Real Zaragoza); Real Zaragoza, 19 March 2017 Agn\u00e9 moved abroad for the first time in December 2017, when he took the job at Nei Mongol Zhongyou F.C. of China League One. He and compatriot assistant Arnau Sala left the following August, with the team second from bottom. In October 2019, Agn\u00e9 came back to Spain's third division, replacing Enrique Mart\u00edn at the helm of C\u00f3rdoba CF for the rest of the season with the option of a second. He lasted only until 10 March, when he himself was replaced by Juan Sabas. ==Personal life== Whilst at the service of Girona, Agn\u00e9 walked out of a press conference in February 2011 following an away game against SD Huesca after not being allowed to express himself in Catalan.Ra\u00fcl Agn\u00e9 marxa de la roda de premsa perqu\u00e8 no el deixen parlar en catal\u00e0 (Ra\u00fcl Agn\u00e9 leaves press conference because he is not allowed to speak in Catalan); Avui, 13 February 2011 This sparked a wave of solidarity on the internet,Ra\u00fcl Agn\u00e9 fa furor a la xarxa despr\u00e9s de plantar els periodistes per no poder parlar en catal\u00e0 (Ra\u00fcl Agn\u00e9 becomes a net sensation after walking out on journalists for not being allowed to speak in Catalan); TV3, 18 February 2011 and Catalan essayist Quim Monz\u00f3 wrote an opinion piece on the subject for La Vanguardia under the title \"! \u062a\u062d\u064a\u0627 \u0643\u0627\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627 \u062d\u0631\u0629\" (Arabic translation of the independentist slogan Visca Catalunya Lliure! \u2013 Long Live Free Catalonia!).! \u00bf\u00bf\u00bf\u00bf \u00bf\u00bf\u00bf\u00bf\u00bf\u00bf\u00bf\u00bf\u00bf \u00bf\u00bf\u00bf; La Vanguardia, 15 February 2011 ==Managerial statistics== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\" |+ Managerial record by team and tenure |- !rowspan=\"2\"|Team !rowspan=\"2\"|Nat !rowspan=\"2\"|From !rowspan=\"2\"|To !colspan=\"8\"|Record !rowspan=2| |- ! ! ! ! ! ! ! ! |- | align=\"left\" |Peralada | |align=left|1 July 2004 |align=left|30 June 2006 | |- | align=\"left\" |Palam\u00f3s | |align=left|1 July 2006 |align=left|28 June 2007 | |- | align=\"left\" |Girona | |align=left|28 June 2007 |align=left|18 May 2009 | |- | align=\"left\"|Recreativo | |align=left|1 December 2009 |align=left|14 June 2010 | |- | align=\"left\" |Girona | |align=left|21 July 2010 |align=left|15 January 2012 | |- | align=\"left\" |C\u00e1diz | |align=left|10 December 2012 |align=left|18 March 2014 | |- | align=\"left\" |Tenerife | |align=left|3 February 2015 |align=left|3 November 2015 | |- | align=\"left\"|Zaragoza | |align=left|25 October 2016 |align=left|19 March 2017 | |- | align=\"left\"|Nei Mongol Zhongyou | |align=left|21 December 2017 |align=left|9 August 2018 | |- | align=\"left\" |C\u00f3rdoba | |align=left|23 October 2019 |align=left|10 March 2020 | |- !colspan=\"4\"|Total !\u2014 |} ==References== ==External links== * * Category:1970 births Category:Living people Category:People from Bajo Cinca Category:Twin people from Spain Category:Twin sportspeople Category:Spanish footballers Category:Aragonese footballers Category:Association football defenders Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Tercera Divisi\u00f3n players Category:Real Zaragoza B players Category:Girona FC players Category:UE Figueres footballers Category:CD Bin\u00e9far players Category:Palam\u00f3s CF footballers Category:Spanish football managers Category:Segunda Divisi\u00f3n managers Category:Segunda Divisi\u00f3n B managers Category:Palam\u00f3s CF managers Category:Girona FC managers Category:Recreativo de Huelva managers Category:C\u00e1diz CF managers Category:CD Tenerife managers Category:Real Zaragoza managers Category:C\u00f3rdoba CF managers Category:Spanish expatriate football managers Category:Expatriate football managers in China Category:Spanish expatriate sportspeople in China ",
    "title": "Ra\u00fcl Agn\u00e9"
}