{
    "id": "45671494",
    "text": "Kamil Ma\u0142ecki (born 2 January 1996) is a Polish professional racing cyclist, who currently rides for UCI WorldTeam . In October 2020, he was named in the startlist for the 2020 Giro d'Italia. For the 2021 season, Ma\u0142ecki will join the team on a two-year contract. ==Major results== ;2017 : 2nd Overall Carpathian Couriers Race ::1st Stage 2 : 6th Overall Dookola Mazowsza ;2018 : 1st Grand Prix Doliny Baryczy Milicz : 8th Trofeo Matteotti ;2019 : 1st Overall CCC Tour - Grody Piastowskie ::1st Stage 1b : 1st Overall Ba\u0142tyk\u2013Karkonosze Tour ::1st Stage 4 (ITT) : 4th Memoria\u0142 Andrzeja Trochanowskiego : 5th Grand Prix Gazipasa : 5th Memoria\u0142 Romana Siemi\u0144skiego : 5th Grand Prix Poland, Visegrad 4 Bicycle Race ;2020 : 6th Overall Tour de Pologne ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2020 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia |IP |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a |\u2014 |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * * * Category:1996 births Category:Living people Category:Polish male cyclists Category:People from Byt\u00f3w County Category:Giro d'Italia cyclists ",
    "title": "Kamil Ma\u0142ecki"
}