{
    "id": "45679796",
    "text": "Eduard Prades Reverte (born 9 August 1987 in Tarragona) is a Catalan cyclist, who currently rides for UCI WorldTeam . He was named in the startlist for the 2016 Vuelta a Espa\u00f1a. ==Major results== ;2010 : 1st GP Macario : 2nd Aiztondo Klasica ;2011 : 1st Aiztondo Klasica : 1st Prueba Santa Cruz : 1st Stage 3 Cintur\u00f3 de l'Empord\u00e0 : 2nd Trofeo Eusebio V\u00e9lez : 3rd Copa de Espa\u00f1a ;2012 : 1st Copa de Espa\u00f1a : 1st Memorial Valenciaga : 1st Prueba Santa Cruz ;2013 : 1st 20px Overall Trof\u00e9u Joaquim Agostinho ::1st Stage 3 : 7th Klasika Primavera ;2014 : 1st Stage 1 GP Abimota : 1st Minamiuonuma Road-Japan Pro Tour : 2nd Overall Volta ao Alentejo ::1st Stage 2 : 4th Klasika Primavera : 7th Overall Volta ao Algarve : 7th Overall Tour de Hokkaido : 8th Overall Tour de Ijen ;2015 : 1st Coppa Sabatini : 1st Stage 8 Volta a Portugal : 1st 20px Mountains classification Vuelta a la Comunidad de Madrid : 5th Giro dell'Emilia : 6th Overall Tour de Beauce : 6th Gran Premio Bruno Beghelli : 10th Memorial Marco Pantani ;2016 : 1st Philadelphia International Cycling Classic : 1st Stage 1 Volta Internacional Cova da Beira ;2017 : 5th Coppa Sabatini : 9th Klasika Primavera : 9th Coppa Bernocchi : 10th Overall Giro della Toscana ;2018 : 1st 20px Overall Tour of Turkey : 1st 20px Overall Tour of Norway : 2nd Overall Tour de Yorkshire : 3rd Overall Vuelta a Castilla y Le\u00f3n : 4th Overall Tour de Luxembourg : 4th GP Miguel Indur\u00e1in : 6th Trofeo Lloseta\u2013Andratx : 9th Overall Tour du Limousin ;2019 : 1st 20px Overall Vuelta a Arag\u00f3n : 3rd Klasika Primavera : 8th Overall Tour de la Provence ::1st Stage 2 : 9th Overall Vuelta a la Comunidad de Madrid : 9th GP Industria & Artigianato di Larciano : 10th Overall Vuelta a Castilla y Le\u00f3n : 10th Bretagne Classic ;2020 : 3rd Circuito de Getxo ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2016 ! scope=\"col\" | 2017 ! scope=\"col\" | 2018 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia |\u2014 |\u2014 |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |\u2014 |\u2014 |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a | style=\"text- align:center;\"|127 |\u2014 | style=\"text-align:center;\"|68 |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * Category:1987 births Category:Living people Category:Spanish male cyclists Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists Category:Catalan cyclists Category:People from Tarragona ",
    "title": "Eduard Prades"
}