{
    "id": "45670498",
    "text": "Josef \u010cern\u00fd (born 11 May 1993) is a Czech professional racing cyclist, who currently rides for UCI WorldTeam . In May 2019, he was named in the startlist for the 2019 Giro d'Italia. ==Major results== ;2011 : 9th Trofeo Emilio Paganessi ;2012 : 1st Mountains classification Carpathian Couriers Race : 6th Overall Dooko\u0142a Mazowsza : 10th Overall Tour of Ma\u0142opolska ;2013 : 1st 20px Time trial, National Under\u201323 Road Championships : 1st 20px Young rider classification Dooko\u0142a Mazowsza ;2014 : 1st GP Czech Republic ;2015 : 1st 20px Time trial, National Under\u201323 Road Championships ;2016 : 5th Time trial, National Road Championships ;2017 : 1st 20px Overall Czech Cycling Tour ::1st Stages 1 (TTT) & 3 : National Road Championships ::2nd Road race ::3rd Time trial : 2nd Ker\u00e9kp\u00e1rverseny : 7th Overall Course de la Solidarit\u00e9 Olympique : 8th Memoria\u0142 Romana Siemi\u0144skiego : 10th Overall Okolo Slovenska ;2018 : National Road Championships ::1st 20px Road race ::1st 20px Time trial : 5th Overall Okolo Slovenska : 7th Overall Tour of Slovenia ;2019 : 2nd Time trial, National Road Championships ;2020 : 1st 20px Time trial, National Road Championships : 2nd Overall Tour Poitou-Charentes en Nouvelle-Aquitaine ::1st Stage 3b (ITT) : 2nd Overall Vuelta a Murcia ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! Grand Tour ! scope=\"col\" | 2019 ! scope=\"col\" | 2020 |- style=\"text- align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia | style=\"text- align:center;\"|115 | style=\"text-align:center;\"|IP |- style=\"text- align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |\u2014 |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a |\u2014 |\u2014 |} ==References== ==External links== * * Category:1993 births Category:Living people Category:Czech male cyclists Category:Sportspeople from Prague Category:European Games competitors for the Czech Republic Category:Cyclists at the 2015 European Games Category:Giro d'Italia cyclists ",
    "title": "Josef \u010cern\u00fd (cyclist)"
}