{
    "id": "45677026",
    "text": "Lo\u00efc Chetout (born 23 September 1992) is a French former professional racing cyclist, who rode professionally between 2015 and 2019 for UCI Professional Continental team . He made his Grand Tour d\u00e9but at the 2016 Vuelta a Espa\u00f1a, finishing 138th overall with one top ten placing. His first Monuments races came in 2017, riding the Tour of Flanders and Paris\u2013Roubaix. ==Career achievements== ===Major results=== ;2014 : 1st Stage 3a Ronde de l'Isard ;2016 : 2nd Classic Loire Atlantique : 8th Paris\u2013Camembert : 10th Grand Prix de Denain ;2018 : 1st 20px Combativity classification Tour of Oman ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2016 ! scope=\"col\" | 2017 ! scope=\"col\" | 2018 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia |\u2014 |\u2014 |\u2014 |- style=\"text- align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |\u2014 |\u2014 |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a | style=\"text-align:center;\"|138 |\u2014 | style=\"text-align:center;\"|144 |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * * Category:1992 births Category:Living people Category:French male cyclists Category:Sportspeople from Chamb\u00e9ry Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists ",
    "title": "Lo\u00efc Chetout"
}