{
    "id": "45671411",
    "text": "Jan Hirt (born 21 January 1991) is a Czech professional racing cyclist, who currently rides for UCI WorldTeam . He was named in the start list for the 2017 Giro d'Italia. In August 2020, he was named in the startlist for the 2020 Tour de France. ==Major results== ;2008 : 1st Stage 4 Tour du Pays de Vaud ;2009 : 1st 20px Road race, National Junior Road Championships : 1st 20px Overall Grand Prix G\u00e9n\u00e9ral Patton ::1st Stage 2 ;2012 : 5th Overall Okolo Slovenska ::1st Young rider classification : 9th Overall Czech Cycling Tour ;2013 : 1st Stage 1 (TTT) Czech Cycling Tour : 2nd Overall Peace Race U23 : 4th Overall Tour Alsace : 7th Overall Settimana Ciclistica Lombarda : 8th Overall Tour d'Azerba\u00efdjan ::1st Stage 4 ;2014 : 3rd Overall Tour Alsace : 3rd Grand Prix Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00e9ho kraje : 6th Overall Szlakiem Grod\u00f3w Piastowskich : 8th Overall Czech Cycling Tour ::1st 20px Czech rider classification ::1st Stage 3 ;2015 : 3rd Overall Tour of Austria : 8th Visegrad 4 Bicycle Race \u2013 GP Czech Republic : 8th Visegrad 4 Bicycle Race \u2013 GP Polski : 10th Overall Szlakiem Grod\u00f3w Piastowskich ;2016 : 1st 20px Overall Tour of Austria ::1st Stage 4 ;2017 : 3rd Overall Tour of Croatia : 5th Overall Czech Cycling Tour : 6th Pro \u00d6tztaler 5500 ;2018 : 10th Overall Tour of the Alps ;2019 : 5th Overall Tour de Suisse : 7th Overall Tour of the Alps ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2017 ! scope=\"col\" | 2018 ! scope=\"col\" | 2019 ! scope=\"col\" | 2020 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia | 12 | 46 | 27 |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |\u2014 |\u2014 |\u2014 | 67 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a |\u2014 | 74 |\u2014 | IP |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * * Category:1991 births Category:Living people Category:Czech male cyclists Category:Giro d'Italia cyclists Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists Category:People from T\u0159eb\u00ed\u010d Category:Tour de France cyclists ",
    "title": "Jan Hirt"
}