{
    "id": "45671475",
    "text": "Eryk Lato\u0144 (born 22 August 1993) is a Polish professional racing cyclist, who most recently rode for UCI Continental team, . ==Major results== ;2014 : 2nd Overall Dooko\u0142a Mazowsza ::1st 20px Sprints classification ::1st Stage 6 : 8th Memoria\u0142 Andrzeja Trochanowskiego : 8th Race Horizon Park 2 ;2016 : 2nd Puchar Ministra Obrony Narodowej : 9th Cl\u00e1sica de Almer\u00eda : 10th Memorial Grundmanna I Wizowskiego ;2017 : 2nd Puchar Ministra Obrony Narodowej : 3rd Memoria\u0142 Andrzeja Trochanowskiego : 4th Overall Dooko\u0142a Mazowsza ;2018 : 3rd Grand Prix Poland : 4th Overall Belgrade\u2013Banja Luka : 4th Memoria\u0142 Romana Siemi\u0144skiego ==References== ==External links== * * Category:1993 births Category:Living people Category:Polish male cyclists Category:People from Kalisz County Category:Sportspeople from Greater Poland Voivodeship ",
    "title": "Eryk Lato\u0144"
}