{
    "id": "45674074",
    "text": "Garikoitz Bravo Oiarbide (born 31 July 1989 in Lazkao) is a Spanish cyclist, who currently rides for UCI ProTeam . In August 2018, he was named in the startlist for the Vuelta a Espa\u00f1a. ==Major results== ;2008 : 1st Stage 1 Bizkaiko Bira ;2009 : 1st Time trial, Basque Country Under-23 Road Championships : 2nd Time trial, National Under-23 Road Championships ;2011 : 1st 20px Mountains classification Tour de l'Avenir ;2012 : 9th Vuelta Ciclista a la Rioja ;2013 : 10th Overall Tour of Beijing ;2015 : 1st Mountains classification Vuelta a Castilla y Le\u00f3n : 5th Overall Vuelta a Asturias : 8th Overall Tour du G\u00e9vaudan Languedoc-Roussillon ;2017 : 8th Klasika Primavera ;2018 : 6th Overall Vuelta a Arag\u00f3n : 7th Grand Prix de Plumelec-Morbihan ;2019 : 6th Overall Vuelta a la Comunidad de Madrid : 8th Prueba Villafranca de Ordizia : 9th Classic Sud-Ard\u00e8che ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2018 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a |116 |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * Category:1989 births Category:Living people Category:Spanish male cyclists Category:Basque cyclists Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists Category:People from Goierri Category:Sportspeople from Gipuzkoa ",
    "title": "Garikoitz Bravo"
}