{
    "id": "45697427",
    "text": "Asier Santana Clavo (born 3 February 1979) is a Spanish football manager. ==Manager career== Born in Idiazabal, Goierri, Gipuzkoa, Santana joined Real Sociedad in 2006, being appointed manager of the youth setup. In 2008, he moved to the reserve squad, being Imanol Idiakez and Meho Kodro's assistant. On 17 June 2013 Santana was named manager of the B-team, signing a two-year deal.Comunicado oficial: Asier Santana, nuevo entrenador del Sanse (Official announcement: Asier Santana, new manager of Sanse); Real Sociedad's official website, 17 June 2013 On 5 November of the following year he was appointed at the helm of the main squad, as an interim, replacing fired Jagoba Arrasate.Asier Santana e Imanol Alguacil dirigir\u00e1n al equipo el domingo en Anoeta (Asier Santana and Imanol Alguacil will manage the team on Sunday at Anoeta); Real Sociedad's official website, 5 November 2014 Santana appeared in his first professional match on 9 November 2014, a 2\u20131 home win against Atl\u00e9tico Madrid.Agirretxe castiga la falta de ambici\u00f3n del Atl\u00e9tico (Agirretxe punishes Atl\u00e9tico's lack of desire); Marca, 9 November 2014 He was subsequently named David Moyes' assistant, remaining in the first team.Moyes se queda con Santana (Moyes remains with Santana) ; Noticias de Gipuzkoa, 25 November 2014 In June 2016, Santana was hired by third-tier Real Uni\u00f3n but still on the payroll of Sociedad, who were helping out with the Irun-based club's financial problems. He was dismissed on 27 November 2017 due to a poor run of results, with the severance payment being again the responsibility of the larger club. Santana returned to the game on 29 January 2020, taking over at UCAM Murcia CF until the end of the season. ==Managerial statistics== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\" |+ Managerial record by team and tenure |- ! rowspan=\"2\" |Team ! rowspan=\"2\" |Nat ! rowspan=\"2\" |From ! rowspan=\"2\"|To ! colspan=\"8\" |Record !rowspan=2| |- ! ! ! ! ! ! ! ! |- |align=left|Real Sociedad B | |align=left|17 June 2013 |align=left|16 November 2014 | |- |align=left|Real Sociedad (interim) | |align=left| 5 November 2014 |align=left|10 November 2014 | |- |align=left| Real Uni\u00f3n | |align=left|1 July 2016 |align=left|27 November 2017 | |- |align=left| UCAM Murcia | |align=left|29 January 2020 |align=left|2020 | |- !colspan=\"4\"|Total !\u2014 |} ==References== ==External links== * * Category:1979 births Category:Living people Category:People from Goierri Category:Spanish football managers Category:La Liga managers Category:Segunda Divisi\u00f3n B managers Category:Real Sociedad managers Category:Real Uni\u00f3n managers Category:UCAM Murcia CF managers Category:Real Sociedad non-playing staff Category:Basque sportspeople ",
    "title": "Asier Santana"
}