{
    "id": "46184325",
    "text": "Baptiste Planckaert (born 28 September 1988 in Kortrijk) is a Belgian cyclist, who currently rides for UCI ProTeam . In May 2018, he was named in the startlist for the Giro d'Italia, where he finished 116th overall. For the 2021 season, Planckaert will join the team on a one-year contract. ==Personal life== Planckaert, along with his brothers Edward Planckaert and Emiel Planckaert, are all professional cyclists. ==Major results== ;2005 : 4th Paris\u2013Roubaix Juniors ;2006 : 10th Paris\u2013Roubaix Juniors ;2009 : 1st Polynormande : 1st Stage 3 Le Triptyque des Monts et Ch\u00e2teaux : 2nd Kattekoers : 3rd Brussels-Opwijk : 4th Grand Prix Criquielion : 7th Grote 1-MeiPrijs : 8th De Vlaamse Pijl : 9th La C\u00f4te Picarde ;2010 : 2nd Omloop van het Waasland : 3rd De Vlaamse Pijl : 5th Tour de Vend\u00e9e ;2011 : 8th Grote Prijs Stad Zottegem ;2012 : 3rd Grote 1-MeiPrijs : 3rd Grote Prijs Jean-Pierre Monser\u00e9 : 4th Grand Prix de Fourmies : 8th Ch\u00e2teauroux Classic : 10th Nokere Koerse ;2013 : 2nd Kampioenschap van Vlaanderen : 3rd Schaal Sels : 6th Gooikse Pijl : 6th De Kustpijl ;2014 : 2nd Grand Prix d'Ouverture La Marseillaise : 2nd Ronde P\u00e9v\u00e9loise : 4th Paris\u2013Bourges : 5th Halle\u2013Ingooigem : 6th Grand Prix de Fourmies : 7th Ch\u00e2teauroux Classic : 8th Ronde van Limburg : 10th Grand Prix de la ville de P\u00e9renchies : 10th Grand Prix d'Isbergues ;2015 : 1st Kattekoers : 1st 20px Points classification Tour du Limousin : 3rd Cholet-Pays de Loire : 4th Grand Prix de Fourmies : 4th Grand Prix d'Isbergues : 4th Grand Prix d'Ouverture La Marseillaise : 4th La Roue Tourangelle : 5th Overall Tour du Haut Var : 5th Overall Circuit des Ardennes ::1st 20px Points classification : 5th Tour de Vend\u00e9e : 5th Nokere Koerse : 5th Boucles de l'Aulne : 7th Polynormande : 7th Route Ad\u00e9lie : 9th Le Samyn ;2016 : 1st Overall UCI Europe Tour : 1st 20px Overall Tour de Normandie ::1st Stage 5 : 1st Tour du Finist\u00e8re : 1st Polynormande : 1st Stage 4 Czech Cycling Tour : 1st 20px Mountains classification Tour de Wallonie : 2nd Overall Circuit des Ardennes ::1st 20px Points classification : 2nd Tour du Doubs : 2nd Cholet-Pays de Loire : 2nd Paris\u2013Troyes : 3rd Grand Prix d'Isbergues : 3rd Grand Prix d'Ouverture La Marseillaise : 4th Grand Prix de Denain : 4th Nokere Koerse : 4th Grand Prix de la Somme : 4th Internationale Wielertrofee Jong Maar Moedig : 4th Omloop Mandel-Leie-Schelde : 4th Schaal Sels : 5th Overall Tour of Belgium ::1st 20px Points classification : 5th Paris\u2013Camembert : 5th La Roue Tourangelle : 5th Tour de Vend\u00e9e : 6th Ronde van Limburg : 6th Grote Prijs Stad Zottegem : 7th Tro-Bro L\u00e9on : 7th Route Ad\u00e9lie : 7th Grand Prix de Wallonie : 7th Nationale Sluitingsprijs : 10th Grand Prix de Fourmies ;2017 : 4th Handzame Classic : 5th Vuelta a Murcia : 6th Cl\u00e1sica de Almer\u00eda : 6th Grand Prix of Aargau Canton : 6th Omloop Eurometropool : 8th Down Under Classic : 9th Tour de l'Eurom\u00e9tropole : 10th Kuurne\u2013Brussels\u2013Kuurne ;2018 : 4th Three Days of Bruges\u2013De Panne : 6th Nokere Koerse : 7th Kampioenschap van Vlaanderen ;2019 : 1st Rund um K\u00f6ln : 1st 20px Combativity classification BinckBank Tour : 2nd Tro-Bro L\u00e9on : 2nd Circuit de Wallonie : 2nd Famenne Ardenne Classic : 3rd Tour du Finist\u00e8re : 4th Grote Prijs Marcel Kint : 5th Elfstedenronde : 6th Overall Tour de Luxembourg : 6th Eschborn\u2013Frankfurt : 7th La Roue Tourangelle : 8th Memorial Rik Van Steenbergen : 9th Brussels Cycling Classic : 10th Kampioenschap van Vlaanderen ;2020 : 1st 20px Mountains classification Tour de Luxembourg : 3rd Antwerp Port Epic : 9th Tour du Doubs ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2018 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia |116 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a |\u2014 |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * Category:1988 births Category:Living people Category:Belgian male cyclists Category:Giro d'Italia cyclists Category:Sportspeople from Kortrijk ",
    "title": "Baptiste Planckaert"
}