{
    "id": "46205815",
    "text": "Jorge Anegon born in the Principado de Asturias, Spain on February 5, 1991 is a Spanish actor, having worked in theater and television. At 23, he moved to Madrid to train as an actor, studying in the schools Juan Carlos Corazza and the Theater Laboratory William Layton, where he was taught by Fernando Legs, Concha Do\u00f1aque and Marta Fern\u00e1ndez Muro. In his last TV appearance, he was part of the cast for the TV series Los nuestros, for Telecinco. == Biography == Jorge Aneg\u00f3n is an actor born in Spain, in the province of Asturias, on February 5, 1991 (Mieres). From an early age, he communicated to his parents his desire to become an actor, but his parents wanted him to study something with \"more future security\". After completing his studies in Asturias, Aneg\u00f3n moved to Madrid to study interpretation. The first school he attended was William Layton Laboratory Theatre, followed by Central Theater, Toledo Gate Cultural Center, Teatro Destination or school Juan Carlos Corazza. Jorge studied with Concha Do\u00f1ate, a reference throughout Spain. Teachers such as Fernando Legs, Marta Fern\u00e1ndez Muro, Azucena de la Fuente or Rosa Est\u00e9vez were also his instructors. He combines his studying with working as a model for several agencies such as ChicModels and Isabel Navarro, walking in fashion shows for designer Valentino or working in several campaigns for Loewe. He started his acting career with a role in television series \"Amar en Tiempos Revueltos\" in 2007. Aneg\u00f3n currently collaborates with various foundations, such as the Orange Foundation (belonging to telecommunications company Orange), which works to help children with autism. == Filmography == Movies {| class=\"wikitable sortable\" |- ! A\u00f1o !! Movie !! Character !! Filmmaker |- | 2012 || El \u00faltimo fin de semana || Tommy || Norberto Ramos De Val |} TV {| class=\"wikitable sortable\" |- ! Year !! TV Serie !! Character !! Channel |- | 2014 || Los nuestros || Brigada Martin || TeleCinco |- | 2012 || El don de Alba || Policia || TeleCinco |- | 2009 || La Familia Mata || Sergio || Antena 3 |- | 2008 || Herederos || Luis || TVE |- | 2007 || Amar en tiempos revueltos || Episodicos || TVE |} Voice Actor {| class=\"wikitable sortable\" |- ! Year !! Business !! Channel !! Features |- | 2014 || TVE || Espa\u00f1a || Speech at the Paralympic TV program about the Paralympics |- | 2012, 2013 || Orange Espa\u00f1a || Espa\u00f1a || Speech to commercial for the company communication Orange Espa\u00f1a |} VideoClip {| class=\"wikitable sortable\" |- ! Year !! Song !! Singer !! Protagonist |- | 2013 || La Br\u00fajula || Huecco || Vanesa Romero y Jorge Anegon |} Movies (short) {| class=\"wikitable sortable\" |- ! A\u00f1o !! Titulo !! Director !! Reparto |- | 2012 || Desde las nubes || Jos\u00e9 Carlos G\u00f3mez Delgado || Alba Messa, Jorge Anegon y Sergio de Blas |- | 2011 || La orden Voshlak || Marta Tovar Torres || Joan Llaneras, Jorge Anegon y Natalia Rodr\u00edguez Arroyo |- | 2011 || Lazos de sangre || Antonio Lozano || Jorge Anegon |} == Press == * Periodico HOY * ViviExtremadura * Revista HOLA == References == Category:1983 births Category:Spanish male actors Category:Spanish male film actors Category:Spanish male television actors Category:Spanish male voice actors Category:Living people ",
    "title": "Jorge Anegon"
}