{
    "id": "46230923",
    "text": "World Congress of Philosophy \u2013 Seoul 2008 Ioan Biris is a university professor at the West University of Timi\u0219oara,Department of Philosophy and Communication Sciences, Romania. He studied philosophy (B.Sc., 1976) at the Babes-Bolyai University from Cluj-Napoca. Secondary studies in sociology. Ph.D. in philosophy (1989) and Ph.D. in sociology (2000). He is known for his research in the areas of philosophy of science, analytic philosophy, ontology and applied logic. == Publications == === Books (in romanian) === Totality, sistem, holon (1992); History and culture (1996); Values of Law and intentional Logik (1996); Sociology of civilisations (2000); Society and cultural communication (ed., 2006); Totality, sistem, holon (second edition, 2007); Concepts of social sciences. Models and applications (2008); Role of imaginary in scientific knowledge (ed., 2009); Concepts of science (2010); Philosophy and logic of social sciences (2014). === Selected papers === * \"L\u2019identit\u00e9 symbolique et la logique partitive des valeurs spirituelles\", in vol. XXIII World Congress of Philosophy, Athens, 2013. * \"The Moral Values and Partitive Logic\", in vol. Valentin Mure\u015fan and Shunzo Majima (eds), Applied Ethics. Perspectives from Romania, Hokkaido University, 2013. * \"The history of thinkers or the history of ideas? Michael Dummett\u2019s model\", in vol. International Workshop on the Historiography of Philosophy: Representations and Cultural Constructions 201, Elsevier, 2013. * \"On the logical Form of institutional Creation from John Searle\u2019s Perspective\" in vol. Georgeta Ra\u0163\u0103, Patricia-Luciana Runcan, Michele Marsonet (eds.), Applied Social Sciences: Philosophy and Theology, Cambridge Scholars Publishing, 2013. * \"Le statut ontologique de la citoyennet\u00e9. La perspective de John Searle\", in vol. XXXIV- eme Congres de l\u2019ASPLF, Bruxelles-Louvain la Neuve, 2012. * \"The Relation of Similarity and the Communication of Science\", \u00een Balkan Journal of Philosophy, vol. 4, No. 1, 2012. * \"Religious Violence and the Logic of Weak Thinking: between R. Girard and G. Vattimo\", in Journal for the Study of Religions and Ideologies, vol. 11, 32, 2012. * \"Scientific Knowledge and Problem of Significance\", in vol. Teodor Dima, Dan S\u00eembotin (eds.) Knowledge and Action within the Knowledge Based Society, Institutul European, Ia\u015fi, 2011. * \"La signification performative et l'holisme pratique\", in vol. XXXIII-eme Congres de l\u2019ASPLF, Venise, 2010. * \"The Formal Structure of Experience in Carnap\u2019s Aufbau\", in Balkan Journal of Philosophy, vol. 2, No 2, 2010. * \"On the logic of religious terms\", in Journal for the Study of Religions and Ideologies, volume 8. nr 22, Spring 2009. * \"La specificite des concepts des sciences sociales\", in vol. XXII World Congress of Philosophy, Seul, 2008. * \"Le rapport identite-difference et la conjonction collective. Aspects logiques\" in vol. XXXI-eme Congres de l\u2019ASPLF, Budapest, 2006. * \"Reflexion et d\u00e9fi des limites de la pens\u00e9e logique-scientifiques\", XXXe Congr\u00e8s de l\u2019 ASPLF, Nantes, France, 2004. * \"Pr\u00e9\u00e9minence de la nature ou pr\u00e9\u00e9minence de l\u2019histoire? Galil\u00e9e et Vico\" \u00een vol. Esprits modernes, Etudes sur les mod\u00e8les de pans\u00e9e alternatifs aux XVIe-XVIIe si\u00e8cles, Editura Universit\u0103\u0163ii din Bucure\u015fti, 2003. * \"Totalit\u00e9 et integration ontologique\" XXI st World Congress of Philosophy, Istanbul, 2003. * \"Form\u00e9s de rationalit\u00e9 dans l\u2032 integration culturelle\", in Avenir de la raison, devenir des rationalites, XXIX-\u00e8me Congr\u00e8s de l\u2032A.S.P.L.F., Nice, France, 2002. * \"La fonctionnalite\u2019 de l\u2019idee de \"champ\"dans les sciences sociales\", Twentieth World Congress of Philosophy, Boston, 1998. * \"L\u2019Ecole de Munich et la theorie structuraliste de la science\", \u00een Analele Universit\u0103\u0163ii din Timi\u015foara, Seria Filosofie, VII, 1995. * \"Zeitliche Simultaneitat und religiose Zeit bei Kant\", \u00een Revue Roumaine de Philosophie, nr.1-2, 1994. == Translation == * Michael Dummett, Origins of analytical philosophy (in Romanian), Dacia Publishing, Cluj-Napoca, 2004. == External links == * Faculty of Political Sciences, Philosophy and Communication Sciences, West University of Timisoara. * Institute of Social- Political Researches, West University of Timisoara. (ICSP website). * Doctoral School in Philosophy, Faculty of Political Sciences, Philosophy and Communication Sciences, West University of Timi\u0219oara. * Romanian Committee for History and Philosophy of Science and Technics (CRIFST), Romanian Academy. Category:Philosophers of science Category:Analytic philosophers Category:Ontologists Category:Year of birth missing (living people) Category:Living people ",
    "title": "Ioan Biris"
}