{
    "id": "46246521",
    "text": "The Circuito Internacional de Vila Real is a temporary street circuit in Vila Real, Portugal. This circuit was used for car and moto races. ==The circuit== The circuit layout has suffered several changes through the times. Started as a 7.2km street circuit in 1931, it was later reduced to a 6.9 km version in the 1950s, which lasted until 1991, with small chances in some corner, chicanes introduction and start/finish line being moved forward. After a deadly accident in 1991, no race would take place in this circuit until 2007, after a length reduction to a 4.6km long renovated layout. From the original circuit, remains the up and downhill section, from turn 6 (Boque), until turn 19, that drivers used to turn left. This section also gives the track big elevation changes. It's considered one the most challenging tracks, due to its corners, high speed and drivers being very close to the barriers. == Winners == {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%\" ! Season ! Edition ! Driver ! Car/Motor ! Class |- | 1931 | 1st | Gaspar Sameiro Erc\u00edlio Barbosa |Ford A | |- | 1932 | 2nd | Vasco Sameiro |Invicta | |- | 1933 | 3rd | Vasco Sameiro |Alfa Romeo 8C 2300 Monza | |- | 1934 | 4th | Ant\u00f3nio Guedes de Her\u00e9dia |Bugatti T35B | |- | 1935 | colspan=\"4\" |Not held |- | 1936 | 5th | Adolfo Ferreirinha |Ford V8 | |- | 1937 | 6th | Casimiro de Oliveira |Jaguar SS100 | |- | 1938 |7th | Vasco Sameiro |Alfa Romeo 8C 2300 Monza | |- |1939-48 | colspan=\"4\" |Not held |- | 1949 | 8th | Jos\u00e9 Cabral |Allard K1 | |- style=\"background:#d0e7ff;\" | 1950 | 9th | Piero Carini |OSCA | Sport |- style=\"background:#d0e7ff;\" | 1951 | 10th | Giovanni Bracco |Ferrari 212 Export Barchetta | Sport |- style=\"background:#d0e7ff;\" | 1952 | 11th | Antonio Stagnoli |Ferrari 225 S Spider | Sport |- | 1953-57 | colspan=\"4\" |Not held |- style=\"background:#d0e7ff;\" | 1958 | 12th | Stirling Moss |Maserati 300S | Sport |- style=\"background:#d0e7ff;\" | rowspan=\"2\" | 1966 | rowspan=\"2\" | 13th | John Miles |Ford Cortina Lotus | Touring car |- style=\"background:#d0e7ff;\" | John Fenning |Brabham BT18 - Ford/Cosworth |Formula Three |- style=\"background:#d0e7ff;\" | rowspan=\"2\" | 1967 | rowspan=\"2\" | 14th | Mike de Udy |Lola T70 MkII Chevrolet | Sport |- style=\"background:#d0e7ff;\" | Chris Williams |Brabham BT21 - Ford/Holbay |Formula Three |- style=\"background:#d0e7ff;\" | rowspan=\"2\" | 1968 | rowspan=\"2\" | 15th | Mike de Udy |Lola T70 MkII Chevrolet | Sport |- style=\"background:#d0e7ff;\" | Reine Wisell |Tecno 68 - Ford/Novamotor |Formula Three |- style=\"background:#d0e7ff;\" | 1969 | 16th | Chris Craft David Piper |Porsche 908/2 | 6 hour/Endurance |- style=\"background:#d0e7ff;\" | 1970 | 17th | Teddy Pilette Gustave Gosselin |Lola T70 MkII Chevrolet | 500 km/Endurance |- style=\"background:#d0e7ff;\" | 1971 | 18th | Jorge Bagration |Porsche 908/2 | Sports |- style=\"background:#d0e7ff;\" | 1972 | 19th | Claude Swietlick |Lola T290 Ford | Sports |- style=\"background:#d0e7ff;\" | 1973 | 20th | Carlos Gaspar |Lola T292 Ford | Sports |- | 1979 | 21st | Robert Giannone |Porsche 935 | |- | 1980 | 22nd | Ant\u00f3nio Barros |Porsche 935 | |- | 1981 | 23rd | Robert Giannone |Porsche 935 | |- | 1982 | 24th | M\u00e1rio Silva |Ford Escort RS 1800 Mk 2 | |- | 1983 | 25th | Ant\u00f3nio Taveira |BMW M1 | |- | ... | ... | ... | ... | ... |- | rowspan=\"3\" | 2007 | rowspan=\"3\" | 40th | Francisco Carvalho |SEAT Leon Supercopa | rowspan=\"2\" |PTCC |- | C\u00e9sar Campani\u00e7o |BMW 320si |- | Pedro Salvador |Juno SSE |Sports protypes |- | rowspan=\"4\" |2008 | rowspan=\"4\" |41st | C\u00e9sar Campani\u00e7o |BMW 320si | rowspan=\"2\" |PTCC |- | Francisco Carvalho |SEAT Leon Supercopa |- | Pedro Salvador |Juno SSE |GT & Sports protypes |- | Pedro Salvador |Juno SSE |GT & Sports protypes |- | rowspan=\"4\" | 2009 | rowspan=\"4\" | 42nd | C\u00e9sar Campani\u00e7o |BMW 320si | rowspan=\"2\" |PTCC |- | Jo\u00e3o Figueiredo |Peugeot 407 S200 |- | Francisco Martins |Porsche 997 | rowspan=\"2\" |GT & Sports protypes |- | Francisco Martins |Porsche 997 |- | rowspan=\"4\" | 2010 | rowspan=\"4\" | 43rd | Jos\u00e9 Monroy |Mitsubishi Lancer Evo IX | rowspan=\"2\" |PTCC |- | Jos\u00e9 Monroy |Mitsubishi Lancer Evo IX |- | Pedro Salvador |Juno SSE |Sports protypes |- | C\u00e9sar Campani\u00e7o Jo\u00e3o Figueiredo |Audi R8 LMS |GT |- | rowspan=\"2\" | 2014 | rowspan=\"2\" | 44th | Pedro Salvador Carlos Vieira |Tatuus PY012 | rowspan=\"2\" |Sports protypes |- | Pedro Salvador Carlos Vieira |Tatuus PY012 |- style=\"background:#d0e7ff;\" | rowspan=\"2\" |2015 | rowspan=\"2\" |45th | Jos\u00e9 Mar\u00eda L\u00f3pez | Citro\u00ebn | rowspan=\"2\" |WTCC |- style=\"background:#d0e7ff;\" | Ma Qing Hua | Citro\u00ebn |- style=\"background:#d0e7ff;\" | rowspan=\"2\" |2016 | rowspan=\"2\" |46th | Tom Coronel | Chevrolet | rowspan=\"2\" |WTCC |- style=\"background:#d0e7ff;\" | Tiago Monteiro | Honda |- style=\"background:#d0e7ff;\" | rowspan=\"2\" |2017 | rowspan=\"2 \" |47th | Mehdi Bennani | Citro\u00ebn | rowspan=\"2\" |WTCC |- style=\"background:#d0e7ff;\" | Norbert Michelisz | Honda |- | 2017 | 48th | | | |- style=\"background:#d0e7ff;\" | rowspan=\"3\" |2018 | rowspan=\"3 \" |49th | Yvan Muller | Hyundai | rowspan=\"3\" |WTCR |- style=\"background:#d0e7ff;\" | Mat'o Homola | Peugeot |- style=\"background:#d0e7ff;\" | Thed Bj\u00f6rk | Hyundai |- style=\"background:#d0e7ff;\" | rowspan=\"3\" |2019 | rowspan=\"3 \" |50th | Tiago Monteiro | Honda | rowspan=\"3\" |WTCR |- style=\"background:#d0e7ff;\" | Mikel Azcona | Cupra |- style=\"background:#d0e7ff;\" | Norbert Michelisz | Hyundai |- style=\"background:#d0e7ff;\" |2020 |51st | colspan=\"2\" |Cancelled due to Coronavirus pandemic |WTCR |} ==References== ==External links== * WTCC Official website * Clube Autom\u00f3vel de Vila Real * WTCC Vila Real Official Website Category:Motorsport venues in Portugal Category:World Touring Car Championship circuits Category:Sport in Vila Real ",
    "title": "Circuito Internacional de Vila Real"
}