{
    "id": "46252172",
    "text": "Silvio Herklotz (born 6 May 1994 in Blankenfelde-Mahlow) is a German former cyclist, who rode professionally between 2013 and 2018 for the , and teams. He competed in one Grand Tour during his career \u2013 the 2016 Vuelta a Espa\u00f1a \u2013 but he failed to finish. ==Major results== ;2011 : 5th Overall Giro della Lunigiana : 6th Road race, UEC European Junior Road Championships ;2012 : 2nd Overall Giro della Lunigiana ::1st Points classification ::1st Mountains classification ::1st Stages 2, 3 & 4 : 2nd Overall GP G\u00e9n\u00e9ral Patton : 9th Road race, UEC European Junior Road Championships ;2013 : 1st 20px Road race, National Under-23 Road Championships : 1st 20px Overall Tour Alsace ::1st Young rider classification ::1st Stage 5 : 1st 20px Young rider classification Szlakiem Grod\u00f3w Piastowskich : 2nd Giro del Belvedere : 2nd Gran Premio Palio del Recioto : 4th Overall Istrian Spring Trophy : 4th Eschborn\u2013Frankfurt Under\u201323 : 8th Road race, UCI Under-23 Road World Championships : 8th Overall Th\u00fcringen Rundfahrt der U23 ;2014 : 1st Gran Premio Palio del Recioto : 2nd Giro del Belvedere : 3rd Overall Szlakiem Grod\u00f3w Piastowskich ::1st 20px Young rider classification : 6th Overall Tour de Luxembourg : 8th Overall Rh\u00f4ne- Alpes Is\u00e8re Tour ::1st Young rider classification : 9th Road race, UCI Under-23 Road World Championships : 10th Road race, UEC European Under-23 Road Championships ;2015 : 1st Points classification Tour of Ma\u0142opolska : 2nd Li\u00e8ge\u2013Bastogne\u2013Li\u00e8ge U23 : 3rd Overall Istrian Spring Trophy : 5th Overall Carpathian Couriers Race : 5th Giro del Belvedere : 7th Overall Szlakiem Grod\u00f3w Piastowskich ::1st 20px Young rider classification : 10th Trofeo Banca Popolare di Vicenza ;2016 : 9th Overall Ober\u00f6sterreich Rundfahrt : 10th Overall Tour d'Azerba\u00efdjan ;2017 : 4th Overall Czech Cycling Tour ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2016 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a | DNF |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * Category:1994 births Category:Living people Category:German male cyclists Category:People from Teltow-Fl\u00e4ming Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists ",
    "title": "Silvio Herklotz"
}