{
    "id": "46806982",
    "text": "The 2015/16 FIS Ski Jumping Continental Cup was the 25th in a row (23rd official) Continental Cup winter season in ski jumping for men and the 12th for ladies. This was also the 14th summer continental cup season for men and 8th for ladies. Other competitive circuits this season included the World Cup, Grand Prix, FIS Cup, FIS Race and Alpen Cup. ==Men== === Summer === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:180px;\"|Yellow bib !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | align=center|144 | align=center|1 | align=right|4 July 2015 | Kranj | Bauhenk HS109 | align=center|NH | Dawid Kubacki | Karl Geiger | Peter Prevc | rowspan=4| Dawid Kubacki | |- | align=center|145 | align=center|2 | align=right|5 July 2015 | Kranj | Bauhenk HS109 | align=center|NH | Dawid Kubacki | Peter Prevc | An\u017ee Lani\u0161ek | |- | align=center|146 | align=center|3 | align=right|8 August 2015 | Wis\u0142a | Malinka HS134 | align=center|LH | Joacim \u00d8deg\u00e5rd Bj\u00f8reng | Przemys\u0142aw Kantyka | Philipp Aschenwald | |- | align=center|147 | align=center|4 | align=right|9 August 2015 | Wis\u0142a | Malinka HS134 | align=center|LH | Klemens Mura\u0144ka | Rok Justin | Stefan Hula | |- | align=center|148 | align=center|5 | align=right|22 August 2015 | Kuopio | Puijo HS127 | align=center|LH | Florian Altenburger | An\u017ee Lani\u0161ek | Tim Fuchs | rowspan=2| Przemys\u0142aw Kantyka | |- | align=center|149 | align=center|6 | align=right|23 August 2015 | Kuopio | Puijo HS127 | align=center|LH | Andra\u017e Pograjc | Tim Fuchs | Florian Altenburger | |- | align=center|150 | align=center|7 | align=right|28 August 2015 | Fren\u0161t\u00e1t pod Radho\u0161t\u011bm | Areal Hore\u010dky HS106 | align=center|NH | Klemens Mura\u0144ka | Sebastian Colloredo | Clemens Aigner | rowspan=5| An\u017ee Lani\u0161ek | |- | align=center|151 | align=center|8 | align=right|29 August 2015 | Fren\u0161t\u00e1t pod Radho\u0161t\u011bm | Areal Hore\u010dky HS106 | align=center|NH | Clemens Aigner | Klemens Muranka | Tomas Vancura | |- | align=center|152 | align=center|9 | align=right|12 September 2015 | Stams | Brunnentalschanze HS115 | align=center|NH | Daniel-Andr\u00e9 Tande | Maciej Kot | Michael Neumayer | |- | align=center|153 | align=center|10 | align=right|13 September 2015 | Stams | Brunnentalschanze HS115 | align=center|NH | Daniel-Andr\u00e9 Tande | Maciej Kot | Ronan Lamy Chappuis | |- | align=center|154 | align=center|11 | align=right|19 September 2015 | Oslo | Midtstubakken HS106 | align=center|NH | Halvor Egner Granerud | Jakub Janda | Andreas Stjernen | |- | align=center|155 | align=center|12 | align=right|20 September 2015 | Oslo | Midtstubakken HS106 | align=center|NH | Daniel-Andr\u00e9 Tande | Fredrik Bjerkeengen | Maciej Kot | rowspan=3| Daniel-Andr\u00e9 Tande | |- | align=center|156 | align=center|13 | align=right|3 October 2015 | Klingenthal | Vogtland Arena HS140 | align=center|LH | Daniel-Andr\u00e9 Tande | Domen Prevc | Maciej Kot | |- | align=center|157 | align=center|14 | align=right|4 October 2015 | Klingenthal | Vogtland Arena HS140 | align=center|LH | Domen Prevc | Andreas Stjernen | Maciej Kot | |} === Winter === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:180px;\"|Yellow bib !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | align=center|802 | align=center|1 | align=right|11 December 2015 | Rena | Renabakkene HS111 | align=center|LH | Andrzej St\u0119ka\u0142a | Halvor Egner Granerud | Tilen Bartol | Andrzej St\u0119ka\u0142a | |- | align=center|803 | align=center|2 | align=right|12 December 2015 | Rena | Renabakkene HS111 | align=center|LH | Tilen Bartol | Halvor Egner Granerud | Fredrik Bjerkeengen | Halvor Egner Granerud | |- | align=center|804 | align=center|3 | align=right|13 December 2015 | Rena | Renabakkene HS139 | align=center|LH | Tilen Bartol | Andrzej St\u0119ka\u0142a | Karl Geiger | rowspan=5| Tilen Bartol | |- | align=center|805 | align=center|4 | align=right|19 December 2015 | Rovaniemi | Ounasvaaran hyppyrim\u00e4ki HS100 | align=center|NH | Karl Geiger | Fredrik Bjerkeengen | Halvor Egner Granerud | |- | align=center|806 | align=center|5 | align=right|20 December 2015 | Rovaniemi | Ounasvaaran hyppyrim\u00e4ki HS100 | align=center|NH | David Siegel | Karl Geiger | Tilen Bartol | |- | align=center|807 | align=center|6 | align=right|27 December 2015 | Engelberg | Gross-Titlis-Schanze HS137 | align=center|LH | Clemens Aigner | Dawid Kubacki | Markus Schiffner | |- | align=center|808 | align=center|7 | align=right|28 December 2015 | Engelberg | Gross-Titlis- Schanze HS137 | align=center|LH | Tom Hilde | Andrzej St\u0119ka\u0142a | Clemens Aigner | |- | rowspan=2 colspan=2| | align=right|9 January 2015 | Oberwiesenthal | Fichtelbergschanzen HS106 | align=center|NH | rowspan=2 colspan=5 align=center|cancelled before season; Ga-Pa originally scheduled week later will now substitute it. Willingen is a new host on 16 and 17 Jan |- | align=right|10 January 2015 | Oberwiesenthal | Fichtelbergschanzen HS106 | align=center|NH |- | align=center|809 | align=center|8 | align=right|9 January 2016 | Garmisch- Partenkirchen | Gro\u00dfe Olympiaschanze HS140 | align=center|LH | David Siegel | Thomas Hofer | Tom Hilde | rowspan=2| Tilen Bartol | |- | align=center|810 | align=center|9 | align=right|10 January 2016 | Garmisch-Partenkirchen | Gro\u00dfe Olympiaschanze HS140 | align=center|LH | Thomas Hofer | Dawid Kubacki | Tomas Vancura | |- | align=center|811 | align=center|10 | align=right|16 January 2016 | | Willingen | M\u00fchlenkopfschanze HS145 | align=center|LH | Florian Altenburger | David Siegel | Tom Hilde | rowspan=5| David Siegel | |- | align=center|812 | align=center|11 | align=right|17 January 2016 | Willingen | M\u00fchlenkopfschanze HS145 | align=center|LH | Thomas Hofer | David Siegel | Pius Paschke | |- | align=center|813 | align=center|12 | align=right|22 January 2016 | Sapporo | Okurayama HS134 | align=center|LH | Tom\u00e1\u0161 Van\u010dura | Markus Schiffner | Jaka Hvala | |- | align=center|814 | align=center|13 | align=right|23 January 2016 | Sapporo | Okurayama HS134 | align=center|LH | Tom Hilde | Jaka Hvala | Luk\u00e1\u0161 Hlava | |- | align=center|815 | align=center|14 | align=right|24 January 2016 | Sapporo | Okurayama HS134 | align=center|LH | Jaka Hvala | Karl Geiger | Bor Pavlov\u010di\u010d | |- | align=center|816 | align=center|15 | align=right|30 January 2016 | Bischofshofen | Paul-Ausserleitner-Schanze HS140 | align=center|LH | Karl Geiger | Tom Hilde | Thomas Hofer | rowspan=6| Karl Geiger | |- | align=center|817 | align=center|16 | align=right|31 January 2016 | Bischofshofen | Paul-Ausserleitner-Schanze HS140 | align=center|LH | Markus Eisenbichler | Alex Insam | Piotr \u017by\u0142a | |- | align=center|818 | align=center|17 | align=right|6 February 2016 | Planica | Bloudkova velikanka HS139 | align=center|LH | Philipp Aschenwald | An\u017ee Semeni\u010d | Toma\u017e Nagli\u010d | |- | align=center|819 | align=center|18 | align=right|7 February 2016 | Planica | Bloudkova velikanka HS139 | align=center|LH | Philipp Aschenwald | Markus Eisenbichler | Clemens Aigner | |- | align=center|820 | align=center|19 | align=right|13 February 2016 | Zakopane | Wielka Krokiew HS134 | align=center|LH | Ulrich Wohlgenannt | Philipp Aschenwald | Clemens Aigner | |- | align=center|821 | align=center|20 | align=right|14 February 2016 | Zakopane | Wielka Krokiew HS134 | align=center|LH | Ulrich Wohlgenannt | Thomas Diethart | Jan Ziobro | |- | align=center|822 | align=center|21 | align=right|20 February 2016 | Iron Mountain | Pine Mountain Ski Jump HS133 | align=center|LH | Michael Glasder | Bart\u0142omiej K\u0142usek | Ernest Pri\u0161li\u010d | rowspan=3| Clemens Aigner | |- | align=center|823 | align=center|22 | align=right|21 February 2016 | Iron Mountain | Pine Mountain Ski Jump HS133 | align=center|LH | Florian Altenburger | Elias Tollinger | Clemens Aigner | |- | align=center|824 | align=center|23 | align=right|27 February 2016 | Brotterode | Inselbergschanze HS117 | align=center|LH | Bart\u0142omiej K\u0142usek | Daniel Huber | Tim Heinrich | |- | colspan=2| | align=right|28 February 2016 | Brotterode | Inselbergschanze HS117 | align=center|LH | colspan=5 align=center|strong wind |- | align=center|825 | align=center|24 | align=right|4 March 2016 | Vikersund | Vikersundbakken HS117 | align=center|LH | Rok Justin | Tom Hilde | Halvor Egner Granerud | rowspan=3| Clemens Aigner | |- | align=center|826 | align=center|25 | align=right|5 March 2016 | Vikersund | Vikersundbakken HS117 | align=center|LH | David Siegel | Tom Hilde | Halvor Egner Granerud | |- | align=center|827 | align=center|26 | align=right|12 March 2016 | Chaykovsky | Snezhinka HS140 | align=center|LH | Markus Eisenbichler | Karl Geiger | Cene Prevc | |- | align=center|828 | align=center|27 | align=right|13 March 2016 | Chaykovsky | Snezhinka HS140 | align=center|LH | Karl Geiger | Markus Schiffner | Martin Hamann | Tom Hilde | |} == Ladies == === Summer === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border- collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:180px;\"|Yellow bib !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | align=center|43 | align=center|1 | align=right|28 August 2015 | Oberwiesenthal | Fichtelbergschanzen HS106 | align=center|NH | Ema Klinec | Sara Takanashi | Katharina Althaus | Ema Klinec | |- | align=center|44 | align=center|2 | align=right|29 August 2015 | Oberwiesenthal | Fichtelbergschanzen HS106 | align=center|NH | Sara Takanashi | Ema Klinec | Katharina Althaus | rowspan=2| Sara Takanashi Ema Klinec | |- | align=center|45 | align=center|3 | align=right|19 September 2015 | Oslo | Midtstubakken HS106 | align=center|NH | Maren Lundby | Line Jahr | Agnes Reich | |- | align=center|46 | align=center|4 | align=right|20 September 2015 | Oslo | Midtstubakken HS106 | align=center|NH | Line Jahr | Maren Lundby | Zdena Pesatova | Ema Klinec Sara Takanashi Maren Lundby Line Jahr | |} === Winter === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:180px;\"|Yellow bib !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | align=center|145 | align=center|1 | align=right|11 December 2015 | Notodden | Tveitanbakken HS100 | align=center|NH | Sabrina Windm\u00fcller | Julia Huber | Anna Odine Str\u00f8m | rowspan=2| Sabrina Windm\u00fcller | |- | align=center|146 | align=center|2 | align=right|12 December 2015 | Notodden | Tveitanbakken HS100 | align=center|NH | Sabrina Windm\u00fcller | Pauline He\u00dfler | Julia Huber | |} == Men's standings == === Summer === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:86%\" |-bgcolor=\"#E4E4E4\" !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank !style=\"border- bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|after 14 events !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20|Points |- | align=center|1 || Daniel-Andr\u00e9 Tande || align=center|505 |- | align=center|2 || Dawid Kubacki || align=center|446 |- | align=center|2 || Maciej Kot || align=center|404 |- | align=center|4 || An\u017ee Lani\u0161ek || align=center|335 |- | align=center|5 || Stefan Hula || align=center|325 |} === Winter === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #aaa; font-size:86%;\" |- style=\"background:#e4e4e4;\" ! style=\"border-bottom:1px solid #aaa; width:10px;\"|Rank ! style=\"border- bottom:1px solid #aaa; width:200px;\"|after 27 events ! style=\"border- bottom:1px solid #aaa; width:20px;\"|Points |- | align=center|1 || Tom Hilde || align=center|818 |- | align=center|2 || Clemens Aigner || align=center|805 |- | align=center|3 || Karl Geiger || align=center|754 |- | align=center|4 || Markus Eisenbichler || align=center|597 |- | align=center|5 || David Siegel || align=center|559 |} === Overall (summer + winter) === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #aaa; font-size:86%;\" |- style=\"background:#e4e4e4;\" ! style=\"border-bottom:1px solid #aaa; width:10px;\"|Rank ! style=\"border-bottom:1px solid #aaa; width:200px;\"|after 41 events ! style=\"border-bottom:1px solid #aaa; width:20px;\"|Points |- | align=center|1 || Clemens Aigner || align=center|1032 |- | align=center|2 || Karl Geiger || align=center|901 |- | align=center|3 || Florian Altenburger || align=center|845 |- | align=center|4 || Tom Hilde || align=center|824 |- | align=center|5 || Halvor Egner Granerud || align=center|722 |} == Ladies' standings == === Summer === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:86%\" |-bgcolor=\"#E4E4E4\" !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank !style=\"border- bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|after 4 events !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20|Points |- | align=center|1 || Ema Klinec || align=center|180 |- | align=center| || Sara Takanashi || align=center|180 |- | align=center| || Maren Lundby || align=center|180 |- | align=center| || Line Jahr || align=center|180 |- | align=center|5 || Elena Runggaldier || align=center|144 |} === Winter === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #aaa; font-size:86%;\" |- style=\"background:#e4e4e4;\" ! style=\"border-bottom:1px solid #aaa; width:10px;\"|Rank ! style=\"border- bottom:1px solid #aaa; width:200px;\"|after 2 events ! style=\"border-bottom:1px solid #aaa; width:20px;\"|Points |- | align=center|1 || Sabrina Windm\u00fcller || align=center|200 |- | align=center|2 || Julia Huber || align=center|140 |- | align=center|3 || Anna Odine Str\u00f8m || align=center|110 |- | align=center|4 || Claudia Purker || align=center|95 |- | align=center|5 || Pauline He\u00dfler || align=center|80 |} === Overall (summer + winter) === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #aaa; font-size:86%;\" |- style=\"background:#e4e4e4;\" ! style=\"border-bottom:1px solid #aaa; width:10px;\"|Rank ! style=\"border-bottom:1px solid #aaa; width:200px;\"|after 6 events ! style=\"border-bottom:1px solid #aaa; width:20px;\"|Points |- | align=center|1 || Sabrina Windm\u00fcller || align=center|313 |- | align=center|2 || Julia Huber || align=center|266 |- | align=center|3 || Line Jahr || align=center|180 |- | align=center| || Ema Klinec || align=center|180 |- | align=center| || Maren Lundby || align=center|180 |} == Europa Cup vs. Continental Cup == Last two seasons of Europa Cup in 1991/92 and 1992/93 are recognized as first two Continental Cup seasons by International Ski Federation, although Continental Cup under this name officially started first season in 1993/94 season. ==References== Category:FIS Ski Jumping Continental Cup Category:2015 in ski jumping Category:2016 in ski jumping ",
    "title": "2015\u201316 FIS Ski Jumping Continental Cup"
}