{
    "id": "46822005",
    "text": "The 2015/16 FIS Ski Jumping Alpen Cup was the 26th Alpen Cup season in ski jumping for men and the 8th for ladies. Other competitive circuits this season included the World Cup, Grand Prix, Continental Cup, FIS Cup and FIS Race. == Calendar == === Men === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | align=center|1 | align=right|5 September 2015 | Einsiedeln | Andreas K\u00fcttel Schanze HS117 | align=center|LH | Domen Prevc | Tim Fuchs | Markus Rupitsch | |- | align=center|2 | align=right|6 September 2015 | Einsiedeln | Andreas K\u00fcttel Schanze HS117 | align=center|LH | Domen Prevc | Tim Fuchs | Markus Rupitsch | |- | align=center|3 | align=right|26 September 2015 | Hinterzarten | Rothaus- Schanze HS108 | align=center|NH | Domen Prevc | Alex Insam | Jonathan Siegel | |- | align=center|4 | align=right|27 September 2015 | Hinterzarten | Rothaus-Schanze HS108 | align=center|NH | Domen Prevc | \u017diga Jelar | Clemens Leitner | |- | align=center|5 | align=right|19 December 2015 | Seefeld | Toni-Seelos-Olympiaschanze HS109 | align=center|NH | Timi Zajc | Jonathan Siegel | Thomas Hofer | |- | align=center|6 | align=right|20 December 2015 | Seefeld | Toni-Seelos-Olympiaschanze HS109 | align=center|NH | Jonathan Siegel | Adrian Sell | Bor Pavlov\u010di\u010d | |- | align=center|7 | align=right|15 January 2016 | Oberwiesenthal | Fichtelbergschanzen HS106 | align=center|NH | Jonathan Siegel | Jan Kus | Clemens Leitner Adrian Sell | |- | align=center|8 | align=right|16 January 2016 | Oberwiesenthal | Fichtelbergschanzen HS106 | align=center|NH | Paul Brasme | Jan Kus | Paul Winter | |- | rowspan=4| | align=right|16 January 2016 | Hinterzarten | Rothaus-Schanze HS108 | align=center|NH | colspan=4 rowspan=2 align=center|lack of snow; rescheduled to Oberwiesenthal |- | align=right|7 January 2016 | Hinterzarten | Rothaus-Schanze HS108 | align=center|NH |- | align=right|13 February 2016 | Kranj | Bauhenk HS109 | align=center|NH | colspan=4 rowspan=2 align=center|lack of snow; rescheduled to Planica |- | align=right|14 February 2016 | Kranj | Bauhenk HS109 | align=center|NH |- | align=center|9 | align=right|13 February 2016 | Planica | Normal hill HS104 | align=center|NH | Janni Reisenauer | Alex Insam | Rok Tarman | |- | align=center|10 | align=right|14 February 2016 | Planica | Normal hill HS104 | align=center|NH | Janni Reisenauer | Alex Insam | Rok Tarman | |- | rowspan=2| | align=right|12 March 2016 | Oberstdorf | Schattenbergschanze HS106 | align=center|NH | colspan=4 rowspan=2 align=center|postponed for one week to Baiersbronn |- | align=right|13 March 2016 | Oberstdorf | Schattenbergschanze HS106 | align=center|NH |- | align=center|11 | align=right|19 March 2016 | Baiersbronn | Ruhesteinschanze HS90 | align=center|NH | David Siegel | Markus Rupitsch | Clemens Leitner | |- | align=center|12 | align=right|20 March 2016 | Baiersbronn | Ruhesteinschanze HS90 | align=center|NH | David Siegel | Markus Rupitsch | Mika Schwann | |} === Ladies === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border- collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | align=center|1 | align=right|9 August 2015 | Klingenthal | Vogtlandschanzen HS65 | align=center|MH | Agnes Reisch | Zdena Pesatova | Julia Huber | |- | align=center|2 | align=right|10 August 2015 | Klingenthal | Vogtlandschanzen HS65 | align=center|MH | Agnes Reisch | Zdena Pesatova | Sophia G\u00f6rlich | |- | align=center|3 | align=right|12 August 2015 | P\u00f6hla | P\u00f6hlbachschanze HS65 | align=center|MH | Zdena Pesatova | Agnes Reisch | Sophia G\u00f6rlich | |- | align=center|4 | align=right|13 August 2015 | P\u00f6hla | P\u00f6hlbachschanze HS65 | align=center|MH | Zdena Pesatova | Agnes Reisch | Lara Malsiner | |- | align=center|5 | align=right|15 August 2015 | Bischofsgr\u00fcn | Ochsenkopfschanze HS71 | align=center|MH | Agnes Reisch | Lara Malsiner | Anita Seretinek | |- | align=center|6 | align=right|16 August 2015 | Bischofsgr\u00fcn | Ochsenkopfschanze HS71 | align=center|MH | Agnes Reisch | Zdena Pesatova | Sophia G\u00f6rlich | |- | align=center|7 | align=right|5 September 2015 | Einsiedeln | Simon Ammann Schanze HS77 | align=center|MH | Nika Kri\u017enar | Katra Komar | Linda Grabner | |- | align=center|8 | align=right|6 September 2015 | Einsiedeln | Simon Ammann Schanze HS77 | align=center|MH | Nika Kri\u017enar | Katra Komar | Lucile Morat | |- | rowspan=4| | align=right|19 December 2015 | Rastb\u00fcchl | Baptist Kitzlinger Schanze HS79 | align=center|MH | colspan=4 rowspan=2 align=center|replaced in Villach |- | align=right|20 December 2015 | Rastb\u00fcchl | Baptist Kitzlinger Schanze HS79 | align=center|MH |- | align=right|19 December 2015 | Villach | Villacher Alpenarena HS78 | align=center|MH | colspan=4 rowspan=2 align=center|lack of snow |- | align=right|20 December 2015 | Villach | Villacher Alpenarena HS78 | align=center|MH |- | align=center|9 | align=right|9 January 2016 | \u017diri | Nordijski center Ra\u010deva HS66 | align=center|MH | Lara Malsiner | Nika Kri\u017enar | Lucile Moarat | |- | align=center|10 | align=right|10 January 2016 | \u017diri | Nordijski center Ra\u010deva HS66 | align=center|MH | Nika Kri\u017enar | Lara Malsiner | Jerneja Brecl | |- | align=center|11 | align=right|15 January 2016 | Oberwiesenthal | Fichtelbergschanzen HS106 | align=center|NH | Pauline He\u00dfler | Agnes Reisch | Claudia Purker | |- | align=center|12 | align=right|16 January 2016 | Oberwiesenthal | Fichtelbergschanzen HS106 | align=center|NH | Agnes Reisch | Pauline He\u00dfler | Claudia Purker | |- | rowspan=4| | align=right|16 January 2016 | Hinterzarten | Rothaus-Schanze HS108 | align=center|NH | colspan=4 rowspan=2 align=center|lack of snow; rescheduled to Oberwiesenthal |- | align=right|17 January 2016 | Hinterzarten | Rothaus-Schanze HS108 | align=center|NH |- | align=right|12 March 2016 | Oberstdorf | Schattenbergschanze HS106 | align=center|NH | colspan=4 rowspan=2 align=center|postponed for one week |- | align=right|13 March 2016 | Oberstdorf | Schattenbergschanze HS106 | align=center|NH |- | align=center|13 | align=right|19 March 2016 | Baiersbronn | Ruhesteinschanze HS90 | align=center|NH | Luisa G\u00f6rlich | Lucile Morat | Agnes Reisch | |- | align=center|14 | align=right|20 March 2016 | Baiersbronn | Ruhesteinschanze HS90 | align=center|NH | Luisa G\u00f6rlich | Lucile Morat | Agnes Reisch | |} === Men's team === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border- collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | | align=right|15 January 2016 | Hinterzarten | Rothaus-Schanze HS108 | align=center|NH | colspan=4 rowspan=2 align=center|lack of snow |} == Overall standings == === Men === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:86%\" |-bgcolor=\"#E4E4E4\" !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|after 12 events !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20|Points |- | align=center|1 || Jonathan Siegel || align=center|503 |- | align=center|2 || Adrian Sell || align=center|475 |- | align=center|3 || Jan Kus || align=center|435 |- | align=center|4 || Janni Reisenauer || align=center|426 |- | align=center|5 || Alex Insam || align=center|426 |} === Ladies === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #aaa; font-size:86%;\" |- style=\"background:#e4e4e4;\" !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|after 14 events !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20|Points |- | align=center|1 || Agnes Reich || align=center|860 |- | align=center|2 || Lara Malsiner || align=center|726 |- | align=center|3 || Julia Huber || align=center|490 |- | align=center|4 || Nika Kri\u017enar || align=center|486 |- | align=center|5 || Zdena Pe\u0161atov\u00e1 || align=center|476 |} ==References== Category:2015 in ski jumping Category:2016 in ski jumping Category:FIS Ski Jumping Alpen Cup ",
    "title": "2015\u201316 FIS Ski Jumping Alpen Cup"
}