{
    "id": "46833825",
    "text": "The 2015\u201316 Eintracht Braunschweig season was the 122nd season in the club's football history. In 2015\u201316, the club played in the 2. Bundesliga, the second tier of German football. ==Review and events== The 2015\u201316 season of Eintracht Braunschweig will begin on 15 June 2015 with their first training session. The draw for the first round of the 2015\u201316 DFB-Pokal happened on 10 June and paired Braunschweig with 3. Liga team Hallescher FC. On 30 June 2015, the team headed for an eight-day-long pre-season training camp in Mittersill, Salzburg, Austria. The draw for the second round of the 2015\u201316 DFB-Pokal happened on 14 August and paired Braunschweig with Oberliga Baden-W\u00fcrttemberg side SSV Reutlingen 05. In November 2015, sporting director Marc Arnold announced that the club would not head for a winter training camp this season. ==Matches and results== ===Legend=== === Friendly matches === === 2. Bundesliga === ====League fixtures and results==== ====League table==== ===DFB-Pokal=== ==Squad== ===Current squad=== {| class=\"wikitable\" |- style=\"text- align:center; background:#dcdcdc;\" ! colspan=\"10\"| Squad Season 2015\u201316 |- style=\"text-align:center; background:#9c9c9c;\" | No. || Player || Nat. || Birthday || at BTSV since || previous club || League matches || League goals || Cup matches || Cup goals |- style=\"text-align:center; background:#dcdcdc;\" ! colspan=\"10\"| Goalkeepers |- style=\"text-align:center; background:#7ec0ee;\" | 1 || Marcel Engelhardt || German || || 2015 || Youth system || 0 || 0 || 0 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#7ec0ee;\" | 16 || Jasmin Fejzi\u0107 || Bosnian || || 2015 || VfR Aalen || 1 || 0 || 0 || 0 |- style=\"text- align:center; background:#7ec0ee;\" | 33 || Rafa\u0142 Gikiewicz || Polish || || 2014 || \u015al\u0105sk Wroc\u0142aw || 33 || 0 || 3 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#dcdcdc;\" ! colspan=\"10\"| Defenders |- style=\"text-align:center; background:#b9ffc5;\" | 3 || Saulo Decarli || Swiss || || 2014 || Livorno || 29 || 1 || 3 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#b9ffc5;\" | 4 || Joseph Baffo || Swedish || || 2015 || Halmstads BK || 27 || 0 || 2 || 1 |- style=\"text-align:center; background:#b9ffc5;\" | 17 || Phil Ofosu-Ayeh || Ghanaian || || 2015 || VfR Aalen || 20 || 0 || 3 || 0 |- style=\"text- align:center; background:#b9ffc5;\" | 19 || Ken Reichel || German || || 2007 || Hamburger SV II || 31 || 7 || 3 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#b9ffc5;\" | 24 || Maximilian Sauer || German || || 2014 || Youth system || 15 || 1 || 1 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#b9ffc5;\" | 25 || Marcel Correia (captain)|| Portuguese || || 2011 || 1. FC Kaiserslautern II || 14 || 0 || 1 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#b9ffc5;\" | 27 || Niko Kijewski || German || || 2015 || Youth system || 7 || 0 || 0 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#b9ffc5;\" | 28 || Dennis Slamar || German || || 2015 || Youth system || 0 || 0 || 0 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#b9ffc5;\" | 36 || Mohammad Baghdadi || German || || 2014 || Youth system || 0 || 0 || 1 || 0 |- style=\"text- align:center; background:#dcdcdc;\" ! colspan=\"10\"| Midfielders |- style=\"text- align:center; background:#ffebad;\" | 6 || Damir Vran\u010di\u0107 || Bosnian || || 2009 || Borussia Dortmund II || 3 || 0 || 0 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#ffebad;\" | 8 || Adam Matuszczyk || Polish || || 2015 || 1. FC K\u00f6ln || 29 || 1 || 3 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#ffebad;\" | 10 || Mirko Boland || German || || 01/09 || MSV Duisburg II || 29 || 5 || 2 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#ffebad;\" | 11 || Jan Hochscheidt || German || || 2013 || FC Erzgebirge Aue || 29 || 3 || 1 || 0 |- style=\"text- align:center; background:#ffebad;\" | 12 || Nik Omladi\u010d || Slovenian || || 01/15 || Olimpija Ljubljana || 25 || 1 || 3 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#ffebad;\" | 21 || Patrick Sch\u00f6nfeld || German || || 2015 || FC Erzgebirge Aue || 16 || 0 || 2 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#ffebad;\" | 22 || Salim Khelifi || Swiss || || 01/14 || Lausanne- Sport || 32 || 8 || 3 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#ffebad;\" | 30 || Hendrick Zuck || German || || 2014 || SC Freiburg || 23 || 0 || 3 || 1 |- style=\"text-align:center; background:#ffebad;\" | 31 || Marc Pfitzner || German || || 2007 || Youth system || 13 || 1 || 0 || 0 |- style=\"text- align:center; background:#ffebad;\" | 38 || Gerrit Holtmann || German || || 04/15 || Youth system || 30 || 4 || 2 || 2 |- style=\"text-align:center; background:#dcdcdc;\" ! colspan=\"10\"| Strikers |- style=\"text-align:center; background:#ffcbcb;\" | 7 || Domi Kumbela || Congolese || || 01/16 || SpVgg Greuther F\u00fcrth || 11 || 1 || 0 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#ffcbcb;\" | 18 || Orhan Ademi || Swiss || || 2012 || SC Rheindorf Altach || 18 || 1 || 2 || 2 |- style=\"text-align:center; background:#ffcbcb;\" | 26 || Julius D\u00fcker || German || || 2014 || Youth system || 8 || 0 || 0 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#ffcbcb;\" | 34 || Phillip Tietz || German || || 01/16 || Youth system || 8 || 1 || 0 || 0 |- style=\"text- align:center; background:#dcdcdc;\" ! colspan=\"10\"| No longer at the club |- style=\"text-align:center; background:#ffcbcb;\" | 9 || Emil Berggreen || Danish || || 01/15 || Hobro IK || 13 || 5 || 2 || 1 |- style=\"text-align:center; background:#b9ffc5;\" | 15 || Deniz Do\u011fan || Turk || || 2007 || VfB L\u00fcbeck || 1 || 0 || 0 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#ffcbcb;\" | 20 || Torsten Oehrl || German || || 2013 || FC Augsburg || 1 || 0 || 0 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#ffcbcb;\" | 23 || Mads Dittmer Hvilsom || Danish || || 2015 || Hobro IK || 5 || 0 || 2 || 0 |- style=\"text-align:center; background:#dcdcdc;\" |- style=\"text-align:left; background:#dcdcdc;\" | colspan=\"10\"|Last updated: 15 May 2016 |} ===Transfers=== ====Summer==== In: Out: ====Winter==== In: Out: == Management and coaching staff == Since 12 May 2008 Torsten Lieberknecht is the manager of Eintracht Braunschweig. {|class=\"wikitable\" |- !Position !Staff |- |Manager||Torsten Lieberknecht |- |Assistant manager||Darius Scholtysik |- |Assistant manager||Henning B\u00fcrger |- |Assistant manager/athletic trainer||J\u00fcrgen Rische |- |Goalkeeping coach||Alexander Kunze |- |Sporting director||Marc Arnold |} ==References== == External links == *Eintracht Braunschweig Official Website Category:Eintracht Braunschweig seasons Eintracht Braunschweig season 2015-16 ",
    "title": "2015\u201316 Eintracht Braunschweig season"
}