{
    "id": "46857941",
    "text": "The 2015\u201316 Gimn\u00e0stic de Tarragona's season was the 129th season in the club's existence and the first in Segunda Divisi\u00f3n since being promoted from the third level of the Spanish football after defeating SD Huesca in the play- offs. N\u00e0stic returned to the second tier after a three-year absence. ==Players== ===Squad=== Jugadors (Players) ; Gimn\u00e0stic's official website. Retrieved on 9 May 2016 {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; font- size:90%; width:100%;\" |- ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text- align:center;\"| No. ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text- align:center;\"| Name ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text- align:center;\"| Position ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text- align:center;\"| Nat. ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text- align:center;\"| Place of Birth ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text-align:center;\"| Date of Birth (Age) ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text-align:center;\"| Club caps ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text-align:center;\"| Club goals ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text-align:center;\"| Signed from ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text-align:center;\"| Date signed ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text-align:center;\"| Fee ! style=\"background:#FF0000; color:#000000; text-align:center;\"| Contract End |- ! colspan=\"13\" style=\"background:#dcdcdc; color:#C40000; text-align:center;\"| Goalkeepers |- |1 |Manolo Reina |GK | |Trabuco | | 113 | 0 |Atromitos |30 June 2013 |Free |30 June 2016 |- |31 |Alberto Varo |GK | |Tarragona | | 4 | 0 |Pobla |28 February 2014 |Free |30 June 2018 |- |40 |Fabrice Ondoa |GK | |Yaound\u00e9 | | \u2013 | \u2013 |Barcelona B |7 January 2015 |Free |30 June 2019 |- ! colspan=\"13\" style=\"background:#dcdcdc; color:#C40000; text-align:center;\"| Defenders |- |2 |Gerard Valent\u00edn |RB | |Avinyonet | | 40 | 0 |Olot |6 July 2014 |Undisc. |30 June 2019 |- |3 |Mossa |LB/CB | |Valencia | | 76 | 2 |Levante B |7 July 2014 |Free |30 June 2016 |- |4 |Xavi Molina |CB/DM | |La Canonja | | 105 | 7 |Atl\u00e9tico Baleares |13 June 2013 |Free |30 June 2016 |- |5 |Xisco Campos (c) |CB/RB | |Binissalem | | 200 | 7 |Murcia |16 July 2010 |Free |30 June 2017 |- |17 |Iago Bouz\u00f3n |CB | |Redondela | | 30 | 1 |C\u00f3rdoba |3 July 2015 |Free |30 June 2017 |- |18 |Daisuke Suzuki |CB | |Tokyo | | 15 | 0 |Kashiwa Reysol |16 February 2016 |Free |30 June 2016 |- |22 |Pablo Mar\u00ed |CB | |Valencia | | 96 | 6 |Mallorca B |2 September 2013 |Free |30 June 2018 |- |27 |Jordi Calavera |RB | |Valls | | 23 | 1 |Youth System |1 July 2013 |Free |30 June 2016 |- |32 |Marc Vadillo |CB | |Tarragona | | \u2013 | \u2013 |Pobla |14 October 2015 |Free |30 June 2016 |- ! colspan=\"13\" style=\"background:#dcdcdc; color:#C40000; text-align:center;\"| Midfielders |- |6 |Manolo Mart\u00ednez |DM/CB | |Bigastro | | 120 | 4 |Levadiakos |6 August 2014 |Free |30 June 2017 |- |11 |Cristian Lobato |LW/RW | |Esparreguera | | 20 | 1 |Asteras Tripoli |26 November 2015 |Free |30 June 2016 |- |12 |Jean Luc |RW/LW | |Lakota | | 74 | 8 |Villarreal B |13 July 2013 |Free |30 June 2017 |- |14 |Juan Mu\u00f1iz |LW/RW | |Gij\u00f3n | | 15 | 1 |Sporting Gij\u00f3n |8 January 2016 |Free |30 June 2018 |- |15 |Giorgi Aburjania |CM | |Tbilisi | | 16 | 2 |Anorthosis |8 January 2016 |Free |30 June 2018 |- |19 |Miguel Palanca |RW/SS | |Tarragona | | 20 | 3 |Adelaide United |8 July 2015 |Free |30 June 2016 |- |23 |Sergio Tejera |CM/AM | |Barcelona | | 37 | 0 |Espanyol |8 July 2015 |Free |30 June 2017 |- |24 |L\u00e9vy Madinda |CM | |Libreville | | 22 | 1 |Celta |19 January 2015 |Loan |30 June 2016 |- |25 |Achille Eman\u00e1 |AM/CM | |Yaound\u00e9 | | 41 | 9 |Cruz Azul |1 August 2015 |Free |30 June 2016 |- |29 |V\u00edctor Garc\u00eda |RW/LW | |Requena | | \u2013 | \u2013 |Tenerife |23 July 2015 |Loan |30 June 2016 |- |34 |Carlos Garc\u00eda |CM | |Seville | | 1 | 0 |Betis B |15 December 2015 |Free |30 June 2018 |- ! colspan=\"13\" style=\"background:#dcdcdc; color:#C40000; text-align=center;\"| Forwards |- |7 |Xisco Mu\u00f1oz |RW/LW/SS | |Manacor | | 26 | 2 |Dinamo Tbilisi |14 December 2014 |Free |30 June 2016 |- |9 |\u00c1lex L\u00f3pez |ST | |Calafell | | 16 | 3 |Valencia B |26 July 2015 |Undisc. |30 June 2019 |- |10 |Rayco |ST | |Las Palmas | | 52 | 15 |Alcoyano |16 July 2014 |Free |30 June 2016 |- |16 |An\u00edbal Zurdo |ST | |Villahermosa | | 14 | 2 |Cruz Azul |15 January 2016 |Free |30 June 2016 |- |20 |Marcos de La Espada |ST | |Pollen\u00e7a | | 142 | 42 |Sant Andreu |26 June 2012 |Free |30 June 2016 |- |21 |Ferr\u00e1n Giner |SS/LB/LW | |Alboraya | | 79 | 3 |Ol\u00edmpic |25 June 2013 |Free |30 June 2016 |- |28 |Jos\u00e9 Naranjo |SS/LW | |Rociana | | 38 | 16 |Recreativo |7 July 2015 |Free |30 June 2018 |- |30 |Stephane Eman\u00e1 |ST | |Yaound\u00e9 | | 6 | 2 |Pobla |15 March 2014 |Free |30 June 2019 |} ===Technical staff=== ===Transfers=== ====In==== Total spending: \u20ac70,000 ====Out==== Total gaining: \u20ac0 ;Balance Total: \u20ac70,000 ===Contracts=== == Player statistics == === Squad Stats === |- |colspan=\"12\"|Players on loan to other clubs: |- |colspan=\"12\"|Players who have left the club after the start of the season: |} ===Top scorers=== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 95%; text-align: center;\" |- !width=60|Place !width=60|Number !width=60|Position !width=60|Nation !width=150|Name !width=80|Segunda Divisi\u00f3n !width=80|Copa del Rey !width=80|Play-offs !width=80|Total |- | 1 || 28 || FW || || Naranjo || 15 || 0 || 1 || 15 |- | 2 || 25 || MF || || Achille Eman\u00e1 || 9 || 0 || 0 || 9 |- | 3 || 12 || MF || || Jean Luc || 5 || 0 || 1 || 6 |- | 4 || 20 || FW || || Marcos de la Espada || 4 || 0 || 0 || 4 |- |rowspan=\"3\"| 5 || 4 || DF || || Xavi Molina || 3 || 0 || 0 || 3 |- | 9 || FW || || \u00c1lex L\u00f3pez || 2 || 1 || 0 || 3 |- | 19 || MF || || Miguel Palanca || 1 || 2 || 0 || 3 |- |rowspan=\"4\"| 6 || 3 || DF || || Mossa || 2 || 0 || 0 || 2 |- | 15 || MF || || Giorgi Aburjania || 2 || 0 || 0 || 2 |- | 16 || FW || || An\u00edbal Zurdo || 2 || 0 || 0 || 2 |- | 30 || FW || || Stephane Eman\u00e1 || 2 || 0 || 0 || 2 |- |rowspan=\"8\"| 7 || 11 || MF || || Cristian Lobato || 1 || 0 || 0 || 1 |- | 7 || FW || || Xisco Mu\u00f1oz || 1 || 0 || 0 || 1 |- | 17 || DF || || Iago Bouz\u00f3n || 1 || 0 || 0 || 1 |- | 22 || DF || || Pablo Mar\u00ed || 1 || 0 || 0 || 1 |- | 24 || MF || || L\u00e9vy Madinda || 1 || 0 || 0 || 1 |- | 26 || MF || || Fali || 1 || 0 || 0 || 1 |- | 27 || DF || || Jordi Calavera || 1 || 0 || 0 || 1 |- | 14 || MF || || Juan Mu\u00f1iz || 0 || 0 || 1 || 1 |- | ||colspan=\"4\"| Own goals || 3 || 0 || 0 || 3 |- |colspan=\"5\"|TOTALS |57 |3 |3 |63 |} ===Disciplinary record=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\" |- style=\"text-align:center;\" | rowspan=\"2\" style=\"width:10%; \"|Number | rowspan=\"2\" style=\"width:10%; \"|Nation | rowspan=\"2\" style=\"width:10%; \"|Position | rowspan=\"2\" style=\"width:20%; \"|Name | colspan=\"2\"|Segunda Divisi\u00f3n | colspan=\"2\"|Copa del Rey | colspan=\"2\"|Play-offs | colspan=\"2\"|Total |- ! style=\"width:60px; background:#fe9;\"| ! style=\"width:60px; background:#ff8888;\"| ! style=\"width:60px; background:#fe9;\"| ! style=\"width:60px; background:#ff8888;\"| ! style=\"width:60px; background:#fe9;\"| ! style=\"width:60px; background:#ff8888;\"| ! style=\"width:60px; background:#fe9;\"| ! style=\"width:60px; background:#ff8888;\"| |- | 23 || || MF || Sergio Tejera || 18 || 0 || 0 || 0 || 1 || 0 || 19 || 0 |- | 3 || || DF || Mossa || 11 || 0 || 1 || 0 || 1 || 0 || 13 || 0 |- | 17 || || DF || Iago Bouz\u00f3n || 10 || 0 || 0 || 0 || 1 || 0 || 11 || 0 |- | 25 || || MF || Achille Eman\u00e1 || 9 || 0 || 1 || 0 || 0 || 0 || 10 || 0 |- | 12 || || MF || Jean Luc || 9 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 9 || 0 |- | 28 || || FW || Naranjo || 9 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 9 || 0 |- | 22 || || DF || Pablo Mar\u00ed || 7 || 1 || 0 || 0 || 0 || 0 || 7 || 1 |- | 1 || || GK || Manolo Reina || 7 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 7 || 0 |- | 8 || || MF || David Rocha || 7 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 7 || 0 |- | 4 || || DF || Xavi Molina || 6 || 0 || 0 || 0 || 1 || 0 || 7 || 0 |- | 5 || || DF || Xisco Campos || 6 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 6 || 0 |- | 14 || || MF || Juan Mu\u00f1iz || 4 || 0 || 0 || 0 || 1 || 0 || 5 || 0 |- | 24 || || MF || L\u00e9vy Madinda || 3 || 0 || 0 || 0 || 2 || 0 || 5 || 0 |- | 6 || || MF || Manolo Mart\u00ednez || 3 || 1 || 1 || 0 || 0 || 0 || 4 || 1 |- | 19 || || MF || Miguel Palanca || 4 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 4 || 0 |- | 2 || || DF || Gerard Valent\u00edn || 2 || 0 || 0 || 0 || 2 || 0 || 4 || 0 |- | 15 || || MF || Giorgi Aburjania || 3 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 3 || 0 |- | 26 || || MF || Fali || 2 || 0 || 1 || 0 || 0 || 0 || 3 || 0 |- | 7 || || FW || Xisco Mu\u00f1oz || 2 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 2 || 0 |- | 16 || || FW || An\u00edbal Zurdo || 2 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 2 || 0 |- | 18 || || DF || Daisuke Suzuki || 2 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 2 || 0 |- | 21 || || FW || Ferr\u00e1n Giner || 2 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 2 || 0 |- | 27 || || DF || Jordi Calavera || 2 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 2 || 0 |- | 30 || || FW || Stephane Eman\u00e1 || 2 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 2 || 0 |- | 9 || || FW || \u00c1lex L\u00f3pez || 1 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 1 || 0 |- | 11 || || MF || Cristian Lobato || 1 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 1 || 0 |- | 20 || || FW || Marcos de la Espada || 1 || 0 || 0 || 0 || 0 || 0 || 1 || 0 |- | 18 || || MF || Gal Arel || 0 || 0 || 1 || 0 || 0 || 0 || 1 || 0 |- |colspan=\"4\"|TOTALS |130 |2 |5 |0 |9 |0 |144 |2 |} ==Competitions== === Pre-season/Friendlies === ===Copa Catalunya=== ===Segunda Divisi\u00f3n=== ====Results summary==== ====Results by round==== ====Matches==== ===Copa del Rey=== ===Play-offs=== ====Semifinals==== ==References== ==External links== *Official website *Match highlights *Club news in Diari de Tarragona Category:2015\u201316 in Catalan football Category:Spanish football clubs 2015\u201316 season Category:Gimn\u00e0stic de Tarragona seasons ",
    "title": "2015\u201316 Gimn\u00e0stic de Tarragona season"
}