{
    "id": "46866058",
    "text": "The 2015 Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira was the 37th edition of the Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira. It took place on 9 August 2015, and it featured the winners of the 2014\u201315 Primeira Liga, Benfica, and the winners of the 2014\u201315 Ta\u00e7a de Portugal, Sporting CP. This edition was sponsored by Vodafone and was known as 2015 Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira Vodafone. ==Background== Benfica featured in their 17th Superta\u00e7a appearance. Their previous appearance was in 2014, where they defeated Rio Ave 3\u20132 on penalties at the Est\u00e1dio Municipal de Aveiro. Benfica have won five Superta\u00e7as, in 1980, 1985, 1989, 2005 and 2014. Sporting CP played in the fixture for the ninth time. Their last appearance was in 2008, where they defeated Porto 2\u20130 at the Est\u00e1dio Algarve. Sporting CP have won seven Superta\u00e7as, in 1982, 1987, 1995, 2000, 2002, 2007 and 2008. ==Pre-match== ===Entry=== Benfica qualified for their second consecutive Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira by clinching the league title. At matchday 33, Benfica drew 0\u20130 against Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es at the Est\u00e1dio D. Afonso Henriques to clinch the Primeira Liga for the 34th time. Sporting CP qualified by winning the Ta\u00e7a de Portugal, defeating Braga 3\u20131 on penalties after a 2\u20132 draw. The 2015 victory was Sporting's 16th Ta\u00e7a de Portugal triumph. ===Broadcasting=== The final was once again broadcast by R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal on RTP1 (and in HD on RTP HD). ===Officials=== ===Ticketing=== ===Venue=== ==Match== ===Details=== {| width=92% |- | | |} {| width=\"100%\" |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" |colspan=4| |- !width=\"25\"| !!width=\"25\"| |- |GK || 12 || J\u00falio C\u00e9sar |- |RB || 50 || N\u00e9lson Semedo |- |CB || 2 || Lisandro L\u00f3pez |- |CB || 33 || Jardel |- |LB || 28 || S\u00edlvio || |- |DM || 5 || Ljubomir Fejsa || |- |CM || 7 || Andreas Samaris || || |- |RM || 15 || Ola John || || |- |AM || 30 || Talisca || || |- |LW || 10 || Nico Gait\u00e1n (c) || |- |CF || 17 || Jonas || |- |colspan=3|Substitutes: |- |GK || 1 || Ederson |- |DF || 34 || Andr\u00e9 Almeida |- |DF || 19 || Eliseu |- |MF || 21 || Pizzi || || |- |FW || 20 || Gon\u00e7alo Guedes || || |- |FW || 11 || Kostas Mitroglou || || |- |FW || 25 || Jonathan Rodr\u00edguez |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Rui Vit\u00f3ria |} |valign=\"top\"| |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\" |colspan=4| |- !width=25| !!width=25| |- |GK || 1 || Rui Patr\u00edcio |- |RB || 21 || Jo\u00e3o Pereira || |- |CB || 15 || Paulo Oliveira |- |CB || 44 || Naldo |- |LB || 4 || Jefferson |- |DM || 17 || Jo\u00e3o M\u00e1rio || |- |CM || 23 || Adrien Silva (c) || |- |CM || 20 || Bryan Ruiz || || |- |RW || 18 || Andr\u00e9 Carrillo || || |- |LW || 19 || Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez || || |- |CF || 9 || Islam Slimani || |- |colspan=3|Substitutes: |- |GK || 22 || Marcelo Boeck |- |DF || 35 || R\u00faben Semedo || || |- |DF || 55 || Tobias Figueiredo |- |DF || 3 || Jonathan Silva |- |FW || 60 || Gelson Martins || || |- |FW || 10 || Fredy Montero |- |FW || 36 || Carlos Man\u00e9 || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Jorge Jesus |} |} ==References== Category:Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira Category:S.L. Benfica matches Category:Sporting CP matches Category:2015\u201316 in Portuguese football ",
    "title": "2015 Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira"
}