{
    "id": "46882750",
    "text": "The 2015\u201316 season was Sport Lisboa e Benfica's 112th season in existence and the club's 82nd consecutive season in the top flight of Portuguese football. It started on 9 August 2015 and concluded on 20 May 2016. Benfica played in the Primeira Liga as the two-time defending champions after being crowned for a record 34th time, in the previous campaign. On 15 May, Benfica won their third consecutive league title (for the sixth time in their history and first since 1977), and their 35th overall, with a Portuguese record of 88 points out of the possible maximum of 102 (34 matches). Five days later, Benfica won their third consecutive league cup title, their seventh overall in nine editions, beating Mar\u00edtimo 6\u20132 in the final. Internationally, Benfica reached the quarter-finals of the UEFA Champions League, where they were eliminated by Bayern Munich 2\u20133 on aggregate. ==Players== ===Squad information=== ===Transfers=== ====In==== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text- align:center;\" |- !Date ! ! !Player ! !From ! !Fee ! |- |align=left|20 May 2015 |MF |\u2014 |align=left| Jhon Murillo |19 |align=left| Zamora FC |2020 |Undisclosed | |- |align=left|26 May 2015 |MF |\u2014 |align=left| Diego Lopes |21 |align=left| Rio Ave |2020 |Undisclosed | |- |align=left|26 May 2015 |GK |1 |align=left| Ederson |21 |align=left| Rio Ave |2020 |Undisclosed || |- |align=left|27 May 2015 |DF |3 |align=left| Mar\u00e7al |26 |align=left| Nacional |2020 |Undisclosed | |- |align=left|27 May 2015 |MF |\u2014 |align=left| Pel\u00e9 |23 |align=left|Unattached |2020 |Undisclosed | |- |align=left|12 June 2015 |MF |23 |align=left| Adel Taarabt |26 |align=left| Queens Park Rangers |2020 |\u20ac4,000,000 |Quatro anos depois, a estreia de Taarabt A Bola |- |align=left|13 June 2015 |MF |39 |align=left| Mehdi Carcela |25 |align=left| Standard Li\u00e8ge |2019 |Undisclosed | |- |align=left|13 August 2015 |FW |9 |align=left| Ra\u00fal Jim\u00e9nez |24 |align=left| Atl\u00e9tico Madrid |2020 |Undisclosed | |- |align=left|29 December 2015 |DF |3 |align=left| \u00c1lex Grimaldo |20 |align=left| Barcelona |2021 |\u20ac2,121,000 |http://www.noticiasaominuto.com/desporto/680108/carrillo-custou-ao-benfica- mais-de-seis-milhoes-de-euros |- |align=left|2 February 2016 |FW |35 |align=left| Luka Jovi\u0107 |18 |align=left| Red Star Belgrade |2021 |\u20ac6,583,000 | |} ====Loan in==== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\" |- !Date ! ! !Player ! !From ! !Fee ! |- |align=left|15 July 2015 |DF |28 |align=left| S\u00edlvio |27 |align=left| Atl\u00e9tico Madrid |30 June 2016 |Free | |- |align=left|6 August 2015 |FW |11 |align=left| Kostas Mitroglou |27 |align=left| Fulham |30 June 2016 |Undisclosed | |} ====Out==== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\" |- !Date ! ! !Player ! !To !Fee ! |- |align=left|25 May 2015 |DF |\u2014 |align=left| Jo\u00e3o Cancelo |20 |align=left| Valencia |Undisclosed | |- |align=left|9 June 2015 |MF |8 |align=left| Miralem Sulejmani |26 |align=left| Young Boys |Undisclosed | |- |align=left|12 June 2015 |FW |\u2014 |align=left| Rogelio Funes Mori |24 |align=left| Monterrey |Undisclosed | |- |align=left|12 June 2015 |MF |\u2014 |align=left| Andr\u00e9 Gomes |21 |align=left| Valencia | | |- |align=left|15 June 2015 |FW |\u2014 |align=left| Rodrigo |24 |align=left| Valencia | | |- |align=left|23 June 2015 |DF |23 |align=left| Loris Benito |23 |align=left| Young Boys |Undisclosed | |- |align=left|30 June 2015 |MF |\u2014 |align=left| Airton |25 |align=left|Unattached |End of contract | |- |align=left|30 June 2015 |GK |1 |align=left| Artur |34 |align=left|Unattached |End of contract | |- |align=left|30 June 2015 |DF |14 |align=left| Maxi Pereira |31 |align=left|Unattached |End of contract | |- |align=left|10 July 2015 |FW |19 |align=left| Ivan Cavaleiro |21 |align=left| Monaco |Undisclosed | |- |align=left|24 July 2015 |FW |11 |align=left| Lima |32 |align=left| Al Ahli Club |\u20ac7,000,000 | |- |align=left|2 February 2016 |FW |\u2014 |align=left| Yannick Djal\u00f3 |29 |align=left| Ratchaburi |End of contract | |} ====Loan out==== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\" |- !Date ! ! !Player ! !To ! ! |- |align=left|10 July 2015 |FW |32 |align=left| Beb\u00e9 |24 |align=left| Rayo Vallecano |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|10 July 2015 |MF |67 |align=left| H\u00e9lder Costa |21 |align=left| Monaco |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|16 July 2015 |MF |\u2014 |align=left| Jhon Murillo |19 |align=left| Tondela |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|18 July 2015 |DF |37 |align=left| C\u00e9sar |22 |align=left| Flamengo |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|20 July 2015 |FW |9 |align=left| Derley |27 |align=left| Kayserispor |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|22 July 2015 |MF |\u2014 |align=left| Diego Lopes |21 |align=left| Kayserispor |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|30 July 2015 |FW |83 |align=left| Rui Fonte |25 |align=left| Braga |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|1 August 2015 |MF |\u2014 |align=left| Pel\u00e9 |23 |align=left| Pa\u00e7os de Ferreira |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|7 August 2015 |FW |\u2014 |align=left| Yannick Djal\u00f3 |29 |align=left| Mordovia Saransk |31 December 2015 | |- |align=left|14 August 2015 |MF |6 |align=left| R\u00faben Amorim |30 |align=left| Al-Wakrah |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|20 August 2015 |DF |3 |align=left| Mar\u00e7al |26 |align=left| Gaziantepspor |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|28 August 2015 |MF |27 |align=left| Hany Mukhtar |20 |align=left| Red Bull Salzburg |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|31 August 2015 |MF |\u2014 |align=left| Daniel Candeias |27 |align=left| Metz |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|1 September 2015 |MF |15 |align=left| Ola John |23 |align=left| Reading |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|1 September 2015 |DF |\u2014 |align=left| Sidnei |26 |align=left| Deportivo La Coru\u00f1a |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|4 September 2015 |FW |16 |align=left| N\u00e9lson Oliveira |24 |align=left| Nottingham Forest |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|8 January 2016 |MF |24 |align=left| Bryan Cristante |20 |align=left| Palermo |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|25 January 2016 |MF |22 |align=left| Filip \u0110uri\u010di\u0107 |23 |align=left| Anderlecht |align=left|30 June 2016 | |- |align=left|1 February 2016 |MF |31 |align=left| Victor Andrade |20 |align=left| Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es |align=left|30 June 2016 | |} ==Technical staff== {| class=\"wikitable\" |- !Position !Name |- | Head coach | Rui Vit\u00f3ria |- | Assistant coach | Arnaldo Teixeira S\u00e9rgio Botelho Minervino Pietra Marco Pedroso |- | Fitness coach | Paulo Mour\u00e3o |- | Goalkeeping coach | Hugo Oliveira |- | Benfica LAB coordinator | Bruno Mendes |- ==Pre-season friendlies== ==Competitions== ===Overall record=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"text-align:center;\" |+Performance by competition !scope=col|Competition !scope=col|Starting round !scope=col|Final position/round !scope=col|First match !scope=col|Last match |- !scope=row align=left|Primeira Liga | || style=\"background: gold\" |1st || 16 August 2015 || 15 May 2016 |- !scope=row align=left|Ta\u00e7a de Portugal | Third round || Fourth round || 16 October 2015 || 21 November 2015 |- !scope=row align=left|Ta\u00e7a da Liga | Third round || style=\"background: gold\" |Winners || 29 December 2015 || 20 May 2016 |- !scope=row align=left|Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira | || style=\"background: silver\" | Runners-up || colspan=\"2\"| 9 August 2015 |- !scope=row align=left|UEFA Champions League | Group stage || Quarter- finals || 15 September 2015 || 13 April 2016 |} {| class=\"wikitable sortable plainrowheaders\" style=\"text-align:center;\" |+ Statistics by competition !scope=col|Competition !scope=col| !scope=col| !scope=col| !scope=col| !scope=col| !scope=col| !scope=col| !scope=col| |- !scope=row align=left|Primeira Liga |- !scope=row align=left|Ta\u00e7a de Portugal |- !scope=row align=left|Ta\u00e7a da Liga |- !scope=row align=left|Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira |- !scope=row align=left|UEFA Champions League |- !scope=row|Total |} ===Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira=== ===Primeira Liga=== ====League table==== ====Results by round==== ====Matches==== ===Ta\u00e7a de Portugal=== ====Third round==== ====Fourth round==== ===Ta\u00e7a da Liga=== ====Third round==== ====Semi-finals==== ====Final==== ===UEFA Champions League=== ====Group stage==== ====Round of 16==== ====Quarter-finals==== ==Statistics== ===Squad statistics=== |} (B) \u2013 Benfica B player Includes Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira ===Goalscorers=== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text- align:center;\" |- ! ! !Player !League !Cup !League Cup !Champions League !Total |- |1 |FW |align=left| Jonas |32||0||2||2||36 |- |2 |FW |align=left| Kostas Mitroglou |20||1||2||2||25 |- |3 |FW |align=left| Ra\u00fal Jim\u00e9nez |5||0||4||3||12 |- |4 |MF |align=left| Nicol\u00e1s Gait\u00e1n |4||0||3||4||11 |- |5 |MF |align=left| Talisca |3||0||4||2||9 |- |6 |MF |align=left| Pizzi |8||0||0||0||8 |- |7 |DF |align=left| Jardel |3||1||1||0||5 |- |8 |FW |align=left| Gon\u00e7alo Guedes |3||0||0||1||4 |- |9 |MF |align=left| Mehdi Carcela |2||1||0||0||3 |- |rowspan=\"2\"|10 |MF |align=left| Renato Sanches |2||0||0||0||2 |- |MF |align=left| Andreas Samaris |2||0||0||0||2 |- |rowspan=\"4\"|12 |DF |align=left| N\u00e9lson Semedo |1||0||0||0||1 |- |DF |align=left| Luis\u00e3o |0||0||0||1||1 |- |DF |align=left| Lisandro L\u00f3pez |1||0||0||0||1 |- |DF |align=left| Victor Lindel\u00f6f |1||0||0||0||1 |- |colspan=\"3\"|Own goals |1||0||0||0||1 |- |colspan=\"3\"|Totals |88 |3 |16 |15 |122 |} ===Hat-tricks=== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! Player !! Against !! Result !! Date !! Competition |- | Jonas |Nacional |align=center|4\u20131 (A) |10 January 2016 |align=center|Primeira Liga |- | Talisca |Moreirense |align=center|6\u20131 (A) |26 January 2016 |align=center|Ta\u00e7a da Liga |- | Mitroglou |Belenenses |align=center|5\u20130 (A) |5 February 2016 |align=center|Primeira Liga |} (H) \u2013 Home ; (A) \u2013 Away ===Assists=== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\" |- ! ! !Player !League !Cup !League Cup !Champions League !Total |- |1 |MF |align=left| Nicol\u00e1s Gait\u00e1n |15||0||1||3||19 |- |2 |FW |align=left| Jonas |12||0||2||1||15 |- |3 |MF |align=left| Pizzi |6||2||3||0||11 |- |rowspan=\"2\"|4 |FW |align=left| Gon\u00e7alo Guedes |5||0||1||0||6 |- |MF |align=left| Mehdi Carcela |5||0||1||0||6 |- |rowspan=\"2\"|6 |FW |align=left| Ra\u00fal Jim\u00e9nez |1||0||0||3||4 |- |DF |align=left| Andr\u00e9 Almeida |3||0||0||1||4 |- |rowspan=\"2\"|8 |FW |align=left| Kostas Mitroglou |2||0||0||1||3 |- |DF |align=left| Eliseu |1||0||0||2||3 |- |10 |DF |align=left| Jardel |2||0||0||0||2 |- |rowspan=\"7\"|11 |MF |align=left| Victor Andrade |1||0||0||0||1 |- |MF |align=left| Andreas Samaris |1||0||0||0||1 |- |DF |align=left| Luis\u00e3o |0||0||0||1||1 |- |DF |align=left| Lisandro L\u00f3pez |1||0||0||0||1 |- |MF |align=left| Talisca |0||0||1||0||1 |- |DF |align=left| N\u00e9lson Semedo |0||0||1||0||1 |- |MF |align=left| Renato Sanches |1||0||0||0||1 |- |colspan=\"3\"|Totals |56 |2 |10 |12 |80 |} ===Clean sheets=== Number of matches inside brackets. {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\" |- ! !Player !League !|Cup1 !League Cup !Champions League !Total |- |1 |align=left| J\u00falio C\u00e9sar |12 (24)||0 (3)||\u2014||2 (7)||14 (34) |- |2 |align=left| Ederson |6 (10)||\u2014||2 (5)||0 (3)||8 (18) |- |3 |align=left| Paulo Lopes |0*||\u2014||\u2014||\u2014||0* |- |colspan=\"2\"|Totals |17 (34) |0 (3) |2 (5) |2 (10) |22 (52) |} 1Includes Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira * Shared match on Round 34 against Mar\u00edtimo. ===Disciplinary record=== ==Awards== ===Player=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:left;\" |- ! ! !Name !Award !Month/Year ! |- |rowspan=\"5\" align=\"center\"|85 |rowspan=\"5\" align=\"center\"|MF |rowspan=\"5\" align=\"center\"| Renato Sanches |align=\"center\"|SJPF Young Player of the Month |align=\"center\"|December |align=\"center\"| |- |Cosme Dami\u00e3o Award \u2013 Revelation of the Year |align=\"center\"|2015 |align=\"center\"| |- |align=\"center\"|CNID Revelation of the Year |align=\"center\"|\u2014 |align=\"center\"| |- |align=\"center\"|LPFP Primeira Liga Breakthrough Player |align=\"center\"|\u2014 |align=\"center\"| |- |align=\"center\"|LPFP Primeira Liga Best Goal |align=\"center\"|\u2014 |align=\"center\"| |- |rowspan=\"7\" align=\"center\"|17 |rowspan=\"7\" align=\"center\"|FW |rowspan=\"7\" | Jonas |rowspan=\"3\" align=\"center\"|SJPF Player of the Month |align=\"center\"|January |align=\"center\"| |- |align=\"center\"|February |align=\"center\"| |- |align=\"center\"|March |align=\"center\"| |- |Cosme Dami\u00e3o Award \u2013 Footballer of the Year |align=\"center\"|2015 |align=\"center\"| |- |align=\"center\"|CNID Footballer of the Year |align=\"center\"|\u2014 |align=\"center\"| |- |align=\"center\"|Bola de Prata |align=\"center\"|\u2014 |align=\"center\"| |- |align=\"center\"|LPFP Primeira Liga Best Player |align=\"center\"|\u2014 |align=\"center\"| |} ===Manager=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:left;\" |- ! Name ! Award ! Month ! |- | Rui Vit\u00f3ria |align=\"center\"|LPFP Primeira Liga Best Coach |align=\"center\"|\u2014 |align=\"center\"| |} ==References== Category:S.L. Benfica seasons Benfica Benfica Category:Portuguese football championship-winning seasons ",
    "title": "2015\u201316 S.L. Benfica season"
}