{
    "id": "46886556",
    "text": "The 2015\u201316 season was FC Porto's 106th competitive season and the 82nd consecutive season in the top flight of Portuguese football. It started on 15 August 2015 and concluded on 22 May 2016. For the second consecutive season, Porto failed to win any of the official competitions it was involved. The last time the team had two successive trophyless seasons was from 1979\u201380 to 1980\u201381. As in the previous season, Porto did not begin their campaign by playing the Superta\u00e7a C\u00e2ndido de Oliveira, as they failed to qualify for the 2015 edition by not winning the 2014\u201315 Primeira Liga title (retained by Benfica) or the 2014\u201315 Ta\u00e7a de Portugal (won by Sporting CP). Their 2015\u201316 Primeira Liga debut match was a 3\u20130 home win against Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, with Cameroon striker Vincent Aboubakar scoring the team's first official goal. Porto finished the league in third place with 73 points, 15 points behind three-time champions Benfica and 13 points behind runners-up Sporting CP, thus failing to win the title for the third successive season, which had not happened since the 2001\u201302 season. Besides the league, Porto competed in other domestic competitions. In the 2015\u201316 Ta\u00e7a de Portugal, they reach the final, five years after their last appearance, but were defeated 5\u20134 on penalties by Braga, after a 2\u20132 draw at the end of extra time. The team also participated in the 2015\u201316 Ta\u00e7a da Liga, but were eliminated in the starting round after finishing last in their third-round group, with three defeats. In UEFA competitions, Porto started the season in the 2015\u201316 UEFA Champions League, having qualified directly for the group stage for the 20th time, a competition record shared with Barcelona, Manchester United and Real Madrid. Having finished third in their group, Porto were demoted to the 2015\u201316 Europa League; they lost to Borussia Dortmund with a 3\u20130 aggregate score and were eliminated in the round of 32. ==Players== ===Squad information=== ===Transfers=== ====In==== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text- align:center;\" |- !scope=col| !scope=col|Pos. !scope=col|Name !scope=col|Nationality !scope=col|Age !scope=col|Transferred from !scope=col|Window !scope=col| !scope=col|Fee !scope=col class=unsortable| |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Rayo Vallecano (Spain) |Summer |2020 | | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Pa\u00e7os de Ferreira |Summer |2020 | | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es |Summer |2019 | | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Marseille (France) |Summer |2020 | | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Portimonense |Summer |2019 | | |- | |GK |align=left| |align=left| | |align=left|Real Madrid (Spain) |Summer |2017 | | |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|Benfica |Summer |2018 | | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Southampton (England) |Summer |2016 | | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Twente (Netherlands) |Summer |2020 | | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Vit\u00f3ria de Set\u00fabal |Winter |2020 | | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Mar\u00edtimo |Winter |2020 | | |- | |GK |align=left| |align=left| | |align=left|Mar\u00edtimo |Winter |2020 | | |} ====Loan in==== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\" |- !scope=col| !scope=col|Pos. !scope=col|Name !scope=col|Nationality !scope=col|Age !scope=col|Loaned from !scope=col|Window !scope=col| !scope=col class=unsortable| |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|Aston Villa (England) |Summer |30 June 2016 | |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|Watford (England) |Summer |30 June 2016 | |} ====Loan return==== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\" |- !scope=col| !scope=col|Pos. !scope=col|Name !scope=col|Nationality !scope=col|Age !scope=col|Returned from !scope=col|Window !scope=col| !scope=col class=unsortable| |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Parma (Italy) |Summer |2018 | |} ====Out==== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\" |- !scope=col| !scope=col|Pos. !scope=col|Name !scope=col|Nationality !scope=col|Age !scope=col|Transferred to !scope=col|Window !scope=col|Fee !scope=col class=unsortable| |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|Real Madrid (Spain) |Summer | | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Al-Hilal (Saudi Arabia) |Summer | | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Beijing Guoan (China) |Summer | | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Atl\u00e9tico Madrid (Spain) |Summer | | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Be\u015fikta\u015f (Turkey) |Summer | | |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|FC Augsburg (Germany) |Summer | | |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|Juventus (Italy) |Summer | | |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|Marseille (France) |Summer | | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Gen\u00e7lerbirli\u011fi (Turkey) |Summer | | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Atl\u00e9tico Paranaense (Brazil) |Winter | | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Boca Juniors (Argentina) |Winter | | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Stoke City (England) |Winter | | |} ====Loan out==== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text- align:center;\" |- !scope=col| !scope=col|Pos. !scope=col|Name !scope=col|Nationality !scope=col|Age !scope=col|Loaned to !scope=col|Window !scope=col| !scope=col class=unsortable| |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|Fenerbah\u00e7e (Turkey) |Summer |30 June 2016 | |- | |GK |align=left| |align=left| | |align=left|Fenerbah\u00e7e (Turkey) |Summer |30 June 2016 | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Levante (Spain) |Summer |30 June 2016 | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Bursaspor (Turkey) |Summer |26 January 2016 | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es |Summer |30 June 2016 | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es |Summer |30 June 2016 | |- | |GK |align=left| |align=left| | |align=left|Granada (Spain) |Summer |30 June 2016 | |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|Real Sociedad (Spain) |Summer |30 June 2016 | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Akhisar Belediyespor (Turkey) |Summer |30 June 2016 | |- | |GK |align=left| |align=left| | |align=left|Club Brugge (Belgium) |Summer |30 June 2016 | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Acad\u00e9mica de Coimbra |Summer |30 June 2016 | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Mar\u00edtimo |Summer |30 June 2016 | |- | |GK |align=left| |align=left| | |align=left|Vit\u00f3ria de Set\u00fabal |Summer |30 June 2016 | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Villarreal (Spain) |Summer |30 June 2016 | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Rennes (France) |Summer |30 June 2016 | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Olympiacos (Greece) |Summer |30 June 2016 | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Nice (France) |Summer |30 June 2017 | |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|Sporting Gij\u00f3n (Spain) |Winter |30 June 2016 | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Braga |Winter |30 June 2016 | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|S\u00e3o Paulo (Brazil) |Winter |31 December 2016 | |- | |GK |align=left| |align=left| | |align=left|Uni\u00e3o da Madeira |Winter |30 June 2016 | |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|S\u00e3o Paulo (Brazil) |Winter |30 June 2016 | |} ====End of loan==== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\" |- !scope=col| !scope=col|Pos. !scope=col|Name !scope=col|Nationality !scope=col|Age !scope=col|Returned to !scope=col|Window !scope=col class=unsortable| |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Sampdoria (Italy) |Summer | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Atl\u00e9tico Madrid (Spain) |Summer | |- | |MF |align=left| |align=left| | |align=left|Real Madrid (Spain) |Summer | |- | |DF |align=left| |align=left| | |align=left|Aston Villa (England) |Winter | |- | |FW |align=left| |align=left| | |align=left|Barcelona (Spain) |Winter | |} ==Pre-season and friendlies== The pre-season started on 6 July 2015 and included seven preparation matches, six of which played outside Portugal. From 10 to 18 July, the team was based at Horst, Netherlands, and played two matches against Dutch and German opposition. Season preparations continued at Marienfeld, Germany, from 23 to 31 July, where Porto staged two more matches against top-flight German teams before competing at the inaugural Colonia Cup tournament on 1\u20132 August. The pre-season ended on 8 August with a match against Napoli at the Est\u00e1dio do Drag\u00e3o, integrated in the team's presentation. ==Competitions== ===Overall record=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"text-align:center;\" |+Performance by competition !scope=col|Competition !scope=col|Starting round !scope=col|Final position/round !scope=col|First match !scope=col|Last match |- !scope=row align=left|Primeira Liga | || 3rd || 15 August 2015 || 14 May 2016 |- !scope=row align=left|Ta\u00e7a de Portugal | Third round || style=\"background: silver\" | Runners-up || 17 October 2015 || 22 May 2016 |- !scope=row align=left|Ta\u00e7a da Liga | Third round || Third round (4th) || 29 December 2015 || 27 January 2016 |- !scope=row align=left|UEFA Champions League | Group stage || Group stage (3rd) || 16 September 2015 || 9 December 2015 |- !scope=row align=left|UEFA Europa League | Round of 32 || Round of 32 || 18 February 2016 || 25 February 2016 |} {| class=\"wikitable sortable plainrowheaders\" style=\"text-align:center;\" |+ Statistics by competition !scope=col|Competition !scope=col| !scope=col| !scope=col| !scope=col| !scope=col| !scope=col| !scope=col| !scope=col| |- !scope=row align=left|Primeira Liga |- !scope=row align=left|Ta\u00e7a de Portugal |- !scope=row align=left|Ta\u00e7a da Liga |- !scope=row align=left|UEFA Champions League |- !scope=row align=left|UEFA Europa League |- !scope=row|Total |} ===Primeira Liga=== ====League table==== ====Results by round==== ====Matches==== ===Ta\u00e7a de Portugal=== ====Third round==== ====Fourth round==== ====Fifth round==== ====Quarter-finals==== ====Semi-finals==== ====Final==== ===Ta\u00e7a da Liga=== ====Third round==== ===UEFA Champions League=== ====Group stage==== ===UEFA Europa League=== ====Round of 32==== ==Statistics== ===Appearances and discipline=== {| class=wikitable style=\"text-align:center; width:100%\" |- !rowspan=2| !rowspan=2| !rowspan=2| !rowspan=2|Player !colspan=4|Primeira Liga !colspan=4|Ta\u00e7a de Portugal !colspan=4|Ta\u00e7a da Liga !colspan=4|Europe !colspan=4|Total |- !!!!!!! !!!!!!! !!!!!!! !!!!!!! !!!!!!! |- |1 |GK | |align=left|Helton |2 (0) ||0 ||0 ||0 |7 (0) ||2 ||0 ||0 |3 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |12 (0) ||2 ||0 ||0 |- |2 |DF | |align=left|Maxi Pereira |32 (0) ||10 ||0 ||0 |3 (0) ||1 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |7 (0) ||4 ||0 ||0 |42 (0) ||15 ||0 ||0 |- |3 |DF | |align=left|Bruno Martins Indi |23 (0) ||5 ||1 ||0 |4 (1) ||1 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |7 (0) ||2 ||0 ||0 |34 (1) ||8 ||1 ||0 |- |4 |DF | |align=left|Maicon |14 (3) ||3 ||0 ||0 |2 (0) ||1 ||0 ||0 |3 (0) ||1 ||0 ||0 |3 (0) ||2 ||0 ||0 |22 (3) ||7 ||0 ||0 |- |5 |DF | |align=left|Iv\u00e1n Marcano |22 (0) ||6 ||0 ||0 |4 (0) ||1 ||0 ||0 |1 (0) ||0 ||0 ||0 |6 (0) ||1 ||0 ||0 |33 (0) ||8 ||0 ||0 |- |6 |MF | |align=left|R\u00faben Neves |22 (9) ||5 ||0 ||0 |6 (4) ||0 ||0 ||0 |2 (0) ||0 ||0 ||0 |8 (1) ||1 ||0 ||0 |38 (14) ||6 ||0 ||0 |- |7 |FW | |align=left|Silvestre Varela |22 (13) ||2 ||0 ||0 |6 (0) ||0 ||0 ||0 |3 (0) ||0 ||0 ||0 |3 (1) ||1 ||0 ||0 |34 (14) ||3 ||0 ||0 |- |8 |MF | |align=left|Yacine Brahimi |33 (4) ||6 ||0 ||0 |4 (1) ||1 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |7 (1) ||0 ||0 ||0 |44 (6) ||7 ||0 ||0 |- |9 |FW | |align=left|Vincent Aboubakar |28 (4) ||3 ||1 ||0 |5 (2) ||0 ||0 ||0 |1 (1) ||0 ||0 ||0 |8 (4) ||1 ||0 ||0 |42 (11) ||4 ||1 ||0 |- |10 |FW | |align=left|Dani Osvaldo |7 (5) ||1 ||0 ||1 |2 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |3 (3) ||0 ||0 ||0 |12 (8) ||1 ||0 ||1 |- |11 |FW | |align=left|Cristian Tello |11 (7) ||0 ||0 ||0 |3 (1) ||0 ||0 ||0 |1 (0) ||0 ||0 ||0 |5 (3) ||0 ||0 ||0 |20 (11) ||0 ||0 ||0 |- |11 |FW | |align=left|Moussa Marega |9 (9) ||0 ||0 ||0 |2 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |2 (0) ||0 ||0 ||0 |13 (9) ||0 ||0 ||0 |- |12 |GK | |align=left|Iker Casillas |33 (0) ||1 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |7 (0) ||0 ||0 ||0 |40 (0) ||1 ||0 ||0 |- |13 |MF | |align=left|S\u00e9rgio Oliveira |9 (1) ||3 ||0 ||0 |5 (1) ||0 ||0 ||0 |3 (0) ||1 ||0 ||0 |1 (0) ||0 ||0 ||0 |18 (2) ||4 ||0 ||0 |- |14 |DF | |align=left|Jos\u00e9 \u00c1ngel |7 (1) ||0 ||0 ||0 |4 (1) ||0 ||0 ||0 |3 (0) ||0 ||0 ||0 |2 (0) ||1 ||0 ||0 |18 (2) ||1 ||0 ||0 |- |15 |MF | |align=left|Evandro |11 (10) ||2 ||0 ||0 |5 (0) ||1 ||0 ||0 |1 (0) ||0 ||0 ||0 |4 (2) ||2 ||0 ||0 |21 (12) ||5 ||0 ||0 |- |16 |MF | |align=left|H\u00e9ctor Herrera |29 (2) ||4 ||0 ||0 |3 (1) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |6 (3) ||0 ||0 ||0 |38 (6) ||4 ||0 ||0 |- |17 |FW | |align=left|Jes\u00fas Corona |28 (2) ||3 ||0 ||0 |1 (1) ||0 ||0 ||0 |2 (2) ||0 ||0 ||0 |4 (2) ||1 ||0 ||0 |35 (7) ||4 ||0 ||0 |- |19 |FW | |align=left|Andr\u00e9 Silva |10 (5) ||1 ||0 ||0 |2 (1) ||1 ||0 ||0 |3 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |15 (6) ||2 ||0 ||0 |- |20 |MF | |align=left|Andr\u00e9 Andr\u00e9 |27 (7) ||6 ||0 ||0 |3 (3) ||0 ||0 ||0 |1 (0) ||0 ||0 ||0 |6 (2) ||0 ||0 ||0 |37 (12) ||6 ||0 ||0 |- |21 |DF | |align=left|Miguel Lay\u00fan |27 (0) ||7 ||0 ||0 |6 (0) ||1 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |8 (1) ||0 ||0 ||0 |41 (1) ||8 ||0 ||0 |- |22 |MF | |align=left|Danilo Pereira |33 (5) ||6 ||0 ||0 |5 (1) ||1 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |7 (1) ||3 ||0 ||0 |45 (7) ||10 ||0 ||0 |- |23 |FW | |align=left|Alberto Bueno |4 (3) ||0 ||0 ||0 |4 (1) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |8 (4) ||0 ||0 ||0 |- |24 |DF | |align=left|Igor Lichnovsky |0 (0) ||0 ||0 ||0 |2 (0) ||0 ||0 ||0 |1 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |3 (0) ||0 ||0 ||0 |- |25 |MF | |align=left|Giannelli Imbula |10 (2) ||2 ||0 ||0 |3 (1) ||0 ||0 ||1 |3 (1) ||1 ||0 ||0 |5 (1) ||1 ||0 ||0 |21 (5) ||4 ||0 ||1 |- |26 |DF | |align=left|Alex Sandro |1 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |1 (0) ||0 ||0 ||0 |- |28 |DF | |align=left|Aly Cissokho |2 (0) ||2 ||0 ||0 |1 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |3 (0) ||2 ||0 ||0 |- |39 |FW | |align=left|Suk Hyun-jun |9 (5) ||0 ||0 ||0 |1 (0) ||0 ||0 ||0 |2 (0) ||0 ||0 ||0 |2 (2) ||1 ||0 ||0 |14 (7) ||1 ||0 ||0 |- |42 |DF | |align=left|V\u00edctor Garc\u00eda |0 (0) ||0 ||0 ||0 |2 (0) ||0 ||0 ||0 |3 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |5 (0) ||0 ||0 ||0 |- |47 |FW | |align=left|Ismael D\u00edaz |0 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |1 (1) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |1 (1) ||0 ||0 ||0 |- |48 |MF | |align=left|Francisco Ramos |3 (3) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |1 (1) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |4 (4) ||0 ||0 ||0 |- |63 |DF | |align=left|Chidozie Awaziem |10 (0) ||2 ||0 ||0 |2 (0) ||1 ||0 ||0 |1 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |13 (0) ||3 ||0 ||0 |- |71 |GK | |align=left|Ra\u00fal Gudi\u00f1o |0 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |0 (0) ||0 ||0 ||0 |- !colspan=4|Total ! ||80 ||2 ||1 ! ||12 ||0 ||1 ! ||4 ||0 ||0 ! ||20 ||0 ||0 ! ||116 ||2 ||2 |} ===Goalscorers=== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\" |- !Rank ! ! ! !Player !Primeira Liga !Ta\u00e7a de Portugal !Ta\u00e7a da Liga !Europe !Total |- | 1 |9 |FW | |align=left| |13 |1 |1 |3 |18 |- |rowspan=2| 2 |8 |FW | |align=left| |7 |1 |0 |1 |9 |- |16 |MF | |align=left| |9 |0 |0 |0 |9 |- | 4 |17 |FW | |align=left| |8 |0 |0 |0 |8 |- |rowspan=3| 5 |20 |MF | |align=left| |3 |1 |0 |2 |6 |- |21 |DF | |align=left| |5 |0 |0 |1 |6 |- |22 |MF | |align=left| |6 |0 |0 |0 |6 |- |rowspan=4| 8 |4 |DF | |align=left| |2 |0 |0 |1 |3 |- |13 |MF | |align=left| |2 |1 |0 |0 |3 |- |19 |FW | |align=left| |1 |2 |0 |0 |3 |- |7 |FW | |align=left| |3 |0 |0 |0 |3 |- |rowspan=5| 12 |23 |FW | |align=left| |0 |2 |0 |0 |2 |- |5 |DF | |align=left| |2 |0 |0 |0 |2 |- |39 |FW | |align=left| |1 |1 |0 |0 |2 |- |6 |MF | |align=left| |1 |1 |0 |0 |2 |- |11 |FW | |align=left| |0 |1 |0 |1 |2 |- |rowspan=5| 17 |63 |DF | |align=left| |0 |1 |0 |0 |1 |- |13 |MF | |align=left| |1 |0 |0 |0 |1 |- |11 |FW | |align=left| |0 |1 |0 |0 |1 |- |10 |FW | |align=left| |1 |0 |0 |0 |1 |- |2 |DF | |align=left| |1 |0 |0 |0 |1 |- !class=\"unsortable\" colspan=5| Total || 66 || 13 || 1 || 9 || 89 |} ==References== Category:FC Porto seasons Porto Porto ",
    "title": "2015\u201316 FC Porto season"
}