{
    "id": "46880646",
    "text": "Vit\u00e9z Korn\u00e9l Oszl\u00e1nyi (25. September 1893 \u2013 16. November 1960) was a Hungarian military officer who served as division commander during World War II. ==Military career== Korn\u00e9l Oszl\u00e1nyi was born 25. September 1893, in Kaposv\u00e1r, Hungary. He graduated from the Kassaer Infantry Cadet School in 1911. During World War I he was a company commander of the 52nd Infantry Regiment. In the battle of Nowica, Eastern Galicia in July 1917, he was decorated with the Gold Bravery Medal for extraordinary heroism. In 1927 he became a member of the Ministry of Defence. Between 1933 and 1936 he was the Head of Order of Vit\u00e9z's National Defence Department. In March 1939 as commanding officer of the 15th Bicycle Battalion with the rank of lieutenant colonel, he took part in the recapture of K\u00e1rp\u00e1talja. Between 1941 and 1942 he was the commander of the 2nd \"J\u00f3zsef n\u00e1dor\" Infantry Regiment with the rank of colonel. From November 1942 he fought as the commanding officer of III Corps, 9th Infantry Division from Nagykanizsa at the river Don. During the retreat he led his division with extraordinary heroism, but in he had to be cruel with his men to maintain discipline. At the river Don, his division held back the soviet troops for 12 days, and after that, he covered the retreat of the German forces. He suffered serious wounds in the battle, ending his command of 9th Infantry Division. During World War II he was the only person who received in 1944, the Knight's Cross of the Military Order of Maria Theresa. During the invasion of the soviet forces into the Carpathian Basin in 1944, he led the 10th Infantry Division at Kaposv\u00e1r. After release from American captivity first he lived in Germany, and from 1951 in the United States of America. He was posthumously promoted to lieutenant general in 1993. ==Footnotes== ==References== * \u00c9letrajza * Magyar \u00c9letrajzi Lexikon * F\u00f6ldi P\u00e1l: A Magyar Kir\u00e1lyi Honv\u00e9ds\u00e9g a m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00faban, Anno Kiad\u00f3, 2000, * F\u00f6ldi P\u00e1l: Horthy t\u00e1bornokai, Anno Kiad\u00f3, 2007, Debrecen, * Nemesk\u00fcrty Istv\u00e1n: Requiem egy hadsereg\u00e9rt, Magvet\u0151 K\u00f6nyvkiad\u00f3, 1972. Category:1893 births Category:1960 deaths Category:People from Kaposv\u00e1r Category:Hungarian soldiers Category:Austro-Hungarian military personnel of World War I Category:Austro-Hungarian Army officers Category:Knights Cross of the Military Order of Maria Theresa ",
    "title": "Korn\u00e9l Oszl\u00e1nyi"
}