{
    "id": "46893740",
    "text": "Arturo Rafael Mina Meza (born 8 October 1990) is an Ecuadorian footballer who plays as a defender for Turkish club BB Erzurumspor.https://www.ole.com.ar/river-plate/futbol/arturo-mina-turquia- yeni-malatyaspor-cupo-extranjero_0_1849615075.html Mina was called up for the 2015 Copa Am\u00e9rica making the cut for the final 23 this time around.http://www.ecuafutbol.org/web/noticia.php?idn=7292&idc;=21#.VXC7fNJ_Okp On 15 November 2016, Mina scored his first international goal ever for Ecuador in a 2018 FIFA World Cup Qualification match against Venezuela, the first goal in a 3\u20130 victory for Ecuador. ==International career== ===International goals=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:left\" !No.!!Date!!Location!!Opposition!!Score!!Result!!Competition |- | 1. || 15 November 2016|| Estadio Ol\u00edmpico Atahualpa, Quito, Ecuador || || 1\u20130 || rowspan=\" 2\"| 3\u20130 || rowspan=\" 2\"| 2018 FIFA World Cup qualification |} ==Honours== ===Club=== Independiente del Valle *Copa Libertadores Runner Up (1): 2016 CA River Plate *Recopa Sudamericana Champion (1): 2016 *Copa Argentina (1): 2016 ===Individual=== El Pa\u00eds (Uruguay) *El Pa\u00eds (Uruguay) Copa Sudamericana 2016 Best 11 (1):http://www.ovaciondigital.com.uy/futbol/encuesta-pais-once-ideal-nacional- medellin.html 2016 ==References== ==External links== * Category:1990 births Category:Living people Category:Ecuadorian footballers Category:Ecuador international footballers Category:C.S.D. Independiente del Valle footballers Category:C.S.D. Macar\u00e1 footballers Category:Yeni Malatyaspor footballers Category:Ecuadorian expatriate footballers Category:Ecuadorian expatriate sportspeople in Argentina Category:Expatriate footballers in Argentina Category:Ecuadorian expatriate sportspeople in Turkey Category:Expatriate footballers in Turkey Category:Club Atl\u00e9tico River Plate footballers Category:Argentine Primera Divisi\u00f3n players Category:S\u00fcper Lig players Category:2015 Copa Am\u00e9rica players Category:Copa Am\u00e9rica Centenario players Category:2019 Copa Am\u00e9rica players Category:People from R\u00edo Verde Canton Category:Association football central defenders ",
    "title": "Arturo Mina"
}