{
    "id": "47100402",
    "text": "Marko Kolar (born 31 May 1995) is a Croatian footballer who plays as a forward for FC Emmen in the Dutch Eredivisie. ==Club career== Kolar started his career at Mladost Zabok and Tondach Bedekov\u010dina before joining Dinamo Zagreb in 2008. He was the top scorer in the 2011\u201312 season of Croatian Academy Football League. In September 2012, Kolar signed a seven-year professional contract with Dinamo Zagreb. In the 2013\u201314 season, Kolar was loaned to second-tier club Sesvete. He was loaned to Lokomotiva for the 2014\u201315 season. Dinamo Zagreb extended his loan for the following season. On 5 September 2017 he signed a contract with Wis\u0142a Krak\u00f3w. On 17 June 2019 he signed a 2-year contract with Dutch Eredivisie club FC Emmen. ==Career statistics== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\" |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"2\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|Europe !colspan=\"2\"|Total |- !Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |rowspan=\"1\" valign=\"center\"|Sesvete (loan) |2013\u201314 |21||8||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||21||8 |- |rowspan=\"2\" valign=\"center\"|Lokomotiva (loan) |2014\u201315 |30||7||2||0||colspan=\"2\"|\u2013||32||7 |- |2015\u201316 |0||0||0||0||0||0||0||0 |- !colspan=\"2\"|Total !51!!15!!2!!0!!0!!0!!53!!15 |} ==References== ==External links== * * * * Category:1995 births Category:Living people Category:Croatian footballers Category:Croatia youth international footballers Category:Croatia under-21 international footballers Category:NK Lokomotiva players Category:GNK Dinamo Zagreb players Category:NK Sesvete players Category:NK Inter Zapre\u0161i\u0107 players Category:Wis\u0142a Krak\u00f3w players Category:FC Emmen players Category:Croatian First Football League players Category:Ekstraklasa players Category:Eredivisie players Category:Expatriate footballers in Poland Category:Croatian expatriates in Poland Category:Association football forwards ",
    "title": "Marko Kolar"
}