{
    "id": "47106324",
    "text": "The 2015\u201316 season is Eibar's 2nd season in La Liga and 75th season in professional football. Eibar was reinstated to the first division even though they finished 18th and subsequently relegated during the 2014\u201315 season, due to Elche's administrative relegation by the Liga de F\u00fatbol Profesional (LFP). ==Season== Thanks to their 2014 promotion and subsequent stay in La Liga, the club was able to expand the sitting of their stadium with the approval of the Eibar City Council. The addition of approximately 1,200 seats to the new North End raised the capacity to 6,267 of the stadium. For the new season, Eibar changed kits supplier from Hummel to Puma along with a new shirt sponsorship deal with Swiss oil company AVIA International. On 18 July 2015, Eibar played its 75th Anniversary game against Scottish club Celtic in Ipurua (1\u20134). This included an inaugural ceremony on the pitch with a parade of 19th century clothed basque soldiers with a Saltire and bagpipes playing Scotland the Brave, with officials from both clubs shooting a 350 kg 19th century cannon. Eibar stated that they invited Celtic as their opponent for the game due to the strong connection between the Basque Country and Scotland, and also due to the Scottish presence in Eibar through the years (the main supporter group is named \"Eskozia la Brava\", meaning \"Scotland the Brave\"). After their opening weekend victory over Granada at Los Carmenes, Eibar lead La Liga's league table for the first time in their 75 years history. On 26 August, Eibar made official the transfer of Japanese international Takashi Inui from Bundesliga club Eintracht Frankfurt. The reported fee of 0.3 million euros is the most expensive transfer in Eibar's history. In response to the 2015 European migrant crisis, Eibar released a statement appealing to different government agencies, including the European Union, Government of Spain and Basque Government to find humanitarian solutions to this crisis. Eibar also pledged to donate 5 euros to the United Nations High Commissioner for Refugees (UNHCR) for every ticket sold to their home match against Atl\u00e9tico Madrid. ==Squad== ===Team statistics=== {|cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"text-align: center; font-size: 85%; border: gray solid 1px; border- collapse: collapse; \" |- style=\"background:#8B0000; color:white;\" ! rowspan=\"2\"| Number ! rowspan=\"2\"| Position ! rowspan=\"2\"| Name ! rowspan=\"2\"| Age ! rowspan=\"2\"| Since ! colspan=\"5\"| La Liga ! colspan=\"5\"| Copa del Rey ! rowspan=\"2\"| Signed from ! rowspan=\"2\"| Notes |- style=\"background:#8B0000; color:white;\" ! Apps ! Mins ! ! ! ! Apps ! Mins ! ! ! |- ! colspan=\"17\" style=\"background:#dcdcdc; text-align:center;\"| Goalkeepers |- |1 |GK |align=\"left\"| Xabi Irureta | |2009 |4 |360 |0 |0 |0 |4 |540 |0 |2 |0 |align=\"left\"|Real Uni\u00f3n | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |13 |GK |align=\"left\"| Asier Riesgo | |2015 |34 |3060 |0 |1 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Osasuna | |- |25 |GK |align=\"left\"| Jaime Jimenez | |2014 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Real Valladolid | |- ! colspan=\"17\" style=\"background:#dcdcdc; text-align:center;\"| Defenders |- |2 |CB |align=\"left\"| Ion Ansotegi | |2016 |8 |542 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Real Sociedad | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |3 |CB |align=\"left\"| Aleksandar Panti\u0107 | |2015 |20 |1677 |0 |6 |0 |3 |206 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Villarreal (on loan) | |- |4 |CB |align=\"left\"| Iv\u00e1n Ramis | |2015 |23 |1794 |0 |8 |1 |2 |154 |0 |1 |0 |align=\"left\"|Levante | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |15 |CB |align=\"left\"| Mauro dos Santos | |2015 |31 |2682 |0 |7 |0 |2 |180 |0 |1 |0 |align=\"left\"|Almer\u00eda | |- |16 |FB |align=\"left\"| Lillo | |2013 |10 |549 |0 |5 |1 |3 |170 |0 |1 |0 |align=\"left\"|Alcoyano | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |17 |LB |align=\"left\"| David Junc\u00e0 | |2015 |31 |2335 |0 |8 |0 |2 |163 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Girona | |- |19 |LB |align=\"left\"| Antonio Luna | |2015 |15 |1001 |0 |2 |0 |3 |197 |0 |2 |0 |align=\"left\"| Aston Villa | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |23 |CB |align=\"left\"| Borja Ekiza | |2014 |4 |188 |0 |1 |0 |3 |270 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Athletic Bilbao | |- |33 |CB |align=\"left\"| Imanol Corral | |2016 |1 |1 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Youth system | |- ! colspan=\"17\" style=\"background:#dcdcdc; text-align:center;\"| Midfielders |- |5 |MF |align=\"left\"| Gonzalo Escalante | |2015 |34 |2829 |3 |15 |0 |2 |160 |0 |0 |1 |align=\"left\"| Catania | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |6 |DM |align=\"left\"| Josip Rado\u0161evi\u0107 | |2016 |8 |405 |0 |2 |1 |0 |0 |0 |0 |0 |align=\"left\"| Napoli (on loan) | |- |7 |MF |align=\"left\"| Ander Capa (vice-captain) | |2012 |36 |3122 |2 |12 |0 |1 |90 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Youth system | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |8 |AM |align=\"left\"| Takashi Inui | |2015 |27 |1627 |3 |1 |0 |2 |135 |0 |0 |0 |align=\"left\"| Eintracht Frankfurt | |- |11 |MF |align=\"left\"| Izet Hajrovi\u0107 | |2015 |7 |174 |0 |0 |0 |2 |172 |1 |0 |1 |align=\"left\"| Werder Bremen (on loan) | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |14 |MF |align=\"left\"| Dani Garc\u00eda (captain) | |2014 |35 |3056 |0 |15 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Real Sociedad | |- |20 |MF |align=\"left\"| Keko Gont\u00e1n | |2015 |29 |2315 |3 |5 |1 |3 |145 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Albacete | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |22 |AM |align=\"left\"| Jota | |2016 |13 |689 |0 |1 |0 |0 |0 |0 |0 |0 |align=\"left\"| Brentford (on loan) | |- |24 |MF |align=\"left\"| Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez | |2015 |32 |2230 |5 |6 |0 |4 |305 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Elche | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |28 |MF |align=\"left\"| I\u00f1igo Barrenetxea | |2015 |1 |2 |0 |0 |0 |2 |135 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Youth system | |- |29 |MF |align=\"left\"| Asier Etxaburu | |2015 |0 |0 |0 |0 |0 |1 |46 |0 |0 |0 |align=\"left\"|Youth system | |- ! colspan=\"17\" style=\"background:#dcdcdc; text-align:center;\"| Forwards |- |9 |FW |align=\"left\"| Sergi Enrich | |2015 |38 |2420 |9 |4 |0 |3 |162 |2 |0 |0 |align=\"left\"|Numancia | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |18 |FW |align=\"left\"| Borja Bast\u00f3n | |2015 |36 |2577 |18 |3 |0 |3 |180 |1 |1 |0 |align=\"left\"|Atl\u00e9tico Madrid (on loan) | |- |21 |FW |align=\"left\"| Sa\u00fal Berj\u00f3n | |2014 |29 |1400 |4 |1 |0 |2 |180 |1 |0 |0 |align=\"left\"|Real Murcia | |- ! colspan=\"17\" style=\"background:#dcdcdc; text-align:center;\"| Departed during season |- |\u2013 |CF |align=\"left\"| Mikel Arruabarrena | |2009 |6 |56 |1 |0 |0 |2 |180 |1 |0 |0 |align=\"left\"| Legia Warsaw | |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 |AM |align=\"left\"| Eddy Israfilov | |2015 |6 |207 |0 |2 |0 |3 |170 |0 |1 |0 |align=\"left\"|Real Murcia (on loan) | |- |\u2013 |FW |align=\"left\"| Simone Verdi | |2015 |9 |290 |0 |2 |0 |4 |315 |1 |0 |0 |align=\"left\"| Milan (on loan) | ===From youth squad=== ===Technical staff=== {|cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"text-align: center; font-size: 85%; border: gray solid 1px; border- collapse: collapse;\" |- ! style=\"background:#8B0000; color:white; text- align:center;\"| Position ! style=\"background:#8B0000; color:white; text- align:center;\"| Name |- |align=\"left\"|First team head coach || align=\"left\"|Jos\u00e9 Luis Mendilibar |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |align=\"left\"|Assistant coach || align=\"left\"|I\u00f1aki Bea |- |style=\"text-align: left;\" rowspan=\"2\"|Fitness coach || align=\"left\"|Toni Ruiz |- |align=\"left\"|Alain Gandiaga |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |align=\"left\"|Goalkeeping coach || align=\"left\"|Josu Anuzita |- |style=\"text-align: left;\" rowspan=\"2\"|Physiotherapist || align=\"left\"|Manu S\u00e1nchez |- |align=\"left\"|Unai Ormazabal |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |align=\"left\"|Doctor || align=\"left\"|Ostaiska Egia |- |align=\"left\"|Team liaison || align=\"left\"|German Andueza ===Transfers=== ====Out==== {|cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"text-align: center; font-size: 85%; border: gray solid 1px; border- collapse: collapse;\" |-style=\"background:#8B0000; color:white; !Number || Position || Name || Age || Moving to || Type || Transfer window || Source |- |2 || RB || align=\"left\"| Eneko Boveda || || align=\"left\"|Athletic Bilbao || End of contract || Summer || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |22 || CB || align=\"left\"| Ra\u00fal Navas || || align=\"left\"|Real Sociedad || Loan return || Summer || |- |24 || LB || align=\"left\"| Abraham Minero || || align=\"left\"|Real Zaragoza || Loan return || Summer || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |20 || CF || align=\"left\"| Manu del Moral || || align=\"left\"|Sevilla || Loan return || Summer || |- |19 || CF || align=\"left\"| Federico Piovaccari || || align=\"left\"| Sampdoria || Loan return || Summer || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |17 || CB || align=\"left\"| D\u00eddac Vil\u00e0 || || align=\"left\"| Milan || Loan return || Summer || |- |\u2013 || CB || align=\"left\"| Rafael P\u00e1ez || || align=\"left\"| Liverpool || Loan return || Summer || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |13 || GK || align=\"left\"| Txusta || || align=\"left\"|Real Uni\u00f3n || End of contract || Summer || |- |4 || DM || align=\"left\"| Txema A\u00f1ibarro || || style=\"text-align: center;\" colspan=\"2\"|Retired || Summer || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |18 || DM || align=\"left\"| Derek Boateng || || || End of contract || Summer || |- |12 || DM || align=\"left\"| Borja Fern\u00e1ndez || || align=\"left\"| Atl\u00e9tico de Kolkata || End of contract || Summer || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |9 || CF || align=\"left\"| \u00c1ngel || || align=\"left\"|Real Zaragoza || End of contract || Summer || |- |15 || CF || align=\"left\"| Dejan Leki\u0107 || || align=\"left\"| Atl\u00e9tico de Kolkata || End of contract || Summer || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || MF || align=\"left\"| Sergio Garc\u00eda || || align=\"left\"|Real Murcia || Loan || Summer || |- |\u2013 || MF || align=\"left\"| Aitor Ortega || || align=\"left\"|Barakaldo || Loan || Summer || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || FW || align=\"left\"| Julen Iriarte || || align=\"left\"|Real Uni\u00f3n || Loan || Summer || |- |11 || MF || align=\"left\"| Dani Nieto || || align=\"left\"| Skoda Xanthi || Contract termination || Summer || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |8 || DM || align=\"left\"| Jon Errasti || || align=\"left\"| Spezia || Contract termination || Summer || |- |5 || MF || align=\"left\"| Gonzalo Escalante || || align=\"left\"| Catania || Loan return || Winter || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |10 || CF || align=\"left\"| Mikel Arruabarrena || || align=\"left\"|Huesca || Loan || Winter || |- |9 || FW || align=\"left\"| Simone Verdi || || align=\"left\"| Milan || Loan return || Winter || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |6 || AM || align=\"left\"| Eddy Israfilov || || align=\"left\"|Real Murcia || Loan return || Winter || |} ====In==== {|cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"text-align: center; font- size: 85%; border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" |-style=\"background:#8B0000; color:white; !Number||Position||Name||Age||Moving from||Type||Transfer window||Source |- |\u2013 || MF || align=\"left\"| Ander Gayoso || || align=\"left\"|Barakaldo || Loan return || Summer || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || AM || align=\"left\"| Aitor Ortega || || align=\"left\"|Amorebieta || Loan return || Summer || |- |\u2013 || CF || align=\"left\"| Julen Iriarte || || align=\"left\"|Mallorca B || Loan return || Summer || |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || LB || align=\"left\"| Antonio Luna || || align=\"left\"| Aston Villa || Transfer || Summer || SDEibar.com |- |\u2013 || AM || align=\"left\"| Eddy Pascual || || align=\"left\"|Real Murcia || Loan || Summer || SDEibar.com |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || MF || align=\"left\"| Keko Gont\u00e1n || || align=\"left\"|Albacete || Transfer || Summer || SDEibar.com |- |\u2013 || MF || align=\"left\"| Sergio Garc\u00eda || || align=\"left\"|Leioa || Transfer || Summer || SDEibar.com |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || MF || align=\"left\"| Gonzalo Escalante || || align=\"left\"| Catania || Loan || Summer || SDEibar.com |- |\u2013 || FW || align=\"left\"| Sergi Enrich || || align=\"left\"|Numancia || Transfer || Summer || SDEibar.com |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || FW || align=\"left\"| Thaylor Lubazandio || || align=\"left\"|Celta Vigo B || Transfer || Summer || SDEibar.com |- |\u2013 || CB || align=\"left\"| Iv\u00e1n Ramis || || align=\"left\"|Levante || Transfer || Summer || SDEibar.com |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || CB || align=\"left\"| Mauro dos Santos || || align=\"left\"|Almer\u00eda || Transfer || Summer || SDEibar.com |- |\u2013 || GK || align=\"left\"| Asier Riesgo || || align=\"left\"|Osasuna || Transfer || Summer || SDEibar.com |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || LB || align=\"left\"| David Junc\u00e0 || || align=\"left\"|Girona || Transfer || Summer || SDEibar.com |- |\u2013 || FW || align=\"left\"| Borja Bast\u00f3n || || align=\"left\"|Atl\u00e9tico Madrid || Loan || Summer || SDEibar.com |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || MF || align=\"left\"| Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez || || align=\"left\"|Elche || Transfer || Summer || SDEibar.com |- |\u2013 || FW || align=\"left\"| Simone Verdi || || align=\"left\"| Milan || Loan || Summer || SDEibar.com |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || CB || align=\"left\"| Aleksandar Panti\u0107 || || align=\"left\"|Villarreal || Loan || Summer || SDEibar.com |- |\u2013 || AM || align=\"left\"| Takashi Inui || || align=\"left\"| Eintracht Frankfurt || Transfer || Summer || SDEibar.com |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || MF || align=\"left\"| Izet Hajrovi\u0107 || || align=\"left\"| Werder Bremen || Loan || Summer || SDEibar.com |- |5 || MF || align=\"left\"| Gonzalo Escalante || || align=\"left\"| Catania || Transfer || Winter || SDEibar.com |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || AM || align=\"left\"| Jota || || align=\"left\"| Brentford || Loan || Winter || SDEibar.com |- |\u2013 || CB || align=\"left\"| Ion Ansotegi || || align=\"left\"|Real Sociedad || Transfer || Winter || SDEibar.com |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |\u2013 || DM || align=\"left\"| Josip Rado\u0161evi\u0107 || || align=\"left\"| Napoli || Loan || Winter || SDEibar.com |} ==Competitions== ===Overall=== {|cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"text-align: center; font-size: 85%; border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" |-style=\"background:#8B0000; color:white; !Competition || Started round || Current position/round || Final position || First match || Last match |- |align=\"left\"|La Liga || \u2014 || \u2014 || 14th || 24 August 2015 || 15 May 2016 |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |align=\"left\"|Copa del Rey || Round of 32 || \u2014 || Round of 16 || 2 December 2016 || 13 January 2016 |} ===Record=== ===Friendlies=== Kickoff times are in CET. {|cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"text-align: center; font-size: 85%; border: gray solid 1px; border- collapse: collapse;\" |-style=\"background:#8B0000; color:white; !Round||Date||Time||Opponent||H/A||Score||Scorer||Attendance||Referee |- bgcolor=\"FFCCCC\" |align=\"left\"|75th Anniversary || align=\"left\"|18 July 2015 || 19:00 || align=\"left\"| Celtic || H || 1\u20134 || align=\"left\"|Arruabarrena || 3,061 || align=\"left\"|Bikandi Garrido (Basque Country) |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |align=\"left\"|Pre-season || align=\"left\"|23 July 2015 || 19:30 || align=\"left\"|Logro\u00f1\u00e9s || A || 1\u20130 || align=\"left\"|Arruabarrena || 1,500 || align=\"left\"|C\u00e9sar Soto (Castile-La Mancha) |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |align=\"left\"|Pre-season ||align=\"left\"|24 July 2015 || 19:00 || align=\"left\"|Real Uni\u00f3n || N || 3\u20131 || align=\"left\"|Keko Gont\u00e1n , Dani Nieto || 500 || align=\"left\"|Ibai Rezola (Basque Country) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |align=\"left\"|Pre-season ||align=\"left\"|30 July 2015 || 19:00 || align=\"left\"|Mirand\u00e9s || N || 0\u20130 || align=\"left\"| || 600 || align=\"left\"| |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |align=\"left\"|Pre-season ||align=\"left\"|31 July 2015 || 19:00 || align=\"left\"|Osasuna || N ||0\u20131 || align=\"left\"| || 1,000 || align=\"left\"|Ferm\u00edn Lampreabe (Navarre) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |align=\"left\"|Pre-season ||align=\"left\"|6 August 2015 || 20:00 || align=\"left\"|Mensajero || N || 1\u20131 (4\u20132p) || align=\"left\"|Endika || 300 || align=\"left\"|Christian Gadella (Canary Islands). |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |align=\"left\"|XLV Teide Trophy || align=\"left\"|7 August 2015 || 21:00 || align=\"left\"|Tenerife || N || 1\u20131 (2\u20134p) || align=\"left\"|Sa\u00fal Berj\u00f3n || 2,000 || align=\"left\"|Daniel Trujillo (Canary Islands) |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |align=\"left\"|Pre-season || align=\"left\"|12 August 2015 || 20:30 || align=\"left\"|Numancia || A || 2\u20130 || align=\"left\"|Borja , Sergi Enrich || 2,032 || align=\"left\"|De la Fuente Ramos (Castile and Le\u00f3n) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |align=\"left\"|City of Valladolid Trophy || align=\"left\"|15 August 2015 || 20:30 || align=\"left\"|Real Valladolid || A || 0\u20131 || align=\"left\"| || 3,289 || align=\"left\"|Vald\u00e9s Aller (Castile and Le\u00f3n) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |align=\"left\"|Friendly || align=\"left\"|3 September 2015 || 19:00 || align=\"left\"|Sporting Gij\u00f3n || N || 0\u20131 || align=\"left\"| || 400 || align=\"left\"|Ander Gonz\u00e1lez (Basque Country) |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |align=\"left\"|Friendly || align=\"left\"|9 October 2015 || 19:30 || align=\"left\"| Bordeaux || N || 5\u20130 || align=\"left\"|Arruabarrena , Sergi Enrich , Sa\u00fal Berj\u00f3n Keko Gont\u00e1n || || align=\"left\"| |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |align=\"left\"|Friendly || align=\"left\"|12 November 2015 || 19:00 || align=\"left\"| Toulouse || N || 3\u20131 || align=\"left\"|Sergi Enrich , Thaylor , Arruabarrena || || align=\"left\"|Sa\u00efd Ennjimi (France) |} ===Primera Divisi\u00f3n=== ====League table==== ====Results summary==== ====Result round by round==== ====Matches==== Kickoff times are in CET and CEST. {|cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"text-align: center; font-size: 85%; border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" |-style=\"background:#8B0000; color:white; !Round||Date||Time||Opponent||H/A||Score||Scorer||Attendance||Referee |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |1 || align=\"left\"|24 August 2015 || 20:30 || align=\"left\"|Granada || A || 3\u20131 || align=\"left\"|Adri\u00e1n , Escalante , Arruabarrena || 14,833 || align=\"left\"|Iglesias Villanueva (Galicia) |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |2 || align=\"left\"|30 August 2015 || 18:30 || align=\"left\"|Athletic Bilbao || H || 2\u20130 || align=\"left\"|Sa\u00fal Berj\u00f3n , Adri\u00e1n || 5,511 || align=\"left\"|Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n (Andalusia) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |3 || align=\"left\"|13 September 2015 || 20:30 || align=\"left\"|M\u00e1laga || A || 0\u20130 || align=\"left\"| || 19,937 || align=\"left\"|Undiano Mallenco (Navarre) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |4 || align=\"left\"|19 September 2015 || 20:30 || align=\"left\"|Atl\u00e9tico Madrid || H || 0\u20132 || align=\"left\"| || 5,128 || align=\"left\"|Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez (Canary Islands) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |5 || align=\"left\"|23 September 2015 || 20:00 || align=\"left\"|Levante || A || 2\u20132 || align=\"left\"|Borja || 11,013 || align=\"left\"|Velasco Carballo (Community of Madrid) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |6 || align=\"left\"|26 September 2015 || 22:00 || align=\"left\"|Celta Vigo || H || 1\u20131 || align=\"left\"|Borja || 4,862 || align=\"left\"|P\u00e9rez Montero (Andalusia) |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |7 || align=\"left\"|3 October 2015 || 22:00 || align=\"left\"|Las Palmas || A || 2\u20130 || align=\"left\"|Sa\u00fal Berj\u00f3n , Borja || 18,506 || align=\"left\"|Mateu Lahoz (Valencian Community) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |8 || align=\"left\"|17 October 2015 || 18:00 || align=\"left\"|Sevilla || H || 1\u20131 || align=\"left\"|Borja || 5,462 || align=\"left\"|Mart\u00ednez Munuera (Valencian Community) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |9 || align=\"left\"|25 October 2015 || 18:00 || align=\"left\"|Barcelona || A || 1\u20133 || align=\"left\"|Borja || 76,622 || align=\"left\"|Del Cerro Grande (Community of Madrid) |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |10 || align=\"left\"|1 November 2015 || 12:00 || align=\"left\"|Rayo Vallecano || H || 1\u20130 || align=\"left\"|Llorente || 5,363 || align=\"left\"| \u00c1lvarez Izquierdo (Catalonia) |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |11 || align=\"left\"|7 November 2015 || 20:30 || align=\"left\"|Getafe || H || 3\u20131 || align=\"left\"|Sergi Enrich , Sa\u00fal Berj\u00f3n || 5,333 || align=\"left\"|Iglesias Villanueva (Galicia) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |12 || align=\"left\"|22 November 2015 || 16:00 || align=\"left\"|Villarreal || A || 1\u20131 || align=\"left\"|Sergi Enrich , Dani Garc\u00eda || 16,770 || align=\"left\"|Prieto Iglesias (Navarre) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |13 || align=\"left\"|29 November 2015 || 16:00 || align=\"left\"|Real Madrid || H || 0\u20132|| align=\"left\"| || 5,892 || align=\"left\"|Gil Manzano (Community of Madrid) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |14 || align=\"left\"|6 December 2015 || 12:00 || align=\"left\"|Real Sociedad || A || 1\u20132 || align=\"left\"|Borja || 23,461 || align=\"left\"|Melero L\u00f3pez (Andalusia) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |15 || align=\"left\"|13 December 2015 || 16:00 || align=\"left\"|Valencia || H || 1\u20131 || align=\"left\"|Sergi Enrich , Sa\u00fal Berj\u00f3n , N.E. Ramis || 5,182 || align=\"left\"|Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez (Castile-Le\u00f3n) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |16 || align=\"left\"|19 December 2015 || 22:05 || align=\"left\"|Deportivo La Coru\u00f1a || A || 0\u20132 || align=\"left\"| || 19,281 || align=\"left\"|Estrada Fern\u00e1ndez (Catalan) |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |17 || align=\"left\"|30 December 2015 || 18:30 || align=\"left\"|Sporting Gij\u00f3n || H || 2\u20130 || align=\"left\"|Keko Gont\u00e1n , Borja || 5,471 || align=\"left\"|Velasco Carballo (Community of Madrid) |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |18 || align=\"left\"|4 January 2016 || 20:30 || align=\"left\"|Real Betis || A || 4\u20130 || align=\"left\"|Capa , Keko Gont\u00e1n , Adri\u00e1n , Borja || 33,609 || align=\"left\"|Prieto Iglesias (Navarre) |- bgcolor=#CCFFCC |19 || align=\"left\"|10 January 2016 || 18:15 || align=\"left\"|Espanyol || H || 2\u20131 || align=\"left\"|Inui , Borja || 4,587 || align=\"left\"|Jaime Latre (Aragon) |- bgcolor=#CCFFCC |20 || align=\"left\"|18 January 2016 || 20:30 || align=\"left\"|Granada || H || 5\u20131 || align=\"left\"|Inui , Sergi Enrich , Borja || 4,215 || align=\"left\"|Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Mart\u00ednez (Murcia) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |21 || align=\"left\"|24 January 2016 || 12:00 || align=\"left\"|Athletic Bilbao || A || 2\u20135 || align=\"left\"|Borja || 43,557 || align=\"left\"|Gil Manzano (Community of Madrid) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |22 || align=\"left\"|30 January 2016 || 18:15 || align=\"left\"|M\u00e1laga || H || 1\u20132 || align=\"left\"|Borja || 5,249 || align=\"left\"|Mateu Lahoz (Valencian Community) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |23 || align=\"left\"|6 February 2016 || 16:00 || align=\"left\"|Atl\u00e9tico Madrid || A || 1\u20133 || align=\"left\"|Keko || 45,321 || align=\"left\"|Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n (Andalusia) |- bgcolor=#CCFFCC |24 || align=\"left\"|14 February 2016 || 18:15 || align=\"left\"|Levante || H || 2\u20130 || align=\"left\"|Borja , Adri\u00e1n || 4,766 || align=\"left\"|Estrada Fern\u00e1ndez (Catalonia) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |25 || align=\"left\"|20 February 2016 || 22:05 || align=\"left\"|Celta Vigo || A || 2\u20133 || align=\"left\"|Sa\u00fal Berj\u00f3n , Inui || 14,725 || align=\"left\"|Melero L\u00f3pez (Andalusia) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |26 || align=\"left\"|26 February 2016 || 20:30 || align=\"left\"|Las Palmas || H || 0\u20131 || align=\"left\"| || 5,112 || align=\"left\"|P\u00e9rez Montero (Andalusia) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |27 || align=\"left\"|2 March 2016 || 20:00 || align=\"left\"|Sevilla || A || 0\u20131 || align=\"left\"| || 29,627 || align=\"left\"|Mart\u00ednez Munuera (Valencian Community) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |28 || align=\"left\"|6 March 2016 || 16:00 || align=\"left\"|Barcelona || H || 0\u20134 || align=\"left\"| || 6,100 || align=\"left\"|Undiano Mallenco (Navarre) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |29 || align=\"left\"|12 March 2016 || 22:05 || align=\"left\"|Rayo Vallecano || A || 1\u20131 || align=\"left\"|Escalante || 10,567 || align=\"left\"|\u00c1lvarez Izquierdo (Catalonia) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |30 || align=\"left\"|18 March 2016 || 20:30 || align=\"left\"|Getafe || A || 1\u20131 || align=\"left\"|Borja || 6,557 || align=\"left\"|Iglesias Villanueva (Galicia) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |31 || align=\"left\"|3 April 2016 || 18:15 || align=\"left\"|Villarreal || H || 1\u20132 || align=\"left\"|Capa || 5,183 || align=\"left\"|Del Cerro Grande (Community of Madrid) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |32 || align=\"left\"|10 April 2016 || 16:00 || align=\"left\"|Real Madrid || A || 0\u20134 || align=\"left\"| || 70,689 || align=\"left\"|Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Mart\u00ednez (Murcia) |- bgcolor=#CCFFCC |33 || align=\"left\"|17 April 2016 || 20:30 || align=\"left\"|Real Sociedad || H || 2\u20131 || align=\"left\"|Sergi Enrich , Escalante || 5,801 || align=\"left\"|Melero L\u00f3pez (Andalusia) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |34 || align=\"left\"|20 April 2016 || 20:45 || align=\"left\"|Valencia || A || 0\u20134 || align=\"left\"| || 34,376 || align=\"left\"|Estrada Fern\u00e1ndez (Catalonia) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |35 || align=\"left\"|23 April 2016 || 22:05 || align=\"left\"|Deportivo La Coru\u00f1a || H || 1\u20131|| align=\"left\"|Adri\u00e1n || 4,606 || align=\"left\"|Prieto Iglesias (Navarre) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |36 || align=\"left\"|29 April 2016 || 20:30 || align=\"left\"|Sporting Gij\u00f3n || A ||0\u20132 || align=\"left\"| || 25,436 || align=\"left\"|Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez (Canary Islands) |- bgcolor=\"#FFFFCC\" |37 || align=\"left\"|8 May 2016 || 17:00 || align=\"left\"|Real Betis || H || 1\u20131 || align=\"left\"|Sergi Enrich || 5,168 || align=\"left\"|Mart\u00ednez Munuera (Valencian Community) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |38 || align=\"left\"|15 May 2016 || 19:00 || align=\"left\"|Espanyol || A || 2\u20134 || align=\"left\"|Borja , Sergi Enrich || 13,307 || align=\"left\"|Melero L\u00f3pez (Andalusia) |} ====Results overview==== {|cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"text-align: center; font- size: 85%; border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" |-style=\"background:#8B0000; color:white; !Region || Team || Home score || Away score |- |style=\"text-align: center;\" rowspan=\"4\"|||align=\"left\"|Granada |bgcolor=#BBF3BB|5\u20131 |bgcolor=#BBF3BB|1\u20133 |- |align=\"left\"|M\u00e1laga |bgcolor=#FFBBBB|1\u20132 |bgcolor=#FFFFBB|0\u20130 |- |align=\"left\"|Real Betis |bgcolor=#FFFFBB|1\u20131 |bgcolor=#BBF3BB|0\u20134 |- |align=\"left\"|Sevilla |bgcolor=#FFFFBB|1\u20131 |bgcolor=#FFBBBB|0\u20131 |- |style=\"text-align: center;\" rowspan=\"4\"|||align=\"left\"|Atl\u00e9tico Madrid |bgcolor=#FFBBBB|0\u20132 |bgcolor=#FFBBBB|1\u20133 |- |align=\"left\"|Getafe |bgcolor=#BBF3BB|3\u20131 |bgcolor=#FFFFBB|1\u20131 |- |align=\"left\"|Rayo Vallecano |bgcolor=#BBF3BB|1\u20130 |bgcolor=#FFFFBB|1\u20131 |- |align=\"left\"|Real Madrid |bgcolor=#FFBBBB|0\u20132 |bgcolor=#FFBBBB|4-0 |- |style=\"text-align: center;\" rowspan=\"3\"|||align=\"left\"|Levante |bgcolor=#BBF3BB|2\u20130 |bgcolor=#FFFFBB|2\u20132 |- |align=\"left\"|Valencia |bgcolor=#FFFFBB|1\u20131 |bgcolor=#FFBBBB|4-0 |- |align=\"left\"|Villarreal |bgcolor=#FFBBBB|1\u20132 |bgcolor=#FFFFBB|1\u20131 |- |style=\"text-align: center;\" rowspan=\"2\"|||align=\"left\"| Athletic Bilbao |bgcolor=#BBF3BB|2\u20130 |bgcolor=#FFBBBB|5\u20132 |- |align=\"left\"|Real Sociedad |bgcolor=#BBF3BB|2\u20131 |bgcolor=#FFBBBB|2\u20131 |- |style=\"text-align: center;\" rowspan=\"2\"|||align=\"left\"|Barcelona |bgcolor=#FFBBBB|0-4 |bgcolor=#FFBBBB|3\u20131 |- |align=\"left\"|Espanyol |bgcolor=#BBF3BB|2\u20131 |bgcolor=#FFBBBB|4\u20132 |- |style=\"text-align: center;\" rowspan=\"2\"|||align=\"left\"| Celta Vigo |bgcolor=#FFFFBB|1\u20131 |bgcolor=#FFBBBB|3\u20132 |- |align=\"left\"|Deportivo La Coru\u00f1a |bgcolor=#FFFFBB|1\u20131 |bgcolor=#FFBBBB|2\u20130 |- |||align=\"left\"|Las Palmas |bgcolor=#FFBBBB|0\u20131 |bgcolor=\"#BBF3BB\"|0\u20132 |- |||align=\"left\"|Sporting Gij\u00f3n |bgcolor=#BBF3BB|2\u20130 |bgcolor=#FFBBBB|2\u20130 ===Copa del Rey=== Kickoff times are in CET and CEST. {|cellpadding=\"4\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"text- align: center; font-size: 85%; border: gray solid 1px; border-collapse: collapse;\" |-style=\"background:#8B0000; color:white; !Round||Date||Time||Opponent||H/A||Score||Scorer||Attendance||Referee |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |align=\"left\"|Round of 32 (First leg) || align=\"left\"|3 December 2015 || 21:00 || align=\"left|Ponferradina || A || 0\u20133 || align=\"left\"| || 3,889 || align=\"left\"|Jaime Latre (Aragon) |- bgcolor=\"#CCFFCC\" |align=\"left\"|Round of 32 (Second leg) || align=\"left\"|16 December 2015 || 20:00 || align=\"left|Ponferradina || H || 4\u20130 (4\u20133 agg.) || align=\"left\"|Borja , Sergi Enrich , Verdi , Arruabarrena || 3,079 || align=\"left\"|Clos G\u00f3mez (Aragon) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |align=\"left\"|Round of 16 (First leg)|| align=\"left\"|7 January 2016 || 20:30 || align=\"left\"|Las Palmas || H || 2\u20133 || align=\"left\"|Hajrovi\u0107 , , Sa\u00fal Berj\u00f3n , Escalante || 4,536 || align=\"left\"|\u00c1lvarez Izquierdo (Catalonia) |- bgcolor=\"#FFCCCC\" |align=\"left\"|Round of 16 (Second leg) || align=\"left\"|13 January 2016 || 21:00 || align=\"left\"|Las Palmas || A || 2\u20133 (4\u20136 agg.) || align=\"left\"|Ekiza , Sergi Enrich || 13,588 || align=\"left\"|P\u00e9rez Montero (Andalusia) |} ==References== ==External links== *Club's official website SD Eibar Category:SD Eibar seasons ",
    "title": "2015\u201316 SD Eibar season"
}