{
    "id": "47141937",
    "text": "La\u017eani (, ) is a village located in a lowland area in the municipality of Dolneni, North Macedonia. ==Demographics== La\u017eani traditionally was inhabited by a Macedonian Muslim (Torbe\u0161) population that speaks the Macedonian language. \"\u0421\u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0435 \u0447\u0435\u0442\u0438\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0442\u043e\u0440\u0431\u0435\u0448\u043a\u0438 \u0441\u0435\u043b\u0430 \u0447\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0435 \u0441\u043e \u043e\u0447\u0443\u0432\u0430\u043d \u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0430\u0437\u0438\u043a - \u0432\u043e \u0414\u0435\u0431\u0440\u0435\u0448\u0442\u0435, \u041f\u0435\u0448\u0442\u0430\u043b\u0435\u0432\u043e, \u041b\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438 \u0438 \u0422\u0440\u043d\u043e\u0432\u0446\u0438.\" \"\u0412\u043e \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0446\u0438 \u0436\u0438\u0432\u0435\u0435\u043b\u0435 \u0432\u043e \u0441\u0435\u043b\u0430\u0442\u0430 \u0414\u0435\u0431\u0440\u0435\u0448\u0442\u0435, \u041b\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438, \u041f\u043b\u0430\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u041f\u0440\u0435\u0433\u043b\u043e\u0432\u043e.\" \"\u0421\u0435\u043b\u0430\u0442\u0430 \u0432\u043e \u043a\u043e\u0438 \u0436\u0438\u0432\u0435\u0430\u0442 \u0422\u043e\u0440\u0431\u0435\u0448\u0438\u0442\u0435 \u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0432\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0438\u0437\u0438\u043d\u0430 (\u041b\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438 \u0438 \u041f\u0435\u0448\u0442\u0430\u043b\u0435\u0432\u043e) \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u0442\u0430\u0430 \u043d\u0438\u0437\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e \u0437\u0435\u043c\u0458\u0438\u0448\u0442\u0435 (\u0414\u0435\u0431\u0440\u0435\u0448\u0442\u0435 \u0438 \u0422\u0440\u043d\u043e\u0432\u0446\u0438).\" During the 1960s, Slavic Muslims from Sand\u017eak, known as Sand\u017eakli settling in Debre\u0161te were not well received by the local population which forced them to move to neighboring villages, mainly to La\u017eani where their numbers are high. \"\u041d\u0435\u043a\u0430\u0434\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0448\u0435\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438, \u0432\u043e \u0441. \u0414\u0435\u0431\u0440\u0435\u0448\u0442\u0435, \u0434\u043e\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0434 \u0421\u0430\u043d\u045f\u0430\u043a, \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e \u0421\u0430\u043d\u045f\u0430\u043a\u043b\u0438\u0438, \u0441\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0435 \u0432\u043e \u0441\u0435\u043b\u043e\u0442\u043e, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0435 \"\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\" \u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u0435\u0434\u0435\u043b\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e \u0448\u0442\u043e \u0431\u0438\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0438 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0435\u043b\u0430\u0442 \u0432\u043e \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0435\u043b\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0442\u0435\u0436\u043d\u043e \u0432\u043e \u0441. \u041b\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438 \u043a\u0430\u0434\u0435 \u043d\u0438\u0432\u043d\u0438\u043e\u0442 \u0431\u0440\u043e\u0458 \u0435 \u043d\u0430\u0458\u043c\u043d\u043e\u0433\u0443 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u043f\u0435\u043d.\" Muslim Albanians from the sub-region of Pe\u0161ter in Sand\u017eak also settled in La\u017eani and number 30 households with some families bearing the surname Shkreli. The village in the 21st century has a mixed population consisting of Macedonian Muslims (Torbe\u0161), Orthodox Macedonians, Bosniaks and Muslim Albanians containing 300 households amidst a population of around 2000 people. Intermarriage between Muslim Albanians and Bosniaks occurs in the village. p. 208. \"Llazhani ka struktur\u00eb heterogjene nacionale, aty jetojn\u00eb maqedonas, shqiptar\u00eb, boshnjak dhe torbesh\u00eb. Fshati num\u00ebron 300 sht\u00ebpi dhe m\u00eb se dy mij\u00eb banor\u00eb. N\u00eb mesin e tyre ka nja 30 sht\u00ebpi, n\u00eb t\u00eb cilat jetojn\u00eb familje me mbiemrin Shkreli.\"; p.209. \"k\u00ebtu n\u00eb Llazhan erdh\u00ebm para 30 vjet\u00ebsh nga Peshteri i Sanxhakut\"; p. 210. \"edhe k\u00ebtu n\u00eb Llazhan me shumic\u00eb muslimane boshnjake, andaj f\u00ebmij\u00ebt tan\u00eb jan\u00eb t\u00eb detyruar t\u00eb martohen me boshnjake,\" Macedonian Muslims from La\u017eani refer to the surrounding Christian population as Makedonci (Macedonians) and those Orthodox Macedonians refer to them as Turci (Turks) due to they being Muslims. \"\u0422\u0430\u043a\u0430, \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0446\u0438 \u043e\u0434 \u0441\u0435\u043b\u0430\u0442\u0430 \u0414\u0435\u0431\u0440\u0435\u0448\u0442\u0435, \u041b\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438, \u0422\u0440\u043d\u043e\u0432\u0446\u0438 \u0438 \u041f\u0435\u0448\u0442\u0430\u043b\u0435\u0432\u043e, \u041f\u0440\u0438\u043b\u0435\u043f\u0441\u043a\u043e, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0446\u0438 \u0433\u0438 \u043d\u0430\u0440\u0435\u043a\u0443\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0438 \u0433\u0438 \u043d\u0430\u0440\u0435\u043a\u0443\u0432\u0430\u0430\u0442 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0437\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438 \u043d\u0438\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0441\u043b\u0438\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0458\u0430.\" According to the 2002 census, the village had a total of 1864 inhabitants. Ethnic groups in the village include:Macedonian Census (2002), Book 5 - Total population according to the Ethnic Affiliation, Mother Tongue and Religion, The State Statistical Office, Skopje, 2002, p. 97. *Bosniaks 1054 *Turks 402 *Macedonians 278 *Albanians 108 *Others 22 ==Sports== Local football club FK Sloga 1976 plays in the OFS Prilep Division A. ==References== Category:Villages in Dolneni Municipality Category:Macedonian Muslim villages Category:Albanian communities in North Macedonia ",
    "title": "La\u017eani"
}