{
    "id": "47159105",
    "text": "The 2015\u201316 season was Celje's 25th season in the Slovenian PrvaLiga, Slovenian top division, since the league was created in 1991 with Celje as one of the league's founding members. Celje was competed in PrvaLiga, Cup and Europa League. The season for club began on 2 July 2015 and ended on 25 May 2016. ==Players== As of 1 March 2016 Source:NK Celje ==Competitions== ===Overall=== ===Overview=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\" |- !rowspan=2|Competition !colspan=8|Record |- ! ! ! ! ! ! ! ! |- | PrvaLiga |- | Cup |- | Europa League |- ! Total ===PrvaLiga=== ====League table==== ====Results summary==== ====Results by round==== ====Matches==== ===Cup=== ====Round of 16==== ====Quarter-finals==== ====Semi-finals==== ====Final==== ===UEFA Europa League=== ====First qualifying round==== ==Statistics== ===Squad statistics=== {| class=\"wikitable sortable alternance\" style=\"font- size:85%; text-align:center; line-height:14px; width:100%;\" |- ! rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:center;\"| ! rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:center;\"| ! rowspan=\"2\" style=\"vertical-align:center;\"|Player ! colspan=\"4\" style=\"width:85px;\"|Total ! colspan=\"4\" style=\"width:85px;\"|PrvaLiga ! colspan=\"4\" style=\"width:85px;\"|Cup ! colspan=\"4\" style=\"width:85px;\"|Europa League |- ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! ! |- |1||GK||align=\"left\"| Amel Muj\u010dinovi\u0107 ||4||0||1||0||4||0||1||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |2||DF||align=\"left\"| \u017diga Kous ||25||0||5||2||21||0||5||1||4||0||0||1||0||0||0||0 |- |4||MF||align=\"left\"| Bla\u017e Vrhovec ||38||1||10||2||30||1||7||2||6||0||2||0||2||0||1||0 |- |5||DF||align=\"left\"| Marko Krajcer ||20||0||2||1||18||0||2||1||2||0||0||0||0||0||0||0 |- |6||FW||align=\"left\"| Tilen Klemen\u010di\u010d ||35||2||8||0||28||2||7||0||5||0||0||0||2||0||1||0 |- |8||MF||align=\"left\"| Danijel Mi\u0161ki\u0107 ||32||1||11||0||24||1||9||0||6||0||1||0||2||0||1||0 |- |9||FW||align=\"left\"| \u00c9rico Sousa ||35||2||2||0||30||2||2||0||5||0||0||0||0||0||0||0 |- |10||MF||align=\"left\"| Rudi Po\u017eeg Vanca\u0161 ||12||0||0||0||11||0||0||0||1||0||0||0||0||0||0||0 |- |11||FW||align=\"left\"| Sunny Omoregie ||32||5||0||0||26||3||0||0||4||2||0||0||2||0||0||0 |- |12||GK||align=\"left\"| Matic Kotnik ||33||0||2||0||26||0||2||0||5||0||0||0||2||0||0||0 |- |13||MF||align=\"left\"| Jon \u0160porn ||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |14||FW||align=\"left\"| Matej Podlogar ||16||7||2||0||13||5||1||0||3||2||1||0||0||0||0||0 |- |15||DF||align=\"left\"| Amadej Brecl ||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |16||DF||align=\"left\"| Jure Travner ||24||1||5||1||19||0||4||1||5||1||1||0||0||0||0||0 |- |17||FW||align=\"left\"| Matic Marcius ||2||0||0||0||1||0||0||0||1||0||0||0||0||0||0||0 |- |19||MF||align=\"left\"| Marko Paja\u010d ||10||4||4||0||8||3||3||0||2||1||1||0||0||0||0||0 |- |20||MF||align=\"left\"| Mario Brle\u010di\u0107 ||7||0||0||0||7||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |21||FW||align=\"left\"| Adnan Ba\u0161i\u0107 ||4||0||1||0||4||0||1||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |23||MF||align=\"left\"| Nino Pungar\u0161ek ||6||0||0||0||4||0||0||0||2||0||0||0||0||0||0||0 |- |24||FW||align=\"left\"| Milan Spremo ||30||3||5||0||25||2||3||0||4||1||2||0||1||0||0||0 |- |25||MF||align=\"left\"| Lovre \u010cirjak ||11||2||3||1||10||2||3||1||1||0||0||0||0||0||0||0 |- |27||MF||align=\"left\"| Damir Had\u017ei\u0107 ||13||1||3||0||10||1||3||0||3||0||0||0||0||0||0||0 |- |28||MF||align=\"left\"| Tilen Pe\u010dnik ||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |30||DF||align=\"left\"| Tadej Vidmajer ||35||0||8||1||28||0||5||1||5||0||3||0||2||0||0||0 |- |31||GK||align=\"left\"| Metod Jurhar ||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |32||MF||align=\"left\"| Janez Pi\u0161ek ||14||2||2||0||12||2||2||0||2||0||0||0||0||0||0||0 |- |colspan=\"24\"|Players who left the club in Summer/Winter transfer window or on loan |- |\u2013||FW||align=\"left\"| Matej Mr\u0161i\u0107 ||5||0||2||0||0||0||0||0||2||0||0||0||0||0||0||0 |- |\u2013||MF||align=\"left\"| Karlo Te\u017eak ||9||0||1||0||8||0||1||0||0||0||0||0||1||0||0||0 |- |\u2013||FW||align=\"left\"| Gregor Bajde ||3||0||0||0||1||0||0||0||0||0||0||0||2||0||0||0 |- |\u2013||MF||align=\"left\"| Marko Jakoli\u0107 ||4||0||0||0||2||0||0||0||0||0||0||0||2||0||0||0 |- |\u2013||DF||align=\"left\"| Marko Klemen\u010di\u010d ||3||0||1||0||3||0||1||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |\u2013||FW||align=\"left\"| Ivan Firer ||24||8||4||0||19||4||4||0||3||3||0||0||2||1||0||0 |- |\u2013||MF||align=\"left\"| Valon Ahmedi ||18||0||4||0||14||0||3||0||2||0||0||0||2||0||1||0 |- |\u2013||GK||align=\"left\"| Ivan Hosman ||8||0||0||0||7||0||0||0||1||0||0||0||0||0||0||0 |- |\u2013||FW||align=\"left\"| Osman Ali ||13||0||4||0||11||0||2||0||2||0||2||0||0||0||0||0 |- |\u2013||FW||align=\"left\"| Enis \u0110urkovi\u0107 ||17||2||2||0||14||2||2||0||3||0||0||0||0||0||0||0 |- |\u2013||DF||align=\"left\"| Ram\u00f3n Soria ||24||0||5||0||19||0||4||0||3||0||1||0||2||0||0||0 |- |\u2013||MF||align=\"left\"| Mihovil Klapan ||21||0||2||0||17||0||2||0||2||0||0||0||2||0||0||0 |- |colspan=\"3\"|Own goals||\u2013||3||\u2013||\u2013||\u2013||1||\u2013||\u2013||\u2013||2||\u2013||\u2013||\u2013||0||\u2013||\u2013 |- bgcolor=\"#A9A9A9\" |colspan=3|TOTALS |\u2013||45||104||9||\u2013||32||85||8||\u2013||12||15||1||\u2013||1||4||0 |} ===Goalscorers=== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size:95%; text-align:center\" |- !width=10| !width=10| !width=10| !width=150|Player !width=50|PrvaLiga !width=50|Cup !width=85px|Europa League !width=50|Total |- |- |1||7||FW||align=left| Ivan Firer||4||3||1||8 |- |2||14||FW||align=left| Matej Podlogar||5||2||0||7 |- |rowspan=\"2\"|3||19||MF||align=left| Marko Paja\u010d||4||1||0||5 |- |11||FW||align=left| Sunny Omoregie||3||2||0||5 |- |5||24||FW||align=left| Milan Spremo||2||1||0||3 |- |rowspan=\"5\"|6||26||FW||align=left| Enis \u0110urkovi\u0107||2||0||0||2 |- |6||DF||align=left| Tilen Klemen\u010di\u010d||2||0||0||2 |- |25||DF||align=left| Lovre \u010cirjak||2||0||0||2 |- |9||FW||align=left| \u00c9rico Sousa||2||0||0||2 |- |32||MF||align=left| Janez Pi\u0161ek||2||0||0||2 |- |rowspan=\"4\"|11||8||MF||align=left| Danijel Mi\u0161ki\u0107||1||0||0||1 |- |4||MF||align=left| Bla\u017e Vrhovec||1||0||0||1 |- |27||FW||align=left| Damir Had\u017ei\u0107||1||0||0||1 |- |16||DF||align=left| Jure Travner||0||1||0||1 |- |colspan=\"4\"|Own goals||1||2||0||3 |- bgcolor=\"#A9A9A9\" |colspan=4|TOTALS |32||12||1||45 |} ==See also== *2015\u201316 Slovenian PrvaLiga *2015\u201316 Slovenian Football Cup *2015\u201316 UEFA Europa League ==References== ==External links== *Official website *PrvaLiga profile *Official UEFA profile *Twitter profile *YouTube profile *Facebook profile Category:2015\u201316 in Slovenian football Category:2015\u201316 UEFA Europa League participants seasons 2015\u201316 ",
    "title": "2015\u201316 NK Celje season"
}