{
    "id": "47152033",
    "text": "The 2015\u201316 season was Udinese Calcio's 36th season in Serie A and their 21st consecutive season in the top-flight. Having missed out on European football for the second consecutive season, Udinese competed only in Serie A and in the Coppa Italia. Udinese finished 17th in the league following a poor season, and were eliminated in the round of 16 in the Coppa Italia. Following the end of the season club and Italian football legend Antonio Di Natale retired. ==Players== ===Squad information=== ==Transfers== ===In=== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! style=\"width:80px;\"| Date ! style=\"width:30px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Player ! style=\"width:20px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Moving from ! style=\"width:120px;\" class=\"unsortable\"| Fee ! style=\"width:250px;\" class=\"unsortable\"| Notes ! style=\"width:20px;\"| Source |- | | align=center| | Ali Adnan Kadhim | | \u00c7aykur Rizespor | align=center| Undisclosed | align=center| | |- | | align=center| | Eden\u00edlson | | Genoa | align=center| Undisclosed | align=center| | |- | | align=center| | Iv\u00e1n Piris | | Deportivo Maldonado | align=center| Undisclosed | align=center| Signed until 30 June 2020 | |- | | align=center| | Manuel Iturra | | Granada | align=center| Undisclosed | align=center| | |- | | align=center| | Marquinho | | Roma | align=center| Undisclosed | align=center| | |- | | align=center| | Felipe | | Unattached | align=center| Free | align=center| | |} ====Loans in==== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! style=\"width:80px;\"| Date ! style=\"width:30px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Player ! style=\"width:20px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Moving from ! style=\"width:120px;\" class=\"unsortable\"| Fee ! style=\"width:250px;\" class=\"unsortable\"| Notes ! style=\"width:20px;\"| Source |- | | align=center| | Duv\u00e1n Zapata | | Napoli | align=center| Loan | align=center| On loan until 30 June 2017 | |} ===Out=== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! style=\"width:80px;\"| Date ! style=\"width:30px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Player ! style=\"width:20px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Moving to ! style=\"width:120px;\" class=\"unsortable\"| Fee ! style=\"width:250px;\" class=\"unsortable\"| Notes ! style=\"width:20px;\"| Source |- | | align=center| | Roberto Pereyra | | Juventus | align=center| \u20ac14 million | align=center| | |- | | align=center| | Mat\u011bj Vydra | | Watford | align=center| Undisclosed | align=center| | |- | | align=center| | Filippo Berra | | Pro Vercelli | align=center| Undisclosed | align=center| | |- | | align=center| | Roberto Codromaz | | FeralpiSal\u00f2 | align=center| Undisclosed | align=center| | |- | | align=center| | Allan Nyom | | Watford | align=center| Undisclosed | align=center| | |- | | align=center| | Naldo | | Sporting CP | align=center| Undisclosed | align=center| | |} ====Loans out==== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! style=\"width:80px;\"| Date ! style=\"width:30px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Player ! style=\"width:20px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Moving to ! style=\"width:120px;\" class=\"unsortable\"| Fee ! style=\"width:250px;\" class=\"unsortable\"| Notes ! style=\"width:20px;\"| Source |- | | align=center| | \u017deljko Brki\u0107 | | Carpi | align=center| Loan | align=center| On loan until 30 June 2016 | |- | | align=center| | Emanuel Ins\u00faa | | Newell's Old Boys | align=center| Loan | align=center| | |- | | align=center| | Nicol\u00e1s L\u00f3pez | | Nacional | align=center| Loan | align=center| | |- | | align=center| | Melker Hallberg | | Hammarby | align=center| Loan | align=center| | |- | | align=center| | Marquinho | | Al- Ahli | align=center| Loan | align=center| | |- | | align=center| | Lucas Evangelista | | Panathinaikos | align=center| Loan | align=center| | |} ===Contract extensions=== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! style=\"width:80px;\"| Date ! style=\"width:30px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Player ! style=\"width:20px;\"| ! style=\"width:120px;\" class=\"unsortable\"| Fee ! style=\"width:250px;\" class=\"unsortable\"| Notes ! style=\"width:20px;\"| Source |- | | align=center| | Orestis Karnezis | | align=center| Contract Extension | align=center| Contract extended to 30 June 2019 | |} ==Pre-season and friendlies== ==Competitions== ===Serie A=== ====League table==== ====Results summary==== ====Results by round==== ====Matches==== ===Coppa Italia=== ==Statistics== ===Appearances and goals=== |- ! colspan=14 style=\"background:#dcdcdc; text-align:center\"| Goalkeepers |- ! colspan=14 style=\"background:#dcdcdc; text-align:center\"| Defenders |- ! colspan=14 style=\"background:#dcdcdc; text-align:center\"| Midfielders |- ! colspan=14 style=\"background:#dcdcdc; text-align:center\"| Forwards |- ! colspan=14 style=\"background:#dcdcdc; text-align:center\"| Players transferred out during the season ===Goalscorers=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\" |- !width=15| !width=15| !width=15| !width=15| !width=145|Name !width=80|Serie A !width=80|Coppa Italia !width=80|Total |- |1 |77 |FW | |align=left|Cyril Th\u00e9r\u00e9au |11 |1 |12 |- |2 |9 |FW | |align=left|Duv\u00e1n Zapata |8 |0 |8 |- |rowspan=2|3 |7 |MF | |align=left|Emmanuel Agyemang-Badu |4 |0 |4 |- |10 |FW | |align=left|Antonio Di Natale |2 |2 |4 |- |rowspan=2|5 |8 |MF | |align=left|Bruno Fernandes |3 |0 |3 |- |18 |FW | |align=left|Stipe Perica |2 |1 |3 |- |rowspan=7|7 |17 |DF | |align=left|Pablo Armero |1 |0 |1 |- |19 |MF | |align=left|Guilherme |0 |1 |1 |- |20 |MF | |align=left|Francesco Lodi |1 |0 |1 |- |21 |DF | |align=left|Eden\u00edlson |0 |1 |1 |- |30 |DF | |align=left|Felipe |1 |0 |1 |- |33 |MF | |align=left|Panagiotis Kone |0 |1 |1 |- |53 |DF | |align=left|Ali Adnan Kadhim |1 |0 |1 |- |colspan=5|Own goal |1 |0 |0 |- |colspan=5|Totals |35 |7 |42 |} Last updated: 15 May 2016 ===Clean sheets=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\" |- !width=15| !width=15| !width=15| !width=15| !width=145|Name !width=80|Serie A !width=80|Coppa Italia !width=80|Total |- |1 |31 |GK | |align=left|Orestis Karnezis |8 |0 |8 |- |colspan=5|Totals |8 |0 |8 |} Last updated: 15 May 2016 ==References== Category:Udinese Calcio seasons Udinese ",
    "title": "2015\u201316 Udinese Calcio season"
}