{
    "id": "47162668",
    "text": "Mattias Ekstr\u00f6m, Reinis Niti\u0161s and Petter Solberg Ramona Karlsson Anton Marklund (airborne), Daniel Holten and Jean-Baptiste Dubourg (background) Fans of Andreas Bakkerud Toomas Heikkinen The start of the final Timmy Hansen takes the lead from Ekstr\u00f6m at the final corner. He was judged to have cut the corner and was subsequently penalised The 2015 World RX of Sweden was the sixth round of the second season of the FIA World Rallycross Championship. The event was held at the H\u00f6ljesbanan in H\u00f6ljes, V\u00e4rmland. ==Heats== {| class=wikitable style=\"font-size:95%\" ! ! ! Driver ! Team ! Car ! ! ! ! ! Pts |- ! 1 | 1 | Petter Solberg | SDRX | Citro\u00ebn DS3 | 4th | 6th | 1st | 1st | 16 |- ! 2 | 13 | Andreas Bakkerud | Olsbergs MSE | Ford Fiesta ST | 6th | 1st | 2nd | 3rd | 15 |- ! 3 | 21 | Timmy Hansen | Team Peugeot-Hansen | Peugeot 208 | 1st | 4th | 4th | 8th | 14 |- ! 4 | 10 | Mattias Ekstr\u00f6m | EKS RX | Audi S1 | 2nd | 11th | 5th | 2nd | 13 |- ! 5 | 15 | Reinis Niti\u0161s | Olsbergs MSE | Ford Fiesta ST | 7th | 2nd | 9th | 7th | 12 |- ! 6 | 3 | Johan Kristoffersson | Volkswagen Team Sweden | Volkswagen Polo | 3rd | 21st | 3rd | 10th | 11 |- ! 7 | 17 | Davy Jeanney | Team Peugeot-Hansen | Peugeot 208 | 23rd | 3rd | 7th | 4th | 10 |- ! 8 | 52 | Ole Christian Veiby | Volkswagen Team Sweden | Volkswagen Polo | 9th | 5th | 13th | 11th | 9 |- ! 9 | 90 | Eric F\u00e4r\u00e9n | Hansen Talent Development | Peugeot 208 | 5th | 14th | 14th | 9th | 8 |- ! 10 | 42 | Timur Timerzyanov | Namus OMSE | Ford Fiesta ST | 8th | 10th | 6th | 20th | 7 |- ! 11 | 24 | Tommy Rustad | HTB Racing-Marklund Motorsport | Volkswagen Polo | 10th | 12th | 18th | 5th | 6 |- ! 12 | 57 | Toomas Heikkinen | Marklund Motorsport | Volkswagen Polo | 21st | 9th | 11th | 6th | 5 |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 13 |style=\"background:#ffcccc;\"| 7 |style=\"background:#ffcccc;\"| Manfred Stohl |style=\"background:#ffcccc;\"| World RX Team Austria |style=\"background:#ffcccc;\"| Ford Fiesta |style=\"background:#ffcccc;\"| 11th |style=\"background:#ffcccc;\"| 13th |style=\"background:#ffcccc;\"| 8th |style=\"background:#ffcccc;\"| 19th |style=\"background:#ffcccc;\"| 4 |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 14 |style=\"background:#ffcccc;\"| 33 |style=\"background:#ffcccc;\"| Liam Doran |style=\"background:#ffcccc;\"| SDRX |style=\"background:#ffcccc;\"| Citro\u00ebn DS3 |style=\"background:#ffcccc;\"| 12th |style=\"background:#ffcccc;\"| 7th |style=\"background:#ffcccc;\"| 15th |style=\"background:#ffcccc;\"| 25th |style=\"background:#ffcccc;\"| 3 |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 15 |style=\"background:#ffcccc;\"| 23 |style=\"background:#ffcccc;\"| Stig-Olov Walfridson |style=\"background:#ffcccc;\"| Helmia Motorsport |style=\"background:#ffcccc;\"| Renault Clio |style=\"background:#ffcccc;\"| 16th |style=\"background:#ffcccc;\"| 18th |style=\"background:#ffcccc;\"| 17th |style=\"background:#ffcccc;\"| 12th |style=\"background:#ffcccc;\"| 2 |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 16 |style=\"background:#ffcccc;\"| 45 |style=\"background:#ffcccc;\"| Per-Gunnar Andersson |style=\"background:#ffcccc;\"| Marklund Motorsport |style=\"background:#ffcccc;\"| Volkswagen Polo |style=\"background:#ffcccc;\"| 33rd |style=\"background:#ffcccc;\"| 8th |style=\"background:#ffcccc;\"| 10th |style=\"background:#ffcccc;\"| 13th |style=\"background:#ffcccc;\"| 1 |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 17 |style=\"background:#ffcccc;\"| 29 |style=\"background:#ffcccc;\"| Niclas Gr\u00f6nholm |style=\"background:#ffcccc;\"| Niclas Gr\u00f6nholm |style=\"background:#ffcccc;\"| Ford Fiesta |style=\"background:#ffcccc;\"| 19th |style=\"background:#ffcccc;\"| 20th |style=\"background:#ffcccc;\"| 16th |style=\"background:#ffcccc;\"| 18th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 18 |style=\"background:#ffcccc;\"| 87 |style=\"background:#ffcccc;\"| Jean-Baptiste Dubourg |style=\"background:#ffcccc;\"| Jean-Baptiste Dubourg |style=\"background:#ffcccc;\"| Citro\u00ebn C4 |style=\"background:#ffcccc;\"| 14th |style=\"background:#ffcccc;\"| 19th |style=\"background:#ffcccc;\"| 19th |style=\"background:#ffcccc;\"| 21st |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 19 |style=\"background:#ffcccc;\"| 53 |style=\"background:#ffcccc;\"| Daniel Holten |style=\"background:#ffcccc;\"| Eklund Motorsport |style=\"background:#ffcccc;\"| Volkswagen Beetle |style=\"background:#ffcccc;\"| 17th |style=\"background:#ffcccc;\"| 16th |style=\"background:#ffcccc;\"| 28th |style=\"background:#ffcccc;\"| 14th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 20 |style=\"background:#ffcccc;\"| 55 |style=\"background:#ffcccc;\"| Alx Danielsson |style=\"background:#ffcccc;\"| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport |style=\"background:#ffcccc;\"| Audi S3 |style=\"background:#ffcccc;\"| 18th |style=\"background:#ffcccc;\"| 25th |style=\"background:#ffcccc;\"| 21st |style=\"background:#ffcccc;\"| 17th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 21 |style=\"background:#ffcccc;\"| 99 |style=\"background:#ffcccc;\"| Tord Linnerud |style=\"background:#ffcccc;\"| Volkswagen Team Sweden |style=\"background:#ffcccc;\"| Volkswagen Polo |style=\"background:#ffcccc;\"| 28th |style=\"background:#ffcccc;\"| 31st |style=\"background:#ffcccc;\"| 12th |style=\"background:#ffcccc;\"| 15th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 22 |style=\"background:#ffcccc;\"| 28 |style=\"background:#ffcccc;\"| Alexander Hvaal |style=\"background:#ffcccc;\"| JC Raceteknik |style=\"background:#ffcccc;\"| Citro\u00ebn DS3 |style=\"background:#ffcccc;\"| 15th |style=\"background:#ffcccc;\"| 15th |style=\"background:#ffcccc;\"| 20th |style=\"background:#ffcccc;\"| 26th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 23 |style=\"background:#ffcccc;\"| 14 |style=\"background:#ffcccc;\"| Frode Holte |style=\"background:#ffcccc;\"| Frode Holte Motorsport |style=\"background:#ffcccc;\"| Hyundai i20 |style=\"background:#ffcccc;\"| 24th |style=\"background:#ffcccc;\"| 24th |style=\"background:#ffcccc;\"| 30th |style=\"background:#ffcccc;\"| 16th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 24 |style=\"background:#ffcccc;\"| 101 |style=\"background:#ffcccc;\"| Per Eklund |style=\"background:#ffcccc;\"| Eklund Motorsport |style=\"background:#ffcccc;\"| Saab 9-3 |style=\"background:#ffcccc;\"| 26th |style=\"background:#ffcccc;\"| 29th |style=\"background:#ffcccc;\"| 23rd |style=\"background:#ffcccc;\"| 22nd |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 25 |style=\"background:#ffcccc;\"| 92 |style=\"background:#ffcccc;\"| Anton Marklund |style=\"background:#ffcccc;\"| EKS RX |style=\"background:#ffcccc;\"| Audi S1 |style=\"background:#ffcccc;\"| 13th |style=\"background:#ffcccc;\"| 17th |style=\"background:#ffcccc;\"| 29th |style=\"background:#ffcccc;\"| 31st |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 26 |style=\"background:#ffcccc;\"| 102 |style=\"background:#ffcccc;\"| Tamas Karai |style=\"background:#ffcccc;\"| Racing-Com |style=\"background:#ffcccc;\"| Audi A1 |style=\"background:#ffcccc;\"| 27th |style=\"background:#ffcccc;\"| 28th |style=\"background:#ffcccc;\"| 22nd |style=\"background:#ffcccc;\"| 27th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 27 |style=\"background:#ffcccc;\"| 77 |style=\"background:#ffcccc;\"| Ren\u00e9 M\u00fcnnich |style=\"background:#ffcccc;\"| All-Inkl.com M\u00fcnnich Motorsport |style=\"background:#ffcccc;\"| Audi S3 |style=\"background:#ffcccc;\"| 30th |style=\"background:#ffcccc;\"| 22nd |style=\"background:#ffcccc;\"| 26th |style=\"background:#ffcccc;\"| 28th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 28 |style=\"background:#ffcccc;\"| 32 |style=\"background:#ffcccc;\"| Ole-Kristian N\u00f8ttveit |style=\"background:#ffcccc;\"| CircleX |style=\"background:#ffcccc;\"| Volvo C30 |style=\"background:#ffcccc;\"| 22nd |style=\"background:#ffcccc;\"| 26th |style=\"background:#ffcccc;\"| 24th |style=\"background:#ffcccc;\"| 30th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 29 |style=\"background:#ffcccc;\"| 30 |style=\"background:#ffcccc;\"| Ole Kristian Temte |style=\"background:#ffcccc;\"| Ole Kristian Temte |style=\"background:#ffcccc;\"| Citro\u00ebn C4 |style=\"background:#ffcccc;\"| 34th |style=\"background:#ffcccc;\"| 32nd |style=\"background:#ffcccc;\"| 27th |style=\"background:#ffcccc;\"| 23rd |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 30 |style=\"background:#ffcccc;\"| 31 |style=\"background:#ffcccc;\"| Max Pucher |style=\"background:#ffcccc;\"| World RX Team Austria |style=\"background:#ffcccc;\"| Ford Fiesta |style=\"background:#ffcccc;\"| 29th |style=\"background:#ffcccc;\"| 30th |style=\"background:#ffcccc;\"| 32nd |style=\"background:#ffcccc;\"| 24th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 31 |style=\"background:#ffcccc;\"| 48 |style=\"background:#ffcccc;\"| Lukas Walfridson |style=\"background:#ffcccc;\"| Helmia Motorsport |style=\"background:#ffcccc;\"| Renault Clio |style=\"background:#ffcccc;\"| 32nd |style=\"background:#ffcccc;\"| 23rd |style=\"background:#ffcccc;\"| 25th |style=\"background:#ffcccc;\"| 35th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 32 |style=\"background:#ffcccc;\"| 47 |style=\"background:#ffcccc;\"| Ramona Karlsson |style=\"background:#ffcccc;\"| Ramona RX |style=\"background:#ffcccc;\"| Volkswagen Scirocco |style=\"background:#ffcccc;\"| 31st |style=\"background:#ffcccc;\"| 27th |style=\"background:#ffcccc;\"| 31st |style=\"background:#ffcccc;\"| 32nd |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 33 |style=\"background:#ffcccc;\"| 88 |style=\"background:#ffcccc;\"| Henning Solberg |style=\"background:#ffcccc;\"| CircleX |style=\"background:#ffcccc;\"| Ford Focus |style=\"background:#ffcccc;\"| 35th |style=\"background:#ffcccc;\"| 33rd |style=\"background:#ffcccc;\"| 33rd |style=\"background:#ffcccc;\"| 29th |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 34 |style=\"background:#ffcccc;\"| 4 |style=\"background:#ffcccc;\"| Robin Larsson |style=\"background:#ffcccc;\"| Larsson Jernberg Racing Team |style=\"background:#ffcccc;\"| Audi A1 |style=\"background:#ffcccc;\"| 20th |style=\"background:#ffcccc;\"| 34th |style=\"background:#ffcccc;\"| 34th |style=\"background:#ffcccc;\"| 33rd |style=\"background:#ffcccc;\"| |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 35 |style=\"background:#ffcccc;\"| 8 |style=\"background:#ffcccc;\"| Peter Hedstr\u00f6m |style=\"background:#ffcccc;\"| Hedstr\u00f6ms Motorsport |style=\"background:#ffcccc;\"| \u0160koda Fabia |style=\"background:#ffcccc;\"| 25th |style=\"background:#ffcccc;\"| 35th |style=\"background:#ffcccc;\"| 35th |style=\"background:#ffcccc;\"| 34th |style=\"background:#ffcccc;\"| |} ==Semi-Finals== ===Semi-Final 1=== {| class=wikitable style=\"font-size:95%\" ! ! ! Driver ! Team ! Time ! Pts |- ! 1 | 21 | Timmy Hansen | Team Peugeot-Hansen | 4:26.522 | 6 |- ! 2 | 15 | Reinis Niti\u0161s | Olsbergs MSE | +0.935 | 5 |- ! 3 | 1 | Petter Solberg | SDRX | +1.379 | 4 |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 4 |style=\"background:#ffcccc;\"| 24 |style=\"background:#ffcccc;\"| Tommy Rustad |style=\"background:#ffcccc;\"| HTB Racing-Marklund Motorsport |style=\"background:#ffcccc;\"| +4.917 |style=\"background:#ffcccc;\"| 3 |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 5 |style=\"background:#ffcccc;\"| 90 |style=\"background:#ffcccc;\"| Eric F\u00e4r\u00e9n |style=\"background:#ffcccc;\"| Hansen Talent Development |style=\"background:#ffcccc;\"| +13.206 |style=\"background:#ffcccc;\"| 2 |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 6 |style=\"background:#ffcccc;\"| 17 |style=\"background:#ffcccc;\"| Davy Jeanney |style=\"background:#ffcccc;\"| Team Peugeot-Hansen |style=\"background:#ffcccc;\"| +25.752 |style=\"background:#ffcccc;\"| 1 |} ===Semi-Final 2=== {| class=wikitable style=\"font-size:95%\" ! ! ! Driver ! Team ! Time ! Pts |- ! 1 | 13 | Andreas Bakkerud | Olsbergs MSE | 4:28.472 | 6 |- ! 2 | 10 | Mattias Ekstr\u00f6m | EKS RX | +0.512 | 5 |- ! 3 | 57 | Toomas Heikkinen | Marklund Motorsport | +2.198 | 4 |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 4 |style=\"background:#ffcccc;\"| 42 |style=\"background:#ffcccc;\"| Timur Timerzyanov |style=\"background:#ffcccc;\"| Namus OMSE |style=\"background:#ffcccc;\"| +2.740 |style=\"background:#ffcccc;\"| 3 |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 5 |style=\"background:#ffcccc;\"| 52 |style=\"background:#ffcccc;\"| Ole Christian Veiby |style=\"background:#ffcccc;\"| Volkswagen Team Sweden |style=\"background:#ffcccc;\"| +4.314 |style=\"background:#ffcccc;\"| 2 |- !style=\"background:#ffcccc;\"| 6 |style=\"background:#ffcccc;\"| 3 |style=\"background:#ffcccc;\"| Johan Kristoffersson |style=\"background:#ffcccc;\"| Volkswagen Team Sweden |style=\"background:#ffcccc;\"| +17.660 |style=\"background:#ffcccc;\"| 1 |} ==Final== {| class=wikitable style=\"font-size:95%\" ! ! ! Driver ! Team ! Time ! Pts |- ! 1 | 10 | Mattias Ekstr\u00f6m | EKS RX | 4:28.114 | 8 |- ! 2 | 21 | Timmy Hansen\u2020 | Team Peugeot-Hansen | +1.698 | 5 |- ! 3 | 13 | Andreas Bakkerud | Olsbergs MSE | +1.817 | 4 |- ! 4 | 57 | Toomas Heikkinen | Marklund Motorsport | +4.393 | 3 |- ! 5 | 15 | Reinis Niti\u0161s | Olsbergs MSE | +9.973 | 2 |- ! 6 | 1 | Petter Solberg | SDRX | DNF | 1 |} \u2020 Timmy Hansen was given a 2-second penalty for exceeding track limits ==Championship standings after the event== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 95%;\" |- ! ! Driver ! Points |- ! 1 | Petter Solberg | 159 |- ! 2 | Johan Kristoffersson | 115 |- ! 3 | Andreas Bakkerud | 113 |- ! 4 | Timmy Hansen | 104 |- ! 5 | Reinis Niti\u0161s | 96 |} ==References== ==External links== |- style=\"text-align:center\" |width=\"35%\"|Previous race: 2015 World RX of Germany |width=\"30%\"|FIA World Rallycross Championship 2015 season |width=\"35%\"|Next race: 2015 World RX of Canada |- style=\"text-align:center\" |width=\"35%\"|Previous race: 2014 World RX of Sweden |width=\"30%\"|World RX of Sweden |width=\"35%\"|Next race: 2016 World RX of Sweden |- style=\"text-align:center\" Sweden World RX ",
    "title": "2015 World RX of Sweden"
}