{
    "id": "47204671",
    "text": "Peter Sch\u00f6ttler (born 15 January 1950 in Iserlohn) is a German historian working in France and Germany. He was a research director at the Centre national de la recherche scientifique in Paris and teaches now at the Freie Universit\u00e4t Berlin, where he has held an honorary professorship since 2001. Sch\u00f6ttler was born in North Rhine-Westphalia, but grew up in Brussels, thus becoming bi-lingual. He studied at Ruhr-Universit\u00e4t Bochum, close to his birthplace, and then in Paris at the \u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes. In history he was a student of Hans Mommsen in Bochum and Michelle Perrot in Paris; he studied philosophy under Louis Althusser. He has been an interpreter and translator of the work of major 20th century historians, notably Marc Bloch and Lucien Febvre, co-founders of the journal Annales and the associated Annales School. He has also translated Fernand Braudel and has explored and popularized the work of Lucie Varga, the first woman member of the Annales group of historians. Sch\u00f6ttler has taught at different German and Austrian Universities and at the \u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS). In 1990/91 he was a member at the Institute for Advanced Study et in 1996/97 a Visiting Fellow at Princeton University. Since 2008 he is a Visiting Scholar at the Max Planck Institute for the History of Science in Berlin. At the 1998 Deutscher Historikertag Sch\u00f6ttler, G\u00f6tz Aly and Michael Fahlbusch were involved in the debate concerning the role of German historians during the Third Reich. The trio suggested that Theodor Schieder, Werner Conze and Karl- Dietrich Erdmann were complicit with the Nazi regime rather than inwardly withdrawn intellectually through inner emigration. ==Books== * Naissance des Bourses du travail. Un appareil id\u00e9ologique d'\u00c9tat \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, Presses universitaires de France, coll. \"Pratiques th\u00e9oriques\", Paris, 1985. * (ed.) Gareth Stedman Jones, Klassen, Politik und Sprache. F\u00fcr eine theorieorientierte Sozialgeschichte, Verlag Westf\u00e4lisches Dampfboot, Munster, 1988. * (ed.) Lucie Varga, Les Autorit\u00e9s invisibles. Une historienne autrichienne aux \u2018Annales\u2019, Le Cerf, coll. \"Biblioth\u00e8que franco-allemande\", Paris, 1991. * (ed.) Lucien Febvre, Le Rhin. Mythes et histoire, Perrin, Paris, 1997 * (ed.) Lucien Febvre, Martin Luther , Campus Verlag/\u00c9ditions de la Maison des Sciences de l\u2019Homme, Francfort/Paris, 1996. * (ed.) Lucien Febvre, Margarete von Navarra. Eine K\u00f6nigin der Renaissance zwischen Macht, Liebe und Religion, Campus Verlag/\u00c9ditions de la Maison des Sciences de l'Homme, Frankfurt/Paris, 1998. * (ed.) Geschichtsschreibung als Legitimationswissenschaft, 1918-1945, Suhrkamp Verlag, Francfort, 1997. * (ed.) Marc Bloch - Historiker und Widerstandsk\u00e4mpfer, Campus Verlag/\u00c9ditions de la Maison des Sciences de l'Homme, Francfort/Paris, 1999. * (ed.) Marc Bloch, Aus der Werkstatt des Historikers. Zur Theorie und Praxis der Geschichtswissenschaft, Campus Verlag/\u00c9ditions de la Maison des Sciences de l'Homme, Francfort/Paris, 2000. * (ed.) Marc Bloch, Apologie der Geschichtswissenschaft oder Der Beruf des Historikers, Verlag Klett-Cotta, Stuttgart, 2002. * (ed. with Philippe Despoix), Siegfried Kracauer, penseur de l\u2019histoire, \u00c9ditions de la Maison des Sciences de l\u2019Homme, Paris, 2006. * (ed. with Hans-J\u00f6rg Rheinberger), Marc Bloch et le crises du savoir, Berlin, Max Planck Institute for the History of Science, 2011 (Preprint 418). * (ed. with Henning Schmidgen et Jean-Fran\u00e7ois Braunstein), Epistemology and History. From Bachelard and Canguilhem to Today\u2019s History of Science, Berlin, Max Planck Institute for the History of Science, 2012 (Preprint 434) * (ed. with Dieter Gosewinkel et Iris Schr\u00f6der), Antiliberales Europa, num\u00e9ro th\u00e9matique de la revue Zeithistorische Forschungen, 9, 2012, no. 3. * (ed.) Fernand Braudel, Geschichte als Schl\u00fcssel zur Welt. Vorlesungen in deutscher Kriegsgefangenschaft 1941, Verlag Klett-Cotta, Stuttgart, 2013. * Die \"Annales\"-Historiker und die deutsche Geschichtswissenschaft, T\u00fcbingen, Verlag Mohr-Siebeck, 2015. * Du Rhin \u00e0 la Manche. Fronti\u00e8res et relations franco- allemandes au XXe si\u00e8cle, Foreword by Henry Rousso,Tours, Presses Universitaires Francois-Rabelais, 2017. * Das Max Planck Institut f\u00fcr Geschichte im historischen Kontext: Die \u00c4ra Heimpel. Berlin, Max Planck Institute for the History of Science, 2017 . * Nach der Angst. Geschichtswissenschaft vor und nach dem \u201elinguistic turn\u201c. M\u00fcnster, Verlag Westf\u00e4lisches Dampfboot, 2018. ==References== == External links == * Sch\u00f6ttler's CV at the CNRS, Paris * Sch\u00f6ttler's homepage Category:1950 births Category:German historians of philosophy Category:Historians of France Category:Historians of Germany Category:Living people Category:School for Advanced Studies in the Social Sciences faculty ",
    "title": "Peter Sch\u00f6ttler"
}