{
    "id": "51068488",
    "text": "Anass A\u00eft El Abdia (born 21 March 1993) is a Moroccan cyclist, who currently rides for UCI Continental team . He previously rode for UCI WorldTeam from 2017 until 2018. He was named in the startlist for the 2017 Vuelta a Espa\u00f1a, but he crashed out on stage 2. ==Major results== ;2013 : Les Challenges de la Marche Verte ::2nd Grand Prix Al Massira ::3rd Grand Prix Sakia El Hamra ;2014 : 1st Stage 5 Tour du Maroc ;2015 : 1st 20px Time trial, National Under-23 Road Championships : Challenge du Prince ::1st Troph\u00e9e de la maison royale ::3rd Troph\u00e9e princier ::3rd Troph\u00e9e de l'anniversaire : 3rd Overall Tour du Maroc : Les Challenges de la Marche Verte ::3rd Grand Prix Oued Eddahab ::3rd Grand Prix Al Massira : 3rd Challenge des phosphates \u2013 Grand Prix de Khouribga ;2016 : 1st 20px Road race, National Road Championships : 6th Overall Tour de C\u00f4te d'Ivoire ;2017 : 1st 20px Overall Tour du Maroc ;2019 : 10th Prueba Villafranca de Ordizia ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2017 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a |DNF |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * Category:1993 births Category:Living people Category:Moroccan male cyclists Category:Cyclists at the 2016 Summer Olympics Category:Olympic cyclists of Morocco Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists ",
    "title": "Anass A\u00eft El Abdia"
}