{
    "id": "51111181",
    "text": "H\u00e9lder Barros is a Santom\u00e9an economist, diplomat and former Minister of Economic Affairs in S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe. He was a candidate for the presidency of his country in 2011 and 2016.http://www.dw.com/pt/h\u00e9lder-barros- j\u00e1-chega-dos-conflitos-que-t\u00eam-prevalecido-ao-longo-destas-d\u00e9cadas/a-19383091 In his early twenties H\u00e9lder Barros contributed to the struggle for independence of the archipelago by hosting radio programs for the independence movement from Libreville, Gabon.http://www.dw.com/pt/h\u00e9lder-barros-j\u00e1-chega- dos-conflitos-que-t\u00eam-prevalecido-ao-longo-destas-d\u00e9cadas/a-19383091 He graduated with a M.Econ. from California Coast University, and joined the UN in 1982 in Niger. In the following decade he worked interchangeably in the head office in New York, and with conflict resolution in several African countries under the mandate of the organization. Baros was coordinator for the United Nations Office for Project Services in Northern Iraq and subsequently returned to Africa as Special Assistant for the United Nations mission in Angola (2002-2003), and between 2008 and 2014 he was Head of Office for the UN mission in the Democratic Republic of Congo. In 2014 Barros began postgraduate studies in International Relations at the London School of Economics.https://goodcountry.org/global-vote/elections/saeo-tome-and- principe/candidates/helder-barros He was Minister of Economic Coordination 7 July 1994 \u2013 25 October 1994 and 26 September 2001 \u2013 28 March 2002 in the governments led by Evaristo de Carvalho from Independent Democratic Action.http://www.dw.com/pt/h\u00e9lder-barros-j\u00e1-chega-dos-conflitos-que-t\u00eam- prevalecido-ao-longo-destas-d\u00e9cadas/a-19383091 == References == ==External links== ===News article=== *H\u00e9lder Barros anuncia candidatura \u00e0s presidenciais de Julho pr\u00f3ximo (Helder Barros Announced his Candidate for the Presidentials Next July, TVS, 17 June 2016, accessed on 8 October 2016 Category:Year of birth missing (living people) Category:Government ministers of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe Category:Living people Category:S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe politicians Category:S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe economists ",
    "title": "H\u00e9lder Barros"
}