{
    "id": "51144542",
    "text": "Olivia C\u00eempian (born 1 January 2001) is a Romanian-born female artistic gymnast. At the 2016 Junior European Women's Artistic Gymnastics Championships she won the bronze medal with the Romanian team. She also competed at the 2017 European Women's Artistic Gymnastics Championships for Romania. However, as of July 2017, Cimpian has expressed her desire to compete for Hungary in future international meets.A l\u0103sat Rom\u00e2nia pentru Ungaria. Una dintre cele mai promi\u0163\u0103toare gimnaste a ales s\u0103 concureze pentru \u0163ara vecin\u0103, la ini\u0163iativa tat\u0103l s\u0103u, care e fost fotbalist, adevarul.ro, 29 October 2017 She eventually left for Hungary in July, and her nationality change became official in October., FIG, 4 November 2017 Since athletes won\u2019t be eligible to compete for a country for one year after they change nationality, Cimpian will barely be eligible for selection to Hungary\u2019s team for the 2018 world championships. However that change was never official and Olivia decided she would compete again for Romania. ==Competitive history== {| border=1 cellpadding=1 cellspacing=2 style=\"border-collapse:collapse; text-align:center; font- size:95%;\" |- ! align=center | Year ! align=center | Event | style=\"width:30px;\" | Team ! style=\"width:30px;\" | AA ! style=\"width:30px;\" | VT ! style=\"width:30px;\" | UB ! style=\"width:30px;\" | BB ! style=\"width:30px;\" | FX |- | rowspan=\"3\" | 2014 || align=left | Nadia Comaneci International Invitational || style=\"background:#c96;\" | 3rd || style=\"background:#c96;\" | 3rd || || || || |- | align=left | Elite Gym Massilia || 9th || || || || || style=\"background:silver;\" | 2nd |- | align=left | Top Gym || 4th || 10th || || || || style=\"background:gold;\" | 1st |- | rowspan=\"3\" | 2015 || align=left | Nadia Comaneci International Invitational || style=\"background:gold;\" | 1st || style=\"background:gold;\" | 1st || style=\"background:silver;\" | 2nd || style=\"background:#c96;\" | 3rd || || style=\"background:gold;\" | 1st |- | align=left | European Youth Olympic Festival || 4th || 14th || || || || 7th |- | align=left | National Championships || style=\"background:#c96;\" | 3rd || 5th || style=\"background:#c96;\" | 3rd || style=\"background:#c96;\" | 3rd || || 5th |- | rowspan=\"6\" | 2016 || align=left | International Gymnix || 5th || 12th || || || || style=\"background:#c96;\" | 3rd |- | align=left | BEL-ROU Friendly || style=\"background:gold;\" | 1st || 4th || || || || |- | align=left | FRA-ROU Friendly || style=\"background:gold;\" | 1st || || || || || |- | align=left | Junior European Championships || style=\"background:#c96;\" | 3rd || || 8th || || || WD |- | align=left | Junior National Championships || || style=\"background:gold;\" | 1st || style=\"background:silver;\" | 2nd || style=\"background:gold;\" | 1st || style=\"background:gold;\" | 1st || style=\"background:gold;\" | 1st |- | align=left | Top Gym Tournament || style=\"background:silver\" | 2nd || style=\"background:#c96;\" | 3rd || style=\"background:gold;\" | 1st || style=\"background:silver;\" | 2nd || style=\"background:silver;\" | 2nd || style=\"background:gold;\" | 1st |- | rowspan=\"1\" | 2017 || align=left | European Championships || || 23rd || || || || |} ==References== ==External links== * * Olivia C\u00eempian at the Romanian Olympic and Sports Committee Category:2001 births Category:Living people Category:Romanian female artistic gymnasts Category:Place of birth missing (living people) ",
    "title": "Olivia C\u00eempian"
}