{
    "id": "51147302",
    "text": "Santa Rita de C\u00e1ssia Futebol Clube is an Angolan sports club from the city of U\u00edge. The team made its debut in the Gira Angola (Angola's second division championship) in 2016 after winning the Uige province football championship. The club is named after Italian saint Rita of Cascia in whose honor a sanctuary was built at the village of Casseche, U\u00edge city, where an annual pilgrimage is held. In 2016, its debutant year in the second division, the club managed to be promoted to Angola's top flight division, the Girabola. ==2017 disaster== On February 10, 2017, shortly after the inaugural match of the 2017 Girabola between home team Santa Rita de C\u00e1ssia and Recreativo do Libolo, one of the access gates of Est\u00e1dio 4 de Janeiro collapsed as access was made free and attendants tried to force their way into the stadium. As a result, 17 people were trampled to death and 76 injured, 5 of whom with life- threatening injuries. ==Achievements== *Angolan League: 0 :: *Angolan Cup: 0 :: *Angolan SuperCup: 0 :: *Gira Angola: 1 :: 2016 *Uige provincial championship: 1 :: 2015 ==League & Cup Positions== TimeAxis = orientation:horizontal ImageSize = width:1500 height:125 PlotArea = width:120 height:42 bottom:68 left:100 DateFormat = mm/dd/yyyy Period = from:01/01/2015 till:12/31/2017 ScaleMajor = unit:year increment:1 start:2016 ScaleMinor = unit:year increment:1 start:2016 AlignBars = justify Colors = id:sc value:orange id:pri value:green id:seg value:gray(0.5) id:ter value:rgb(0.8,0.6,0.1) BarData = bar:primera text:\"Girabola\" bar:segunda text:\"Segundona\" bar:tercera text:\"Angola Cup\" bar:sincompetir text:\"Super Cup\" PlotData = # set defaults width:10 fontsize:s textcolor:white align:left anchor:from shift:(5,-5) bar:primera color:pri from:06/07/2016 till:06/07/2017 shift:(18,-4) text:16 bar:segunda color:seg from:06/07/2015 till:06/07/2016 textcolor:black color:red shift:(16,-4) text:CH bar:tercera color:ter from:06/07/2015 till:06/07/2016 shift:(16,-4) text:PR from:06/07/2016 till:06/07/2017 shift:(16,-4) text:QF bar:sincompetir color:sc ==Recent seasons== Santa Rita de C\u00e1ssia's season-by-season performance since 2011: {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\" |+ style=\"text-align: center;\" | Overall match statistics |- ! Season ! ! ! ! ! ! ! ! |- |2016 || 15 || 8 || 4 || 3 || 14 || 7 || +7 || |} {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\" |+ style=\"text-align: center;\" | Classifications |- ! ! L2 ! L1 ! AC |- | || || || PR |} {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\" |+ style=\"text-align: center;\" | Top season scorers |- ! ! ! ! ! ! |- | ? || ? || ? || || ? || ? |} * PR = Preliminary round, 1R = First round, GS = Group stage, R32 = Round of 32, R16 = Round of 16, QF = Quarter-finals, SF = Semi-finals, RU = Runner-Up, W = Winner ==Players and staff== ===Staff=== {| class=\"wikitable ve-ce- branchNode ve-ce-tableNode\" !Name !Nat !Pos |- ! colspan=\"4\" |Technical staff |- |Alm\u00e9rio Crist\u00f3v\u00e3o | | Head Coach |- |Jo\u00e3o Manuel Paulo | | Assistant Coach |- |TBA | | Goal-keeper Coach |- ! colspan=\"4\" |Medical |- |TBA | |Physio |- ! colspan=\"4\" |Management |- |Nzolani Pedro | |Chairman |} *Note: (c) = caretaker manager ===Players=== {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"4\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"4\"|# !scope=\"col\" rowspan=\"4\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"4\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"4\"| !scope=\"col\" rowspan=\"4\"| !colspan=\"1\" |\u2013 !colspan=\"1\" | !colspan=\"3\" | !colspan=\"1\" | !colspan=\"3\" | !colspan=\"4\" | !colspan=\"3\" rowspan=\"2\"|Total Apps & Gls |- !colspan=\"1\" |2015 !colspan=\"1\" |2016 !colspan=\"3\" |2017 !colspan=\"1\" |2018 !colspan=\"3\" |2018\u201319 (11th) !colspan=\"3\" |2019\u201320 !colspan=\"1\" |2021 |- !colspan=\"1\" |# !colspan=\"1\" |# !colspan=\"1\" |# !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" |# !colspan=\"1\" |# !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" |# !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" |# !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| |- | |||| Abel || Abel Manfuila ||||FW||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||data-sort- value=\"34\"|2||data-sort-value=\"08\"|1|||||||||||||||||| || || |- | |||| data- sort-value=\"Agua\"|\u00c1gua Doce || Jos\u00e9 Fernandes Mbuta ||||data-sort- value=\"3\"|||||||20||data-sort-value=\"10\"|11(5)||data-sort- value=\"11\"|1||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"||||||||||| || || |- | |||| Alberto ||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Alex || Alex Kahembe ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||data-sort- value=\"2018\"|||12||data-sort-value=\"26\"|1(1)||data-sort-value=\"14\"|0|||||||||| || || |- | |||| Ary ||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||||28|||||||||||||||| || || |- | |||| Barese || data-sort-value=\"Joao V\"|Jo\u00e3o Vata ||||||||||19||data-sort-value=\"37\"|1(1)||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort- value=\"2018\"||||||||||||||||| || || |- | ||data-sort-value=\"06\"|6|| Beni || Beni Kimbi Fua ||||FW||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||data- sort-value=\"06\"|6||data-sort-value=\"09\"|11||data-sort-value=\"28\"|0|||| || || |- | |||| Benvindo || Nsianfumu Benvindo Afonso ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||||data-sort-value=\"01\"|1||data- sort-value=\"01\"|1||data-sort-value=\"05\"|22(1)||data-sort- value=\"26\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||||| || || |- | |||| Bissio || Yannick Landu ||||FW||||10|||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Bruno || Adilson Bruno Mpulu ||||data-sort-value=\"2\"|||||data-sort-value=\"07\"|7||data- sort-value=\"07\"|7||data-sort-value=\"03\"|20||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort- value=\"2018\"||||||||||||||||| || || |- | ||data-sort-value=\"01\"|1|| Carlos || Carlos Camolongi || ||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"|||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort-value=\"05\"|14||data-sort- value=\"31\"|0|||| || || |- | |||| Carlos || Carlos Nzuzi Fuila ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||||| || || |- | ||20|| Celi || Celestino da Silva Sim\u00e3o ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||20||data-sort- value=\"13\"|12(2)||data-sort-value=\"05\"|2||20||data-sort-value=\"03\"|19||data- sort-value=\"34\"|0|||| || || |- | |||| Chano || Mauro Edgar F. Manuel ||||FW||||||30||data-sort-value=\"31\"|2(3)||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | |||| Clinton || Makinda Gomes ||||||||||25||data-sort-value=\"38\"|(1)||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | |||| Coby || Ant\u00f3nio Sena Tuiango Morais ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||16||data-sort- value=\"26\"|4||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | ||data-sort- value=\"04\"|4|| Crespo || Artur Manuel Malungo ||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||||||||||||||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort- value=\"20\"|4||data-sort-value=\"21\"|0|||| || || |- | ||data-sort-value=\"09\"|9|| Cris ||||||FW||||||||||||||data-sort-value=\"09\"|9||data-sort- value=\"21\"|5(7)||data-sort-value=\"20\"|0||data-sort-value=\"09\"|9||data-sort- value=\"25\"|2||data-sort-value=\"18\"|0|||| || || |- | |||| Cristiano || Cristiano Diassilau ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Dennis || Dennis Sesugh ||||FW||||||data-sort-value=\"09\"|||data-sort-value=\"14\"|10||data-sort- value=\"03\"|3|||||||||||||||||| || || |- | ||data-sort-value=\"02\"|2|| Dieu || Dieu Maquissossila David ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||||||data-sort- value=\"02\"|||data-sort-value=\"17\"|8(3)||data-sort-value=\"23\"|0||data-sort- value=\"02\"|2||data-sort-value=\"20\"|4||data-sort-value=\"9\"|1|||| || || |- | |||| Dino || Florentino de S. Ant\u00f3nio ||||FW||||data-sort- value=\"40\"|\u2013||||||||18||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"||||||||||| || || |- | |||| Edmilson || Ant\u00f3nio Dipoco Teodor ||||data-sort-value=\"3\"|||||||data- sort-value=\"06\"|6||data-sort-value=\"05\"|18(1)||data-sort- value=\"40\"|0||||11||data-sort-value=\"02\"|27||data-sort-value=\"08\"|2||11||data- sort-value=\"02\"|19(1)||data-sort-value=\"35\"|0||data-sort-value=\"2021\"||| || || |- | |||| Eliseu || Eliseu Lucas Carlos Cabanga ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||13||data-sort- value=\"24\"|3||data-sort-value=\"17\"|0|||||||||| || || |- | ||21|| Etoh || Nzalambila Lumu ||||FW||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"15\"|6||data-sort- value=\"08\"|1|||| || || |- | |||| Fei\u00e3o || Mois\u00e9s Sebasti\u00e3o Cabungula ||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||27||data-sort- value=\"10\"|16(2)||data-sort-value=\"12\"|1|||||||||| || || |- | |||| Filipe || Israel Kipindi Pacote da Silva || ||FW||||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"|||||data-sort-value=\"10\"|9(1)||data-sort-value=\"03\"|2|||| || || |- | |||| Finidi || Lu\u00eds Domingos Canganjo ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||data- sort-value=\"2016\"|||||data-sort-value=\"21\"|5||data-sort-value=\"40\"|0||data- sort-value=\"2018\"||||||||||||||||| || || |- | |||| Foguinho || data-sort- value=\"Julio S\"|J\u00falio Samucuenje Baptista ||||||||||||||||data-sort- value=\"2018\"|||26||data-sort-value=\"07\"|19(5)||data-sort- value=\"01\"|8||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||||| || || |- | |||| Frank || Francisco Barros Jimbi ||||||||data-sort-value=\"2016\"|||14||data-sort- value=\"07\"|13||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||||| || || |- | |||| Fuky || Manuel Paulo David ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||data-sort- value=\"07\"|||data-sort-value=\"17\"|5(1)||data-sort-value=\"23\"|0|||| || || |- | |||| G.T.I. || Daniel Ant\u00f3nio Jonata ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||data-sort-value=\"07\"|7||data- sort-value=\"01\"|27(1)||data-sort-value=\"02\"|4||colspan=3 data-sort- value=\"2020\"||||| || || |- | |||| Gazeta || Pedro Malunduma Maienga ||||data- sort-value=\"3\"|||data-sort-value=\"2015\"|||18||||data-sort-value=\"01\"|28||data- sort-value=\"01\"|6||data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||||| || || |- | |||| Godzila || Pedro Domingos Sengo ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||24||data-sort- value=\"04\"|4||data-sort-value=\"17\"|||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort- value=\"2018\"||||||||||||||||| || || |- | |||| Hugo ||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Ike || Ike Chidi Bright ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"28\"|3||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | |||| Iniesta || Ant\u00f3nio Lukeba ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"2015\"|||data-sort- value=\"08\"|8||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort-value=\"27\"|3(11)||data-sort- value=\"40\"|0||data-sort-value=\"08\"|8|||||||||||||||| || || |- | ||17|| Jamuana || Manuel Alexandre Jamuana ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||17||data- sort-value=\"08\"|18(2)||data-sort-value=\"07\"|2||17||data-sort- value=\"08\"|12(3)||data-sort-value=\"29\"|0|||| || || |- | ||14|| Jessy || Jessy Ndaie Kumanzide ||||||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||14||data-sort- value=\"25\"|2(3)||data-sort-value=\"16\"|0||14|||||||| || || |- | |||| Joel || Joel Diaku ||||data-sort-value=\"2\"|||||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort- value=\"04\"|||data-sort-value=\"38\"|(1)||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort- value=\"04\"|4|||||||||||||||| || || |- | ||18|| Jos\u00e9 || Jos\u00e9 Ant\u00f3nio ||||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"19\"|4(1)||data-sort- value=\"07\"|1|||| || || |- | |||| Kand\u00fa || D\u00e9o Kanda ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"19\"|5(3)||data-sort- value=\"02\"|3|||||||||||||||||| || || |- | |||| Kevinho ||||||||||||||||||||23||data-sort-value=\"28\"|(4)||data-sort- value=\"13\"|0|||||||||| || || |- | |||| Kina ||||||data-sort- value=\"1\"|GK||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Kissi || Kingslei Kofi Kissi ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||data-sort- value=\"2016\"|||data-sort-value=\"01\"|||data-sort-value=\"15\"|9||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | |||| Kongolo || Emilio Kongolo Filipe ||||FW||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||||data-sort- value=\"34\"|(1)||data-sort-value=\"10\"|0|||| || || |- | ||12|| Lambito || Yuri Jos\u00e9 Ndanji Bai\u00e3o ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||||||||||12||data-sort- value=\"30\"|1||data-sort-value=\"12\"|0|||| || || |- | ||data-sort-value=\"07\"|7|| Lazi || data-sort-value=\"Lazaro\"|L\u00e1zaro Francisco da Rocha ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||data-sort-value=\"07\"|||data-sort- value=\"14\"|7||data-sort-value=\"25\"|0|||| || || |- | |||| Leandro || Leandro Fran\u00e7a Cerqueira ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort- value=\"20\"|5(3)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | |||| data-sort-value=\"Lele\"|Lel\u00e9 || Fabiano Miguel Pengui ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||data-sort-value=\"05\"|||data- sort-value=\"12\"|13||data-sort-value=\"10\"|1|||||||||| || || |- | |||| Lema || Gon\u00e7alves Mpassi ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort- value=\"24\"|4(3)||data-sort-value=\"09\"|1|||||||||||||||||| || || |- | |||| Liliano || Liliano Pedro ||||FW||||data-sort-value=\"2016\"|||29||data-sort- value=\"09\"|11(6)||data-sort-value=\"04\"|3||data-sort- value=\"2018\"||||||||||||||||| || || |- | |||| Londaka || Mauro de Almeida Londaka ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||data- sort-value=\"06\"|6||data-sort-value=\"22\"|4(6)||data-sort-value=\"19\"|0|||||||||| || || |- | ||15|| Lubanzadio ||||||||||||||||||||||||||15||data-sort- value=\"24\"|2(2)||data-sort-value=\"19\"|0|||| || || |- | ||13|| Lucas || Lucas Ndongala ||||||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||13||data-sort- value=\"22\"|3(8)||data-sort-value=\"06\"|1|||| || || |- | ||28|| M.C. || Lutonda Jo\u00e3o sebasti\u00e3o ||||FW||||||||||||||||data-sort-value=\"19\"|7(2)||data-sort- value=\"03\"|3||28||data-sort-value=\"11\"|8(3)||data-sort-value=\"27\"|0|||| || || |- | ||33|| Mafuta || Afonso Mbemba Jo\u00e3o Marques ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||33||data-sort-value=\"27\"|1(2)||data-sort- value=\"05\"|1|||| || || |- | |||| Makuntima || Makuntima Fernando Bunga ||||data-sort-value=\"2\"|||||data-sort-value=\"2016\"|||26||data-sort- value=\"16\"|8(1)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | ||27|| Manespy || Manuel Sim\u00e3o Ant\u00f3nio ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||27||data-sort-value=\"18\"|5(5)||data-sort- value=\"02\"|3|||| || || |- | |||| Mano || Manuel ||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013||||||||data-sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"02\"|||data-sort- value=\"26\"|1(1)||data-sort-value=\"14\"|0|||||||||| || || |- | |||| Mano Mano || Constantino Carlos Ant\u00f3nio ||||||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||10||data- sort-value=\"14\"|10(3)||data-sort-value=\"24\"|0||colspan=3 data-sort- value=\"2020\"||||| || || |- | ||30|| data-sort-value=\"Manu\"|Man\u00fa || Manuel J\u00falio Famorosa Vunge ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||colspan=3 data- sort-value=\"2019\"|||30||data-sort-value=\"07\"|13||data-sort-value=\"30\"|0|||| || || |- | |||| Manucho || Jos\u00e9 Tib\u00farcio ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||12||data-sort-value=\"08\"|12(1)||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | |||| Manuel ||||||||||||||||||||19||data-sort-value=\"20\"|6(3)||data-sort- value=\"21\"|0|||||||||| || || |- | |||| Maurito || Norberto Mauro da Costa Mulenessa ||||FW||||||||colspan=2 data-sort-value=\"40\"|DNP|||||||||||||||||| || || |- | |||| Mavambu || Mavambu Jo\u00e3o Afonso Baptista ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"12\"|10(2)||data-sort-value=\"10\"|1||data- sort-value=\"2018\"|||||||||||data-sort-value=\"26\"|1(5)||data-sort- value=\"17\"|0|||| || || |- | ||23|| Micki || Miguel Cipriano da Gama ||||data- sort-value=\"2\"|||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||23||data-sort- value=\"23\"|3(1)||data-sort-value=\"20\"|0|||| || || |- | |||| Miguel || Miguel Pedro Bengui ||||FW||||||||||||||||data-sort-value=\"15\"|10||data-sort- value=\"04\"|2||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||||| || || |- | ||10|| Milambo || Ndanda Ricardo Mendes ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||data-sort- value=\"2018\"|||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort-value=\"06\"|20||data-sort- value=\"25\"|0||||data-sort-value=\"13\"|8||data-sort-value=\"26\"|0|||| || || |- | |||| Milinga ||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Ministro ||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Modeste || Modeste Osaka Ngelenda ||||||||||data-sort- value=\"09\"|||data-sort-value=\"35\"|1(2)||data-sort-value=\"07\"|1||13||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"||||||||||| || || |- | ||24|| Mufuma || Osvaldo Augusto Macaia Mufuma ||||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"34\"|(1)||data-sort- value=\"10\"|0|||| || || |- | |||| Nando || Fernando Mussibo Augusto ||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||27||data-sort-value=\"11\"|11(5)||data-sort- value=\"40\"|0||25||25||data-sort-value=\"16\"|9(6)||data-sort- value=\"09\"|1|||||||||| || || |- | ||26|| Naxi ||||||||||||||||||||||||||26||data-sort-value=\"30\"|1||data-sort- value=\"12\"|0|||| || || |- | ||34|| Nilton ||||||||||||||||||||||||||34||data- sort-value=\"30\"|1||data-sort-value=\"12\"|0|||| || || |- | ||29|| Norberto || Kiatalua Tadeu Emous ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||||||colspan=3 data- sort-value=\"2019\"|||29||data-sort-value=\"01\"|21||data-sort-value=\"01\"|4|||| || || |- | ||data-sort-value=\"08\"|8|| Patrick || Patricio Kitese Matumona ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||||||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort- value=\"23\"|3(4)||data-sort-value=\"18\"|0||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort- value=\"28\"|1(1)||data-sort-value=\"16\"|0|||| || || |- | |||| Paulo ||||||||||26|||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Pedro ||||||data-sort- value=\"2\"|DF||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"||||||||||||||||||| || || |- | |||| Pira ||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Rasca || Maieco Domingos Henrique Ant\u00f3nio ||||FW||||data-sort-value=\"2016\"|||||data-sort- value=\"36\"|1(1)||data-sort-value=\"06\"|1|||||||||||||||||| || || |- | |||| Reis ||||||||||||||colspan=2 data-sort-value=\"40\"|DNP|||||||||||||||||| || || |- | |||| Richy || Pedro Lundoloki ||||data-sort-value=\"3\"|||||||13||data-sort- value=\"31\"|2(3)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | |||| Roblin || Sungu Kintatu Roblen ||||data-sort-value=\"2\"|||||data-sort- value=\"05\"|||data-sort-value=\"05\"|||data-sort-value=\"25\"|4(1)||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | |||| Saw\u00fa || Mazenga Dimanza Garcia ||||FW||||||28||data-sort-value=\"30\"|2(5)||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | ||data-sort-value=\"05\"|5|| Sebas || Sebasti\u00e3o Nsenga Mbenza ||||data-sort-value=\"2\"|||||||data-sort- value=\"05\"|||data-sort-value=\"21\"|5||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort- value=\"05\"|5||||||||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort-value=\"04\"|15||data- sort-value=\"33\"|0|||| || || |- | |||| Shayi || Mukengeshayi Tumba ||||FW||||||11||data-sort-value=\"31\"|2(3)||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | |||| Sim\u00e3o || Rosalino Baleiro Veya ||||data-sort-value=\"2\"|||||data-sort-value=\"2016\"|||data-sort- value=\"02\"|2||data-sort-value=\"02\"|28||data-sort-value=\"05\"|2||data-sort- value=\"2018\"||||||||||||||||| || || |- | |||| Sozito || M\u00e1rio Bernardo Keita ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||18||data-sort- value=\"03\"|25||data-sort-value=\"28\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||||| || || |- | |||| Tachungo || Carlos Tashungu Wungu ||||data-sort- value=\"2\"|||||||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort-value=\"06\"|15||data-sort- value=\"12\"|1||data-sort-value=\"03\"|3|||||||||||||||| || || |- | |||| Tati || Pedro Tati ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"38\"|(1)||data- sort-value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | |||| Thomas || Emmanuel A. Thomas ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"18\"|6||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | ||16|| Toy || Andr\u00e9 Augusto Miranda Kongo ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||data-sort-value=\"01\"|||data-sort- value=\"28\"|3||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort-value=\"2018\"|||16||data-sort- value=\"18\"|8||data-sort-value=\"22\"|0||16||data-sort-value=\"16\"|6||data-sort- value=\"24\"|0|||| || || |- | |||| Vata || data-sort-value=\"Joao V\"|Jo\u00e3o Vata ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||22|||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Vemba || Vemba Mawete ||||FW||||23||23||data-sort-value=\"13\"|10(1)||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | |||| Vidinho || Victor Pedro Nangue ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||24||data-sort-value=\"09\"|16(2)||data- sort-value=\"06\"|2||||data-sort-value=\"12\"|8||data-sort-value=\"09\"|1|||| || || |- | |||| Yuri || Norberto Yuri Lutanda ||||FW||||15||15||data-sort- value=\"03\"|20||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort-value=\"2018\"|||15||data-sort- value=\"04\"|24||data-sort-value=\"27\"|0|||||||||| || || |- | |||| Yuy\u00fa || data- sort-value=\"Joao S\"|Jo\u00e3o Sama Mateus ||||data-sort- value=\"2\"|DF||||13|||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| data-sort-value=\"Ze K\"|Z\u00e9 Kalanga || Paulo Baptista Nsimba ||||data-sort-value=\"3\"|||||||17||data- sort-value=\"23\"|4(5)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||||||||||| || || |- | ||data-sort-value=\"03\"|3|| Zeza || Carlos Guimar\u00e3es Gomes ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||data-sort-value=\"03\"|3||data- sort-value=\"11\"|14(1)||data-sort-value=\"11\"|1||data-sort-value=\"03\"|3||data- sort-value=\"05\"|14||data-sort-value=\"31\"|0|||| || || |- !colspan=6|Years !2015||2016||colspan=3|2017||2018||colspan=2|2018\u201319||29||colspan=2|2019-20||16|| || || || |} ==Manager history== {| class=\"wikitable\" style=\"text- align:center;\" ! Season !! Coach !! !! !! !! Coach !! !! !! !! Coach !! !! !! |- | 2016 || align=left| Paulo Saraiva || || || |- | || align=left| S\u00e9rgio Traguil || colspan=3| || align=left| Lusala Dady || colspan=3| || align=left| H\u00e9lder Teixeira |- | 2018 || align=left| Jo\u00e3o Paulo || colspan=3| || align=left| Mbuisso Ant\u00f3nio |- | || align=left| Nseka Nitoya || colspan=3| || align=left| Paulo Saraiva || colspan=3| || align=left| Alm\u00e9rio Crist\u00f3v\u00e3o |- | || align=left| Kiombo Pemba || colspan=3| || align=left| Marcos Chivinda || colspan=3| || align=left| Alm\u00e9rio Crist\u00f3v\u00e3o |} ==See also== *Girabola *Gira Angola ==References== ==External links== * Facebook profile Santa Category:Football clubs in Angola Category:Sports clubs in Angola ",
    "title": "Santa Rita de C\u00e1ssia FC"
}