{
    "id": "51151221",
    "text": "Jorge Gomes Mangrinha Acad\u00e9mica Sport Clube do Huambo best known as JGM is an Angolan sports club from the city of Huambo, in the namesake southern province. In 2016, the club participated for the second consecutive time in the Gira Angola (Angola's second division championship), after winning the Huambo province football championship. The club is named after its owner, Angolan businessman Jorge Gomes Mangrinha. ==Achievements== *Angolan League: 0 :: *Angolan Cup: 0 :: *Angolan SuperCup: 0 :: *Gira Angola: 0 :: *Huambo provincial championship: 1 :: 2015 ==Recent seasons== J.G.M.'s season-by- season performance: {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\" |+ style=\"text-align: center;\" | Overall match statistics |- ! Season ! ! ! ! ! ! ! ! |- |2016 || 11 || 5 || 1 || 5 || 12 || 9 || +3 || |- |2015 || 8 || 1 || 3 || 4 || 7 || 16 || \u20139 || |} {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\" |+ style=\"text-align: center;\" | Classifications |- ! ! L2 ! L1 ! AC ! SC |- | || || || R16 || |- | || || || || |} {| class=\"wikitable\" style=\"text- align:center;\" |+ style=\"text-align: center;\" | Top season scorers |- ! ! ! ! ! ! ! |- | ? || || ? || || ? || || ? |- | ? || || ? || || || || ? |} * PR = Preliminary round, 1R = First round, GS = Group stage, R32 = Round of 32, R16 = Round of 16, QF = Quarter-finals, SF = Semi-finals, RU = Runner-Up, W = Winner ==League & Cup Positions== TimeAxis = orientation:horizontal ImageSize = width:1500 height:125 PlotArea = width:270 height:42 bottom:68 left:100 DateFormat = mm/dd/yyyy Period = from:01/01/2012 till:12/31/2017 ScaleMajor = unit:year increment:1 start:2013 ScaleMinor = unit:year increment:1 start:2013 AlignBars = justify Colors = id:sc value:orange id:pri value:green id:seg value:gray(0.5) id:ter value:rgb(0.8,0.6,0.1) BarData = bar:primera text:\"Girabola\" bar:segunda text:\"Segundona\" bar:tercera text:\"Angola Cup\" bar:sincompetir text:\"DNE\" PlotData = # set defaults width:10 fontsize:s textcolor:white align:left anchor:from shift:(5,-5) bar:primera color:pri from:06/07/2016 till:06/07/2017 shift:(20,-4) text:14 bar:segunda color:seg from:06/07/2012 till:06/07/2013 shift:(20,-4) text:W from:06/07/2014 till:06/07/2015 shift:(22,-4) text:4b from:06/07/2015 till:06/12/2016 shift:(22,-4) text:2b bar:tercera color:ter from:06/07/2015 till:06/07/2016 shift:(16,-4) text:R16 from:06/07/2016 till:06/07/2017 shift:(16,-4) text:R16 bar:sincompetir color:sc ==Players and staff== ===Staff=== {| class=\"wikitable ve-ce-branchNode ve-ce-tableNode\" !Name !Nat !Pos |- ! colspan=\"4\" |Technical staff |- | | | Head Coach |- | | |Assistant Coach |- | | |Goal-keeper coach |- ! colspan=\"4\" |Medical |- | | |Physio |- ! colspan=\"4\" |Management |- | | |Chairman |} ==Manager history== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\" ! Season !! Coach !! !! !! !! Coach !! !! !! |- | 2016 || align=left| \u00c1guas Zeca da Silva || 2nd || || R16 |- | || align=left| Jos\u00e9 Lu\u00eds Borges || colspan=3| || align=left| \u00c1guas Zeca da Silva || || 14th || PR |- | || align=left| \u00c1guas Zeca da Silva || colspan=3| || align=left| Jos\u00e9 Lu\u00eds Borges |} ===Players=== {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" |\u2013 !colspan=\"1\" | !colspan=\"3\" | !colspan=\"3\" | |- !colspan=\"1\" |2013 !colspan=\"1\" |2014 !colspan=\"1\" |2015 !colspan=\"1\" |2016 !colspan=\"3\" |2017 (14th) !colspan=\"3\" |2018 (16th) |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|2b !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| |- | || Adebayor ||||||FW||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- | || Adilson ||||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||18|||||||||||| |- | || Anthony ||||||||||||||||data-sort- value=\"06\"|6||data-sort-value=\"28\"|2(9)||data-sort-value=\"06\"|1|||||| |- | || Atangana ||||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||data-sort-value=\"40\"|||data-sort- value=\"35\"|1||data-sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || Benvindo || Benvindo Afonso Nsianfumu ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2016\"|||12||data- sort-value=\"08\"|14||data-sort-value=\"40\"|0||||data-sort-value=\"21\"|1||data- sort-value=\"07\"|0 |- | || Bernab\u00e9 ||||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||data-sort-value=\"11\"|11||data-sort- value=\"40\"|0||23||data-sort-value=\"16\"|2(1)||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Cal\u00fa || Jos\u00e9 Sesoko da Silva Calei ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||21||21||data-sort-value=\"13\"|9(7)||data-sort- value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"| |- | || Carlos ||||||data- sort-value=\"2\"|DF||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- | || Cely || Celestino ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2016\"|||||data- sort-value=\"31\"|2(3)||data-sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || Chicklay || Francisco Manuel Chimuenho ||||FW||||||||17|||||||||||| |- | || Cristiano || Cristiano Bernardo Quitembo ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort- value=\"2016\"|||||data-sort-value=\"32\"|2(1)||data-sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || Cubano || Domingos R. Veigas ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||16||16||data- sort-value=\"15\"|8(2)||data-sort-value=\"40\"|0||16||data-sort- value=\"12\"|5||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Daniel || Kiala Daniel ||||FW||||||||||||data-sort-value=\"34\"|1(4)||data-sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || Deco || Mois\u00e9s Alberto Calepi ||||FW||||||||19||29||data-sort- value=\"04\"|18(1)||data-sort-value=\"02\"|4||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"| |- | || Diabat\u00e9 ||||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||data-sort- value=\"33\"|2||data-sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || Dilman || Dilman Edvair Furtado Ribeiro ||||FW||||||||data-sort-value=\"2016\"|||18||data-sort- value=\"23\"|4(3)||data-sort-value=\"04\"|2||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"| |- | || Dino || Florentino de Sousa Ant\u00f3nio ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||data-sort- value=\"06\"|||data-sort-value=\"11\"|6||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Dud\u00fa || Domingos Monteiro Jack ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"|||data-sort-value=\"04\"|||data-sort-value=\"05\"|8||data-sort- value=\"07\"|0 |- | || Dieu || Dieu Maquissossila David ||||||||||||||||||||15||data-sort-value=\"17\"|2||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Etoh || Nzalambila Lumu ||||FW||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||19||data-sort- value=\"06\"|16(7)||data-sort-value=\"01\"|9||||data-sort-value=\"05\"|8||data-sort- value=\"07\"|0 |- | || Filipe ||||||||||||||||||||||20||data-sort- value=\"24\"|(1)||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Foguinho || data-sort- value=\"Julio S\"|J\u00falio Samucuenje Baptista ||||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"|||25||data-sort-value=\"22\"|(4)||data-sort-value=\"07\"|0||data- sort-value=\"2019\"| |- | || Frank || Francisco Barros Jimbi ||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||||data-sort- value=\"13\"|4(3)||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Frederico ||||||||||||||||data-sort-value=\"08\"|||data-sort-value=\"39\"|(1)||data-sort- value=\"40\"|0|||||| |- | || Fuky || Manuel Paulo David ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||17||data-sort- value=\"08\"|7||data-sort-value=\"05\"|1||data-sort-value=\"2019\"| |- | || Geovane || Geovane Pedro Vaz ||||FW||||||||26||26||data-sort-value=\"14\"|8(9)||data- sort-value=\"03\"|3||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"| |- | || Gudes || Gudes Felisberto Catumbela ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||10||10||data-sort- value=\"09\"|12(2)||data-sort-value=\"10\"|1||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"| |- | || Guigu\u00ed || Francisco Sawanga Calunjinji ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||23||||data-sort-value=\"24\"|4||data-sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || data-sort-value=\"Helio\"|H\u00e9lio || Yamba Elinde Jo\u00e3o ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||data-sort-value=\"18\"|6||data-sort- value=\"40\"|0|||||| |- | || Herman ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||data- sort-value=\"40\"|||data-sort-value=\"35\"|1||data-sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || data-sort-value=\"Jo\"|J\u00f3 || Joaquim Crist\u00f3v\u00e3o Paci\u00eancia ||||FW||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||||data-sort- value=\"14\"|3(4)||data-sort-value=\"03\"|1 |- | || Joca || Jo\u00e3o Baptista Cassicote ||||||||||||data-sort-value=\"2016\"|||11||data-sort- value=\"12\"|10(3)||data-sort-value=\"09\"|1||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"| |- | || Kameni || Kameni Ngamalieu ||||FW||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"|||data-sort-value=\"09\"|9||data-sort-value=\"15\"|3(1)||data-sort- value=\"02\"|1 |- | || Kibeixa || Pedro Victor Mingas ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||data-sort- value=\"08\"|||data-sort-value=\"09\"|6(2)||data-sort-value=\"04\"|1 |- | || Kikas || Joelson Jos\u00e9 Domingos Quitumba ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||data-sort- value=\"2016\"|||||||||10||data-sort-value=\"04\"|8(1)||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Kilombo || Paulino Joaquim Clemente ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||data- sort-value=\"20155\"|||11||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||11||data-sort- value=\"10\"|6(1)||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Kito || Henriques Cachicumi Quissama ||||FW||||||||data-sort-value=\"09\"|9|||||||||||| |- | || Lobato || Jo\u00e3o Modesto Lobato ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort- value=\"03\"|3|||||||||||| |- | || Luciano || Luciano Carlos Marques C\u00e2mara ||||FW||||||||data-sort-value=\"2016\"|||data-sort-value=\"09\"|||data-sort- value=\"26\"|3(1)||data-sort-value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"| |- | || Lu\u00eds || Martinho Lu\u00eds ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort- value=\"07\"|||data-sort-value=\"07\"|7||data-sort-value=\"03\"|19||data-sort- value=\"40\"|0||data-sort-value=\"07\"|'||data-sort-value=\"01\"|10||data-sort- value=\"07\"|0 |- | || Man Nen\u00e9 ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- | || Mandanda || Alberto Luela ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort- value=\"18\"|6||data-sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || Mazua ||||||||||||||||||data-sort-value=\"17\"|6(1)||data-sort-value=\"40\"|0||22||data- sort-value=\"17\"|2||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Milambo || Ndanda Ricardo Mendes ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort- value=\"04\"|4||data-sort-value=\"02\"|20(1)||data-sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || Mohamed ||||||FW||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- | || Mona || Nelson Miango Mudile ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort- value=\"2016\"|||||data-sort-value=\"26\"|3(1)||data-sort-value=\"07\"|1||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"| |- | || Moreira || Louter Ad\u00e9rito Haypa ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||30||30||data-sort-value=\"24\"|4||data-sort- value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"| |- | || Nelson ||||||data- sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||data-sort- value=\"10\"|12(1)||data-sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || Nicho || Bento Gon\u00e7alves Chitunda ||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- | || Nilton || Domingos N\u00edlton Monteiro ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data- sort-value=\"2016\"|||||data-sort-value=\"29\"|2(5)||data-sort-value=\"05\"|1|||||| |- | || Nuno || Gerson Agostinho Sebasti\u00e3o Cadete ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||data-sort- value=\"01\"|||data-sort-value=\"03\"|9||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Pablo ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"|||18||data-sort-value=\"23\"|(3)||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Paix\u00e3o ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"08\"|8|||||||||||| |- | || Patrick ||||||||||||||||20||data-sort-value=\"29\"|2(5)||data-sort- value=\"40\"|0|||||| |- | || Pick || Fernando Katito Chivanga ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2016\"|||data-sort-value=\"08\"|||data-sort- value=\"16\"|7||data-sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || Quitoco ||||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||||data-sort-value=\"40\"|||data-sort-value=\"35\"|1||data- sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || Rafa || Rafael Bartolomeu Sanguende ||||data- sort-value=\"3\"|||||||||27||27||data-sort-value=\"05\"|18||data-sort- value=\"40\"|0|||||| |- | || Sidjes || M\u00e1rio Bernardo Keta ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||14||data-sort- value=\"20\"|5(3)||data-sort-value=\"08\"|1||14||data-sort-value=\"17\"|2||data- sort-value=\"07\"|0 |- | || Song || Jorge Kahete Dungula ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||24||24||data-sort-value=\"21\"|5||data-sort- value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"| |- | || Sozito || M\u00e1rio B. Keta ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||data-sort-value=\"2016\"|||data-sort- value=\"03\"|3||data-sort-value=\"07\"|15||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort- value=\"03\"|||data-sort-value=\"02\"|9||data-sort-value=\"06\"|1 |- | || Tuba ||||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||||||30|||| |- | || Viv\u00ed ||||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"05\"|5||data- sort-value=\"22\"|5||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort- value=\"20\"|1(1)||data-sort-value=\"07\"|0 |- | || Yay\u00e1 ||||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- | || Yosi ||||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||colspan=3 data- sort-value=\"2017\"||||||| |- | || data-sort-value=\"Ze\"|Z\u00e9 || Josu\u00e9 dos Anjos Romeu Trindade ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2016\"|||data- sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"01\"|21||data-sort-value=\"11\"|1||data-sort- value=\"02\"|2||data-sort-value=\"05\"|8||data-sort-value=\"01\"|2||data-sort- value=\"2019\"| |- | || data-sort-value=\"Ze L\"|Z\u00e9 Lucas ||||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||data-sort-value=\"40\"|0||data- sort-value=\"40\"|0|||||| |- | || Zico ||||||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- !colspan=5|Years !2013||2014||2015||2016||colspan=3|2017||colspan=3|2018 |} ==See also== *Girabola *Gira Angola ==References== ==External links== * Zerozero.pt profile ==External links== * Facebook profile Category:Football clubs in Angola Category:Huambo Category:Association football clubs established in 1998 Category:1990s establishments in Angola ",
    "title": "J.G.M. A.S.C. Huambo"
}