{
    "id": "51168739",
    "text": "Cuando Cubango Futebol Clube or simply Cuando Cubango FC is an Angolan sports club from the city of Menongue, in the Angolan southern province of Cuando Cubango. The club was founded as Futebol Clube da Casa Militar. In 2016, the team secured a place in the Gira Angola (Angola's second division championship) in 2016 after winning the Cuando Cubango province football championship. In 2017, the club qualified for the Angolan top division, the Girabola. In 2018, the club decided to change the name to Cuando Cubango Futebol Clube. == Achievements == *Angolan League: 0 :: *Angolan Cup: 0 :: *Angolan SuperCup: 0 :: *Gira Angola: 0 :: *Cuando Cubango provincial championship: 1 ==League & Cup Positions== TimeAxis = orientation:horizontal ImageSize = width:1500 height:125 PlotArea = width:180 height:42 bottom:68 left:100 DateFormat = mm/dd/yyyy Period = from:01/01/2014 till:12/31/2018 ScaleMajor = unit:year increment:1 start:2015 ScaleMinor = unit:year increment:1 start:2015 AlignBars = justify Colors = id:sc value:orange id:pri value:green id:seg value:gray(0.5) id:ter value:rgb(0.8,0.6,0.1) BarData = bar:primera text:\"Girabola\" bar:segunda text:\"Segundona\" bar:tercera text:\"Angola Cup\" bar:sincompetir text:\"DNE\" PlotData = # set defaults width:10 fontsize:s textcolor:white align:left anchor:from shift:(5,-5) bar:primera color:pri from:06/07/2017 till:06/12/2018 shift:(14,-4) text:11 bar:segunda color:seg from:06/07/2014 till:06/07/2015 shift:(16,-4) text:2b from:06/07/2015 till:06/07/2016 shift:(16,-4) text:3b from:06/07/2016 till:06/12/2017 shift:(16,-4) text:1b bar:tercera color:ter from:06/07/2015 till:06/07/2016 shift:(14,-4) text:R16 bar:sincompetir color:sc == Staff == {| class=\"wikitable ve-ce-branchNode ve-ce-tableNode\" !Name !Nat !Pos |- ! colspan=\"4\" |Technical staff |- |Albano C\u00e9sar | | Head Coach |- |\u2013 | |Assistant Coach |- |Tambi Bilola | |Assistant Coach |- ! colspan=\"4\" |Medical |- | | |Physician |- | | |Physio |- ! colspan=\"4\" |Management |- |Atan\u00e1sio Jos\u00e9 | |Chairman |- | | |Head of Foot Dept |} == Players == 2016-2021 {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|# !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !colspan=\"1\" |\u2013 !colspan=\"1\" | !colspan=\"4\" |Abel da Concei\u00e7\u00e3o !colspan=\"3\" | !colspan=\"4\" |Albano C\u00e9sar !colspan=\"3\" rowspan=\"2\"|Total Apps & Gls |- !colspan=\"1\" |2015 !colspan=\"1\" |2016 !colspan=\"1\" |2017 !colspan=\"3\" |2018 (11th) !colspan=\"3\" |2018\u201319 !colspan=\"3\" |2019-20 !colspan=\"1\" |2021 |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|3b !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|1b !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| |- | |||| Ady Pina || Hor\u00e1cio Andr\u00e9 Paulo ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||16|||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Angelino || Angelino Camilo Eduardo |||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | ||18|| Ayala || M\u00e1rio \u00c1lvaro Agostinho ||||data-sort-value=\"3\"| ||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"25\"|(2)||data-sort-value=\"10\"|0|||| || || |- | |||| Barese || data-sort-value=\"Joao V\"|Jo\u00e3o Vata ||||||||||data-sort- value=\"2017\"|||14||data-sort-value=\"31\"|(4)||data-sort- value=\"10\"|0|||||||||||||||| || || |- | ||23|| Bat\u00f3 || Ant\u00f3nio Jo\u00e3o Bartolomeu Guebuza ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"|||23||data-sort-value=\"10\"|15||data-sort-value=\"21\"|0|||| || || |- | ||15|| Beb\u00e9 || Nivaldo Ben\u00edcio S. Alves do Nascimento ||||data-sort- value=\"2\"|||||||data-sort-value=\"2017\"|||15||data-sort-value=\"06\"|17(3)||data- sort-value=\"09\"|1||15||data-sort-value=\"06\"|19||data-sort- value=\"31\"|0||15||data-sort-value=\"15\"|6||data-sort-value=\"18\"|0|||| || || |- | |||| Bolafesa || Bolafesa Abra\u00e3o Valor ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||30||data-sort-value=\"29\"|1||data-sort- value=\"10\"|0|||||||||||||||| || || |- | |||| Buffon || Ricardo Garcia Dina ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort- value=\"01\"|1||data-sort-value=\"32\"|(1)||data-sort-value=\"10\"|0|||||||||||||||| || || |- | ||29|| Campos || Ant\u00f3nio Campos Calei ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||||||data-sort-value=\"19\"|7(3)||data-sort- value=\"25\"|0||29||data-sort-value=\"26\"|(1)||data-sort-value=\"09\"|0|||| || || |- | ||28|| Cassinda || Carlos Cassinda Gresm\u00e3o ||||data-sort- value=\"3\"|||||||data-sort-value=\"2017\"|||23||data-sort-value=\"11\"|11(4)||data- sort-value=\"03\"|2||28||data-sort-value=\"16\"|9(6)||data-sort- value=\"13\"|1||28||data-sort-value=\"22\"|1(10)||data-sort-value=\"13\"|0|||| || || |- | ||17|| Clovice ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||17||data-sort- value=\"15\"|10(2)||data-sort-value=\"10\"|0||17||data-sort-value=\"25\"|5(3)||data- sort-value=\"09\"|1||17||colspan=2 data-sort-value=\"27\"||||| || || |- | |||| Coxe || Ad\u00e3o Jaime Cassule ||||FW||||||||||||||23||data-sort- value=\"04\"|23(1)||data-sort-value=\"01\"|8||colspan=3 data-sort- value=\"2020\"||||| || || |- | ||data-sort-value=\"08\"|8|| Cuca || Jos\u00e9 Semedo Vunge ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"08\"|||data-sort- value=\"12\"|11(2)||data-sort-value=\"10\"|0||data-sort-value=\"05\"|||data-sort- value=\"14\"|12(1)||data-sort-value=\"27\"|0||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort- value=\"11\"|13(1)||data-sort-value=\"04\"|2|||| || || |- | |||| Dad\u00e3o || Ad\u00e3o Francisco Congo Zalata ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2018\"|||26||data-sort-value=\"23\"|5(6)||data-sort-value=\"23\"|0|||||||||| || || |- | ||data-sort-value=\"01\"|1|| Dad\u00e3o || Manuel Nzagi Pedro ||||data- sort-value=\"1\"|GK||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||data-sort- value=\"01\"|1||data-sort-value=\"15\"|6||data-sort-value=\"18\"|0|||| || || |- | |||| Defesa || Diassonama Defesa Pedro ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||data-sort- value=\"01\"|1||data-sort-value=\"27\"|3||data-sort-value=\"19\"|0|||||||||| || || |- | |||| data-sort-value=\"Delcio\"|D\u00e9lcio || D\u00e9lcio Severino Bernardo |||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Denilson || Denilson F. Fernando ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||24||data-sort- value=\"18\"|7(2)||data-sort-value=\"10\"|0||||data-sort-value=\"27\"|3||data-sort- value=\"19\"|0|||||||||| || || |- | |||| Dinho || Marcolino Chilombo Chiteculo ||||data-sort-value=\"2\"|||||||data-sort-value=\"2017\"||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Domingos |||||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Edgard || Edgard Arnaud Afane ||||data-sort-value=\"3\"|||||data-sort- value=\"20166\"|||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort-value=\"08\"|||data-sort- value=\"20\"|7||data-sort-value=\"08\"|1|||||||||||||||| || || |- | |||| Edmilson || Edmilson Manuel Cristov\u00e3o Gomes ||||FW||||||data-sort- value=\"2017\"||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Filipe |||||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | ||18|| Finidi || Lu\u00eds Domingos Canganjo ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||data-sort-value=\"2017\"|||18||data- sort-value=\"27\"|2(1)||data-sort-value=\"10\"|0||18||data-sort- value=\"31\"|1||data-sort-value=\"17\"|0||18|||||||| || || |- | |||| Gabriel || Gabriel Honor\u00e1rio Quintas |||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Germano || Germano Augusto Fumela ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||data- sort-value=\"17\"|9(1)||data-sort-value=\"10\"|0||25||data-sort- value=\"02\"|26(1)||data-sort-value=\"33\"|0||colspan=3 data-sort- value=\"2020\"||||| || || |- | |||| data-sort-value=\"Geuda\"|Ge\u00fada || Gelson Laureano da S. Teles ||||data-sort-value=\"3\"|||||data-sort- value=\"20166\"|||17||||data-sort-value=\"21\"|5(6)||data-sort- value=\"10\"|0|||||||||||||||| || || |- | |||| Greg ||||||||||||data-sort- value=\"09\"|9||28||data-sort-value=\"24\"|4(4)||data-sort- value=\"06\"|1|||||||||||||||| || || |- | ||19|| Guelor || Anderson Benjamim ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"|||19||data-sort-value=\"12\"|10(9)||data-sort-value=\"03\"|2|||| || || |- | ||data-sort-value=\"04\"|4|| Gui || Mateus Porf\u00edrio Pomp\u00edlio de Matos ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"|||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort-value=\"06\"|17||data-sort- value=\"25\"|0|||| || || |- | |||| Hamilton ||||||||||||21||21||colspan=2 data- sort-value=\"33\"||||||||||||||||| || || |- | |||| Ivo ||||||||||||15|||||||||||||||||||||| || || |- | ||data-sort-value=\"09\"|9|| Izgo || Isaac Izyghon ||||FW||||||||||||||||||||data-sort-value=\"09\"|||data- sort-value=\"20\"|3||data-sort-value=\"14\"|0|||| || || |- | |||| data-sort- value=\"Joao\"|Jo\u00e3o Calemba || data-sort-value=\"Joao C\"|Jo\u00e3o Calemba ||||FW|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Jos\u00e9 ||||||data-sort- value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| data-sort- value=\"Ju\"|J\u00fa || data-sort-value=\"Jubilo\"|J\u00fabilo Jesus No\u00e9 Cassangali ||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||13||data-sort- value=\"32\"|(3)||data-sort-value=\"07\"|1||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||||| || || |- | ||18|| Kanjila || Mateus Kanjila H. ||||||||||||colspan=3 data- sort-value=\"2018\"|||18||data-sort-value=\"22\"|5(7)||data-sort- value=\"02\"|3||18|||||||| || || |- | ||14|| Katenga || Etienne Penga Katenga ||||||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||14||data-sort- value=\"17\"|5(5)||data-sort-value=\"17\"|0|||| || || |- | |||| Kizomb\u00e9 || Alberto dos Santos Domingos ||||data-sort-value=\"2\"|||||data-sort- value=\"20166\"|||data-sort-value=\"03\"|3||27||data-sort-value=\"09\"|13(4)||data- sort-value=\"10\"|0||||data-sort-value=\"12\"|13||data-sort-value=\"28\"|0|||||||||| || || |- | ||12|| Landinho || Miguel Sim\u00e3o Ndombe ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||12||12||data-sort-value=\"25\"|3||data-sort- value=\"10\"|0||12||data-sort-value=\"27\"|3||data-sort-value=\"19\"|0||12||data- sort-value=\"23\"|1||data-sort-value=\"12\"|0|||| || || |- | ||data-sort- value=\"03\"|3|| Landrick || Landilson Jorge Domingos ||||||||||||data-sort- value=\"03\"|3||data-sort-value=\"08\"|16||data-sort-value=\"10\"|0||data-sort- value=\"03\"|3||data-sort-value=\"01\"|30||data-sort-value=\"15\"|1||data-sort- value=\"03\"|3||data-sort-value=\"18\"|5(3)||data-sort-value=\"16\"|0|||| || || |- | ||26|| Lel\u00e9 || Fabiano Miguel Pengui ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||26||data-sort- value=\"13\"|8||data-sort-value=\"20\"|0|||| || || |- | ||13|| Leonel || Leonel Mesquita da C. Correia ||||||||||||||data-sort-value=\"26\"|2(2)||data-sort- value=\"10\"|0||||data-sort-value=\"30\"|2(3)||data-sort-value=\"18\"|0||13||data- sort-value=\"07\"|16(2)||data-sort-value=\"24\"|0|||| || || |- | |||| Liliano || Liliano Pedro ||||FW||||||data-sort-value=\"2017\"|||29||data-sort- value=\"10\"|11(5)||data-sort-value=\"04\"|2||||data-sort-value=\"11\"|13||data- sort-value=\"05\"|2|||||||||| || || |- | ||data-sort-value=\"06\"|6|| Lito || Domingos Lito Firmino ||||data-sort-value=\"2\"|||||||data-sort- value=\"06\"|6||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort-value=\"07\"|17(2)||data-sort- value=\"10\"|0||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort-value=\"08\"|16(5)||data-sort- value=\"03\"|3||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort-value=\"01\"|20(2)||data-sort- value=\"08\"|1|||| || || |- | |||| Litomb\u00e9 |||||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Love || Love Miguel |||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Luciano || Luciano Carlos Marques C\u00e2mara ||||FW||||||data-sort- value=\"2017\"|||data-sort-value=\"09\"|9||data-sort-value=\"16\"|9(2)||data-sort- value=\"10\"|0|||||||||||||||| || || |- | |||| Lu\u00eds || Lu\u00eds Ant\u00f3nio ||||||||||||||||||data-sort-value=\"09\"|9||data-sort-value=\"20\"|6(3)||data- sort-value=\"10\"|1||data-sort-value=\"09\"|||colspan=2 data-sort-value=\"27\"||||| || || |- | |||| Mahinga || data-sort-value=\"Joao M\"|Jo\u00e3o Mahinga Capenda ||||||||||||||data-sort-value=\"23\"|5||data-sort-value=\"07\"|1||11||data-sort- value=\"18\"|8(4)||data-sort-value=\"11\"|1|||||||||| || || |- | |||| Malone || Martinho Jo\u00e3o Bilanda ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Maninho ||||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||28|||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Mano ||||||||||||||||||||data-sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"26\"|4||data-sort- value=\"08\"|1|||||||||| || || |- | |||| Marlone ||||||||||||||data-sort- value=\"07\"|||data-sort-value=\"28\"|1(2)||data-sort-value=\"10\"|0|||||||||||||||| || || |- | |||| Martinho ||Martinho Cavela Ekundi|||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | ||16|| Matamba || Matamba Paulino Sousa ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||16||data-sort- value=\"22\"|5(4)||data-sort-value=\"10\"|0||16||data-sort-value=\"12\"|13||data- sort-value=\"28\"|0||16||data-sort-value=\"19\"|3(1)||data-sort-value=\"15\"|0|||| || || |- | |||| Micki || Miguel Cipriano da Gama ||||data-sort- value=\"2\"|||||||data-sort-value=\"2017\"|||19||data-sort-value=\"01\"|26(1)||data- sort-value=\"10\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"||||||||||| || || |- | |||| Micro ||||||FW||||||||||data-sort-value=\"29\"|1||data-sort- value=\"10\"|0|||||||||||||||| || || |- | |||| Mussa || Joaquim Teixeira ||||FW||||||data-sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"02\"|2||data-sort- value=\"04\"|18(4)||data-sort-value=\"01\"|3||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"||||||||||| || || |- | ||11|| Nandinho || Wilson Fernandes Augusto Macamo |||| data-sort-value=\"3\"|||||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"|||11||data-sort-value=\"04\"|17(2)||data-sort-value=\"02\"|4|||| || || |- | ||data-sort-value=\"02\"|2|| Ndieu || Ndieu Doune Ant\u00f3nio Massadila ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||||||||data- sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"05\"|17(1)||data-sort-value=\"07\"|1|||| || || |- | |||| Ndongala || Ndongala Diassonama Garcia |||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | ||27|| Nelito || Nelione Jos\u00e9 Tavares ||||FW||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||27||data-sort- value=\"02\"|20||data-sort-value=\"01\"|5|||| || || |- | ||data-sort- value=\"07\"|7|| Palucho || Paulo Pereira da Silva ||||data-sort- value=\"3\"|||||data-sort-value=\"20166\"|||data-sort-value=\"07\"|7||data-sort- value=\"07\"|||data-sort-value=\"13\"|11(1)||data-sort-value=\"02\"|2||data-sort- value=\"07\"|7||data-sort-value=\"05\"|22(3)||data-sort-value=\"04\"|3||data-sort- value=\"07\"|7||data-sort-value=\"21\"|1(11)||data-sort-value=\"05\"|1|||| || || |- | ||data-sort-value=\"05\"|5|| Paulito || Paulo Valentim Ucuahamba Gonga ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||24||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort- value=\"02\"|26||data-sort-value=\"05\"|2||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"|||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort-value=\"14\"|7(6)||data-sort- value=\"06\"|1|||| || || |- | |||| Pop\u00f3 || Paulino Gomes Nguendelamba ||||FW||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||||data-sort- value=\"33\"|(3)||data-sort-value=\"16\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||||| || || |- | |||| Prazeres || Prazeres Chijica M. Dala ||||data-sort- value=\"2\"|||||data-sort-value=\"20166\"||||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Ren\u00e9 || Kalemba Ren\u00e9 Baltazar ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||||data- sort-value=\"15\"|11||data-sort-value=\"26\"|0||colspan=3 data-sort- value=\"2020\"||||| || || |- | |||| Ricardo |||||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | ||22|| Rochana || Panda Marcelo Jos\u00e9 ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||data-sort-value=\"2017\"|||22||data-sort-value=\"03\"|23||data- sort-value=\"10\"|0||22||data-sort-value=\"03\"|26||data-sort- value=\"32\"|0||22||data-sort-value=\"08\"|16||data-sort-value=\"22\"|0|||| || || |- | |||| Sassoma || Martinho Jo\u00e3o Sassoma ||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| S\u00e9rgio || S\u00e9rgio Cassessa |||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | ||10|| Tchube || Il\u00eddio Gama da Silva ||||data-sort-value=\"2\"|||||||10||10||data-sort- value=\"05\"|17(4)||data-sort-value=\"10\"|0||10||data-sort- value=\"09\"|15(5)||data-sort-value=\"14\"|1||10||data-sort-value=\"03\"|19||data- sort-value=\"26\"|0|||| || || |- | |||| Tiago || Tiago Kento Nani |||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Tokal\u00e1 ||||||||||||11|||||||||||||||||||||| || || |- | |||| Vado || Osvaldo Ad\u00e3o Campos Miguel ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||14||data-sort- value=\"10\"|15(3)||data-sort-value=\"06\"|2||colspan=3 data-sort- value=\"2020\"||||| || || |- | ||20|| Xavier || Xavier Eduardo Vicente Vunge ||||data-sort-value=\"2\"|||||||data-sort-value=\"2017\"|||20||data-sort- value=\"19\"|7(1)||data-sort-value=\"10\"|0||20||data-sort-value=\"07\"|17||data- sort-value=\"30\"|0||20||data-sort-value=\"08\"|16||data-sort-value=\"22\"|0|||| || || |- | |||| Yoy\u00f3 || data-sort-value=\"Joao M\"|Jo\u00e3o M.A. Manuel ||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||data-sort-value=\"08\"|8||data- sort-value=\"21\"|6(1)||data-sort-value=\"24\"|0|||||||||| || || |- | ||data-sort- value=\"04\"|4|| Yuy\u00fa || Patr\u00edcio Pedro Catola ||||data-sort- value=\"2\"|||||||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort- value=\"14\"|11(1)||data-sort-value=\"10\"|0||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort- value=\"24\"|5(4)||data-sort-value=\"22\"|0||data-sort-value=\"04\"|4||colspan=2 data-sort-value=\"27\"||||| || || |- | ||25|| Zezinho ||||||||||||||||||||||||||25||data-sort-value=\"24\"|(3)||data-sort- value=\"11\"|0|||| || || |- | |||| Ziz\u00ed || Isidro de Oliveira Andr\u00e9 Manuel ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||data-sort- value=\"05\"|||data-sort-value=\"17\"|9(1)||data-sort-value=\"12\"|1|||||||||| || || |- !colspan=6|Years !2015||2016||2017||colspan=3|2018||colspan=2|2018\u201319||30||colspan=2|2019-20||17|| || || || |} == Manager history == {| border=\"0\" style=\"text-align:center;\" |- |align=left| Albano C\u00e9sar || 2019-20 |- |align=left| Jos\u00e9 Sousa || 2018-19 |- |align=left| Abel da Concei\u00e7\u00e3o || 2017, 2018, 2018-19 |- |align=left| Paulo Saraiva || 2016 |} == See also == *Girabola *Gira Angola == External links == * Match schedule * Zerozero profile == References == Category:Football clubs in Angola Category:Sports clubs in Angola ",
    "title": "Cuando Cubango FC"
}