{
    "id": "51207484",
    "text": "M\u00ebrgim Vojvoda (born 1 February 1995) is a Kosovan professional footballer who plays as a right-back for Italian club Torino and the Kosovo national team. ==Club career== ===Early career=== Vojvoda is a product of youth team systems of the different Belgian and Dutch sides such as JS Pierreuse, CSJ Grivegn\u00e9e and MVV Maastricht. In 2011 at the age of 16, he joined with youth team of Standard Li\u00e8ge.He has to do nothing with Juan Pablo Vojvoda Rizzo (born 13 May 1975) is an Argentine retired footballer who played as a central defender, and is the manager of Uni\u00f3n La Calera. ====Loan at Sint-Truiden==== On 20 August 2014, Vojvoda joined Belgian Second Division side Sint-Truidense, on a season- long loan. On 8 November 2014, he made his debut in a 0\u20131 away win against Roeselare after coming on as a substitute at 63rd minute in place of Pierre- Baptiste Baherl\u00e9. ====Loan at Carl Zeiss Jena==== On 22 June 2015, Vojvoda joined Regionalliga Nordost side Carl Zeiss Jena, on a season-long loan. One month later, he made his debut in a 0\u20133 away win against VfB Auerbach after coming on as a substitute at 73rd minute in place of S\u00f6ren Eismann. ===Mouscron=== On 25 June 2016, Vojvoda joined Belgian First Division A side Mouscron. As part of the deal, Standard Li\u00e8ge secured a sell-on clause guaranteeing them 25% of the profits of a future transfer. On 30 July 2016, he made his debut as a professional footballer in a 1\u20132 home defeat against Anderlecht after being named in the starting line-up. ===Return to Standard Li\u00e8ge=== On 27 May 2019, Vojvoda signed a three-year contract with Belgian First Division A club Standard Li\u00e8ge and receiving squad number 27. Two years later, he made his debut in a 0\u20132 away win against Cercle Brugge after being named in the starting line-up. ===Torino=== On 26 August 2020, Vojvoda joined Serie A side Torino and receiving squad number 27. Torino reportedly paid a \u20ac5.5 million transfer fee. One day later, the club confirmed that he had signed on a four-year contract. ==International career== ===Albania=== ====Under-21==== He expressed his desire to play for Albania at international level.Zyrtare, M\u00ebrgim Vojvoda do luaj\u00eb p\u00ebr kuqezinjt\u00eb Panorama Sport \"N\u00eb mosh\u00eb t\u00eb re kam qen\u00eb pjes\u00eb e Belgjik\u00ebs, mir\u00ebpo d\u00ebshira ime ka qen\u00eb q\u00eb t\u00eb luaj p\u00ebr Komb\u00ebtaren shqiptare n\u00eb m\u00ebnyr\u00eb q\u00eb ta p\u00ebrfaq\u00ebsoj flamurin dhe shtetin shqiptar, ka th\u00ebn\u00eb M\u00ebrgim Vojvoda p\u00ebr kosovaren \"Arena\". He was invited for the first time by the Albania national under-21 football team coach Sk\u00ebnder Gega for the Friendly match on 6 August 2014 against Qatar in Scotland,Miq\u00ebsorja, U-21: Gega fton M\u00ebrgim Vojvod\u00ebn Panorama Sport but didn't appeared due to visa problem.Zyrtare: M\u00ebrgim Vojvoda luan p\u00ebr Shqip\u00ebrin\u00eb aSport.al \"Ky i fundit ishte ftuar nga trajneri Sk\u00ebnder Gega edhe n\u00eb muajin gusht p\u00ebr ndeshjen miq\u00ebsore me Katarin. \"Jam ftuar edhe n\u00eb gusht, por p\u00ebr shkak t\u00eb problemit me viz\u00ebn, nuk kam mundur q\u00eb t\u00eb shkoj n\u00eb at\u00eb koh\u00eb. Federata m\u00eb ka kuptuar\", shtoi ai\" In October 2014, he was included in the list of players which called up by national coach Sk\u00ebnder Gega for the friendly match against Romania U21 on 8 October.Miq\u00ebsorja me Rumanin\u00eb, Gega publikon list\u00ebn e U-21 In the match against Romania U21, Vojvoda played as a starter and the match finished in the 3\u20131 loss.Shpresat munden n\u00eb Rumani, d\u00ebshton \"armata\" e Geg\u00ebs Vojvoda was again called up to Albania U21, this time to participate in the international friendly tournament in Dubai, United Arab Emirates on 12\u201318 November 2014.Shpresat, turne miqesor ne Dubai FSHF.org On 27 March 2015, Vojvoda received the Albanian citizenship to be eligible for playing with Albania U21 in competitive tournaments.\"Edhe nj\u00eb futbollist nga Kosova b\u00ebhet me pasaport\u00eb t\u00eb Shqip\u00ebris\u00eb\", Gazeta Olle =====2017 UEFA European Under-21 Championship===== Vojvoda was called up for the 2017 UEFA European Under-21 Championship qualification opening match against Liechtenstein U21 on 28 March 2015.\"Shpresat nisin kualifikimet kund\u00ebr Lihtenshtajnit\" , aSport.al He made his competitive debut for Albania U21 against Liechtenstein U21 on 28 March 2015 playing the full 90-minutes match helping his side to win 0\u20132.\"Liechtenstein U21 vs. Albania U21\", Soccerway, 28 March 2015 ===Kosovo=== On 8 September 2016, Vojvoda decided to leave the Albania U21 in order to play for Kosovo in the future. He said that he was open for them and that he was ready to accept if there is an invitation sent to him from the Football Federation of Kosovo, On 7 November 2016, he received the call-up in a match against Turkey. On 10 November 2016, FIFA gave permission for Vojvoda to play for Kosovo. \\- On 11 June 2017. Vojvoda made his debut for Kosovo in a 4\u20131 2018 FIFA World Cup qualification loss to Turkey.https://www.fifa.com/worldcup/matches/round=276483/match=300361570/index.html ==Career statistics== ===Club=== {| class=\"wikitable\" style=\"text- align:center\" |+ Appearances and goals by club, season and competition |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|Continental !colspan=\"2\"|OtherIncluding other competitions, such as Thuringian Cup !colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |Standard Li\u00e8ge II |2013\u201314 |unknown |0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0 |- |Sint-Truidense (loan) |2014\u201315 |Belgian Second Division |4||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||4||0 |- |Carl Zeiss Jena (loan) |2015\u201316 |Regionalliga Nordost |24||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||1||0||27||0 |- |rowspan=\"4\"|Mouscron |2016\u201317 |rowspan=\"3\"|Belgian First Division A |21||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||9||1||31||1 |- |2017\u201318 |26||0||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||5||0||32||0 |- |2018\u201319 |29||1||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||8||0||39||1 |- !colspan=\"2\"|Total !76!!1!!5!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!22!!1!!103!!2 |- |rowspan=\"3\"|Standard Li\u00e8ge |2019\u201320 |rowspan=\"2\"|Belgian First Division A |25||1||2||0||3||0||0||0||30||1 |- |2020\u201321 |1||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||1||0 |- !colspan=\"2\"|Total !26!!1!!2!!0!!3!!0!!0!!0!!31!!1 |- !colspan=\"3\"|Career total !130!!2!!9!!0!!3!!0!!23!!1!!165!!3 |} ===International=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\" |- !National team!!Year!!Apps!!Goals |- |rowspan=\"5\"|Kosovo |- |2016||0||0 |- |2017||6||0 |- |2018||7||0 |- |2019||5||1 |- !colspan=\"2\"|Total||18||1 |} ===International goals=== Scores and results table. Kosovo's goal tally first. {| class=\"wikitable\" |- ! # !! Date !! Venue !! Opponent !! Score !! Result !! Competition |- | 1. || 7 September 2019 || Fadil Vokrri Stadium, Pristina, Kosovo || || align=center | 2\u20131 || align=center | 2\u20131 || UEFA Euro 2020 qualification |} ==Honours== ===Club=== Sint-Truidense *Belgian Second Division: 2014\u201315 Carl Zeiss Jena *Verbandspokal: 2015\u201316 ==References== ==External links== * * Category:1995 births Category:Living people Category:People from Skenderaj Category:Kosovo Albanians Category:Association football defenders Category:Kosovan footballers Category:Kosovo international footballers Category:Albanian footballers Category:Albania under-21 international footballers Category:Sint-Truidense V.V. players Category:FC Carl Zeiss Jena players Category:Royal Excel Mouscron players Category:Standard Li\u00e8ge players Category:Belgian First Division A players Category:Belgian Second Division/Belgian First Division B players Category:Regionalliga players Category:Kosovan expatriate footballers Category:Albanian expatriate footballers Category:Expatriate footballers in Belgium Category:Kosovan expatriate sportspeople in Belgium Category:Albanian expatriate sportspeople in Belgium Category:Expatriate footballers in Germany Category:Kosovan expatriate sportspeople in Germany Category:Albanian expatriate sportspeople in Germany Category:Belgian people of Kosovan descent ",
    "title": "M\u00ebrgim Vojvoda"
}