{
    "id": "51207746",
    "text": "Max Kanter (born 22 October 1997 in Cottbus) is a German cyclist, who currently rides for UCI WorldTeam . In October 2020, he was named in the startlist for the 2020 Vuelta a Espa\u00f1a. ==Major results== ;2015 : 1st Overall La Coupe du Pr\u00e9sident de la Ville de Grudziadz : 1st Overall Driedaagse van Axel : 1st Stage 2 Grand Prix R\u00fcebliland : 1st Stage 3 Niedersachsen-Rundfahrt der Junioren : 3rd 15px Omnium, UCI Junior Track World Championships ;2016 : 3rd Overall Carpathian Couriers Race ::1st Young rider classification ;2017 : 1st 20px Road race, National Under\u201323 Road Championships : 7th Paris\u2013Tours Espoirs ;2018 : National Under\u201323 Road Championships ::1st 20px Road race ::2nd Time trial : Olympia's Tour ::1st 20px Points classification ::1st Stages 2 & 4 : 1st Stage 1 Tour de l'Avenir : 2nd Ronde van Vlaanderen U23 : 3rd ZLM Tour : 3rd Ronde van Overijssel : 4th Overall Boucles de la Mayenne : 6th Trofej Umag : 8th Ghent\u2013Wevelgem U23 ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2020 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a |IP |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * Category:1997 births Category:Living people Category:German male cyclists Category:Sportspeople from Cottbus Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists ",
    "title": "Max Kanter"
}