{
    "id": "51206510",
    "text": "Denis Grane\u010dn\u00fd (born 7 September 1998) is a Czech professional footballer who plays as a defender for Dutch Eredivisie club FC Emmen, on loan from Ban\u00edk Ostrava. He made his senior league debut for Ban\u00edk Ostrava on 14 February 2016 in a Czech First League 0-3 loss at Mlad\u00e1 Boleslav. On 4 February 2020, Grane\u010dn\u00fd joined Dynamo \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice on a six-month loan deal. After making only one appearance for the club, he was loaned out again; this time a season- long loan to Dutch Eredivisie club FC Emmen on 13 August 2020. ==References== ==External links == * * Denis Grane\u010dn\u00fd official international statistics Category:Czech footballers Category:1996 births Category:Living people Category:Association football defenders Category:Czech First League players Category:Eredivisie players Category:FC Ban\u00edk Ostrava players Category:SK Dynamo \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice players Category:FC Emmen players Category:Czech expatriate footballers Category:Czech expatriate sportspeople in the Netherlands Category:Expatriate footballers in the Netherlands ",
    "title": "Denis Grane\u010dn\u00fd"
}