{
    "id": "51219413",
    "text": "This article is about the list of Domant Futebol Clube de Bula Atumba players. Domant Futebol Clube is an Angolan football (soccer) club based in Caxito, Angola and plays at Est\u00e1dio Municipal do Dande. The club was established in 2005. ==2010\u20132019== Domant FC players 2010\u20132019 {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|# !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !colspan=\"2\" | !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" |\u2013 !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" |* !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" | !colspan=\"3\" | !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" |\u2013 |- !colspan=\"1\" |2010 !colspan=\"1\" |2011 !colspan=\"1\" |2012 !colspan=\"1\" | !colspan=\"1\" |2014 !colspan=\"1\" |2015 !colspan=\"1\" |2016 !colspan=\"1\" |2017 !colspan=\"3\" |2018 (14th) !colspan=\"1\" |2019 !colspan=\"1\" |2020 |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|2a !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|4a !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|2a !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|1a !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|16 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|3a !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|1a !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| |- | |||| Abeg\u00e1 || Manuel Adriano Canjila ||||FW||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||| |- | |||| Abel || Abel Lukango ||||FW||||||||||||25||||25||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"||||| |- | |||| Abel Manfuila || Abel Makiade Manfuila ||||data-sort-value=\"3\"| |||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Alex || Alex Kahembe ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort-value=\"01\"|1||data- sort-value=\"01\"|1||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort-value=\"01\"|||data-sort- value=\"13\"|13||data-sort-value=\"2018G\"| |||| |- | |||| Amoroso || Belarmino Capenda Cassange ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013||||10|||||||||||| |- | ||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| Andr\u00e9 ||||||||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | |||| Angelino || Angelino Camilo Eduardo ||||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||||||||||27||16||data-sort-value=\"09\"|15(3)||data-sort- value=\"10\"|1|||| |- | |||| Anita || Paulo M. Rodrigues Rosa ||||FW||||||||||||data-sort-value=\"2015\"|||11|||||||||||| |- | |||| Ayala || data-sort-value=\"Mario A\"|M\u00e1rio Agostinho ||||data-sort-value=\"3\"| ||||||||||11||11||data-sort-value=\"2016\"||||||||||||| |- | |||| Bakig || J\u00falio dos Santos ||||FW||||||||||||||16|||||||||||| |- | |||| Barese || Afonso Pedro ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||data-sort-value=\"2014\"|||data-sort- value=\"40\"||||||||||||||| |- | ||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| Basta || Joaquim D. Sebasti\u00e3o Ad\u00e3o ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||data-sort- value=\"05\"|5||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort- value=\"05\"|5||data-sort-value=\"12\"|13(1)||data-sort-value=\"09\"|1||data-sort- value=\"40\"|\u2013|| |- | |||| Beli |||||||||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Beu || Orfeu Francisco Manuel Neto ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||23||||23|||||||||||| |- | |||| Biju ||||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- | |||| Binga |||||||||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Boss || Joaquim Jos\u00e9 Candiza ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||||||||||26||data-sort-value=\"11\"|14||data- sort-value=\"2018G\"| ||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"2020\"| |- | |||| Cabetula || Sabalo Jos\u00e9 Kilulo Ingo ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||28||28||28||||18||data-sort-value=\"21\"|4||data-sort- value=\"2018G\"| |||| |- | |||| Cabibi I || Leonardo Manuel Isola Ramos ||||data-sort-value=\"3\"| ||||||||||17||17||data-sort-value=\"2016\"|||data-sort- value=\"2017\"|||10||data-sort-value=\"02\"|25(2)||data-sort-value=\"02\"|3||data- sort-value=\"2019\"||| |- | |||| Cabibi II || data-sort-value=\"Mario R\"|M\u00e1rio Rui de Abreu ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||data-sort- value=\"2014\"|||13||data-sort-value=\"2016\"||||||||||||| |- | |||| Cadi ||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||||| |- | |||| Cebola || Pedro Domingos ||||FW||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||25||data-sort- value=\"40\"|\u2013||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"||||| |- | |||| Celi || Celestino Sim\u00e3o Silva ||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"29\"|(2)||data- sort-value=\"2018G\"| |||| |- | ||data-sort-value=\"07\"|7|| Cuxixima || Domingos L.F. Cuxixima ||||FW||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"07\"|7|| |- | ||data-sort-value=\"04\"|4|| Dad\u00e1 ||||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||||||||||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort- value=\"04\"|4||data-sort-value=\"28\"|1||data-sort-value=\"2018G\"| ||data-sort- value=\"04\"|4|| |- | |||| Dad\u00e3o Bile || Ad\u00e3o Francisco Congo Zalata ||||data- sort-value=\"3\"| ||||||||||||data-sort-value=\"08\"|||data-sort- value=\"2016\"|||||data-sort-value=\"07\"|7||data-sort-value=\"25\"|2(4)||data-sort- value=\"2018G\"| ||data-sort-value=\"2019\"||| |- | |||| David || David Dinis Magalh\u00e3es || || FW |||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Dax || Ant\u00f3nio Hil\u00e1rio Dembo Zage ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||data-sort- value=\"2017\"|||||data-sort-value=\"24\"|2(4)||data-sort-value=\"03\"|2|||| |- | |||| Defesa || Diassonama Defesa Pedro ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||||||||||||12||data-sort-value=\"17\"|9||data-sort- value=\"2018G\"| ||data-sort-value=\"2019\"||| |- | |||| Depaiza || Estev\u00e3o Manuel Quitocota Cahoco ||||data-sort-value=\"2\"|DF ||||||||data-sort- value=\"20133\"||||||||||||||||||| |- | |||| Derrete ||||||FW||||||||||data- sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||| |- | |||| Devigor || Valdo Euclides da Costa ||||FW||||||||||20||20|||||||||||||| |- | |||| Dewiwi ||||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||data-sort-value=\"2014\"|||data-sort- value=\"09\"||||||||||||||| |- | |||| Diego |||||||||||||||||||||||||||||||| |- | ||19|| Dinho ||||||||||||||||||||||||19||data-sort-value=\"26\"|2(2)||data- sort-value=\"2018G\"| ||19|| |- | ||data-sort-value=\"06\"|6|| Diogo || Jos\u00e9 Dias Diogo ||||||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"06\"|6|| |- | |||| Ducharme || Ducharme Castro ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||||||24|||||||||||| |- | |||| Edson || Edson da Gra\u00e7a Calunga Praia ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||||||data-sort-value=\"2017\"|||data-sort- value=\"02\"|2||data-sort-value=\"08\"|16||data-sort-value=\"2018G\"| ||data-sort- value=\"2019\"||| |- | |||| Ed\u00fa ||||||FW||||||||||24|||||||||||||||| |- | |||| Elizur || Yamba Elizur Ant\u00f3nio Jo\u00e3o ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||||||||||data-sort-value=\"2017\"|||||colspan=2 data-sort- value=\"32\"||||| |- | |||| Est\u00f3ria || S\u00e9rgio Ant\u00f3nio Lu\u00eds ||||data-sort- value=\"2\"| |||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Fufuco || Ant\u00f3nio Paiva Tavares || || FW ||||||||||||data-sort-value=\"09\"||||||||||||||| |- | |||| Germano ||||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- | |||| Gil Martins || Gil Martins dos Santos |||| FW ||||data-sort- value=\"20111\"|||||||27|||||||||||||||| |- | |||| Giresse ||||||FW||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||| |- | |||| Godinho ||||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||||||||| |- | ||data-sort- value=\"40\"|\u2013|| Hino ||||||||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | |||| Ivo || Carlos Mbaca Calei ||||||data-sort- value=\"20100\"||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Izgo || Isaac Paulo Nilinga ||||||||||||||||||||||||||||11||data-sort-value=\"2020\"| |- | |||| Jer\u00f3nimo ||||||data-sort-value=\"3\"| ||||||||||19||19|||||||||||||| |- | |||| Jesus || Jesus Jo\u00e3o Capemba Gouveia ||||data-sort- value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||||||||| |- | |||| data-sort- value=\"Joaozinho\"|Jo\u00e3ozinho ||||||||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||| |- | |||| Jos\u00e9 ||||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||||||||||12|||||||||| |- | |||| Junior ||||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||| |- | |||| Kak\u00e1 || William Jorge M. Faial Delgado |||| data-sort-value=\"2\"| ||||||||||||data- sort-value=\"02\"|2|||||||||||||| |- | |||| Kil\u00fa || Gilberto Crist\u00f3v\u00e3o Francisco ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||12||12|||||||||||||| |- | |||| Kito Mara ||||||||||||||||||||||||21||colspan=2 data-sort-value=\"32\"||||| |- | |||| Kizomb\u00e9 || Alberto dos Santos Domingos |||| data-sort-value=\"2\"| ||||||||||data-sort-value=\"2014\"|||30||data-sort-value=\"2016\"||||||||||||| |- | |||| Lami || Guilherme Zinga ||||data-sort- value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Lit\u00e3o || Domingos Lito Firmino |||| data-sort-value=\"2\"| ||||||||||||24|||||||||||||| |- | |||| Londaka || Mauro de Almeida Londaka ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||26||26||26||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort- value=\"06\"|'||data-sort-value=\"07\"|16(3)||data-sort-value=\"11\"|1||data-sort- value=\"2019\"||| |- | |||| Lu\u00eds || Lu\u00eds Ant\u00f3nio ||||FW||||||||||||||||data- sort-value=\"2017\"|||29||data-sort-value=\"18\"|5(6)||data-sort- value=\"07\"|1||data-sort-value=\"2019\"||| |- | |||| Mabululu || Agostinho Crist\u00f3v\u00e3o Paci\u00eancia ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||||||||||data-sort- value=\"2017\"|||data-sort-value=\"09\"|9||data-sort-value=\"03\"|25||data-sort- value=\"01\"|9||data-sort-value=\"2019\"||| |- | ||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| Malanga ||||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||||||||26||23||data-sort- value=\"20\"|4(1)||data-sort-value=\"2018G\"| ||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | |||| Maninho || Leandro Mendes Van-D\u00fanem ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||14|||||||||||||| |- | ||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| Mano || Ant\u00f3nio Joaquim Mateus ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||||||data-sort- value=\"2017\"|||22||colspan=2 data-sort-value=\"32\"|||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | ||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| data-sort-value=\"Maquina\"|M\u00e1quina || Gil M\u00e1quina ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||||||||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|| |- | |||| Matamba || Matamba Paulino Sousa |||| data-sort- value=\"3\"| ||||||||||||23|||||||||||||| |- | |||| Mavambu || Mavambu Jo\u00e3o Afonso Baptista ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||||||||||||data-sort- value=\"23\"|3(7)||data-sort-value=\"05\"|1|||| |- | |||| Meda || Vidal Miguel Paulo Nsiandamba ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||data-sort- value=\"15\"|11(1)||data-sort-value=\"08\"|1||data-sort-value=\"2019\"||| |- | |||| Messi || Sebasti\u00e3o Zangui ||||data-sort-value=\"3\"|MF ||||||||||||16|||||||||||||| |- | |||| Micha || Domingos Famoroso Ribeiro ||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Milton ||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||| |- | ||data-sort- value=\"40\"|\u2013|| Naftali || Naftali K. Pedro ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||||||data-sort-value=\"2015\"|||data-sort- value=\"40\"|\u2013||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | |||| Nan\u00fa ||||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||||data-sort-value=\"2014\"||||||||||||||||| |- | |||| Ndinga ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||| |- | |||| Neco |||||||||||||||||||||||||||||||| |- | ||data-sort- value=\"40\"|\u2013|| Negra || Juremo Filipe Gon\u00e7alves ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort- value=\"06\"|6||data-sort-value=\"2017\"|||||data-sort-value=\"13\"|13||data-sort- value=\"2018G\"| ||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | |||| Nelo ||||||||||||||||||||||14||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort- value=\"29\"|(2)||data-sort-value=\"2018G\"| |||| |- | |||| Neymar || Carlos Paulo Lomanda Jos\u00e9 ||||FW||||||||||||||14|||||||||||| |- | |||| Nsimba ||||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||11||||data-sort-value=\"29\"|(2)||data-sort- value=\"2018G\"| |||| |- | |||| Orlando || Valdemar Jo\u00e3o ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||19||19|||||||||| |- | |||| Patrick ||||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||||||||||||data-sort-value=\"01\"|||data-sort- value=\"27\"|2||data-sort-value=\"2018G\"| |||| |- | |||| Patrick || Patr\u00edcio Paulo Alberto ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||15||13||13||data-sort- value=\"01\"|26||data-sort-value=\"12\"|1||data-sort-value=\"2019\"||| |- | |||| Paulito |||||| data-sort-value=\"3\"| ||||||||||data-sort-value=\"2014\"|||data- sort-value=\"04\"|4||data-sort-value=\"04\"|4|||||||||||| |- | |||| Pelad\u00e3o ||||||||||||||||||||||30|||||||||| |- | |||| Quadrado ||||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- | |||| Quinito || Joaquim Marcos Cunga Balanga ||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||||||||||||24||data-sort-value=\"06\"|17||data-sort- value=\"2018G\"| ||data-sort-value=\"2019\"||| |- | |||| Reginaldo ||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||| |- | |||| Richie || Pedro Lundoloki ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||25||data-sort- value=\"16\"|9(4)||data-sort-value=\"04\"|2||data-sort-value=\"2019\"||| |- | ||14|| Sadam ||||||||||||||||||||||||||||||14|| |- | ||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| data- sort-value=\"Savio\"|S\u00e1vio || Paulino Vasco Macuva ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||data-sort- value=\"40\"|\u2013|| |- | |||| Sigui || Figueira Chitumbi Muguinda ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||21||21||21||20||20||data-sort-value=\"10\"|15(3)||data- sort-value=\"2018G\"| |||| |- | |||| Solange || Francisco Jo\u00e3o Joaquim ||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||||||18||18|||||||||||||| |- | ||data-sort- value=\"40\"|\u2013|| Sukuia ||||||||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | |||| Suruba ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||| |- | |||| Ti Yano |||||||||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Tokal\u00e1 || Ad\u00e3o Jo\u00e3o Domingos ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- | |||| Tunu ||||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||| |- | |||| Txebe || Fernando Ant\u00f3nio Txebe ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort- value=\"03\"|3|||||||||||||| |- | |||| Vado || Osvaldo Ad\u00e3o Campos Miguel ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||| |- | |||| Vav\u00e1 ||||||||||||||||||||||19|||||||||| |- | |||| Victor || Victor J.C. Banco ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||30||data-sort- value=\"19\"|5||data-sort-value=\"2018G\"| |||| |- | |||| Vit\u00f3 |||||||||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Yamba Asha || data-sort-value=\"Joao O\"|Jo\u00e3o Osvaldo Yamba Asha ||||data-sort-value=\"2\"| |||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Zaipa || data-sort-value=\"Joao C\"|Jo\u00e3o Canga de Gouveia Leite ||||data-sort-value=\"3\"| ||||||||||||data-sort-value=\"07\"|7|||||||||||||| |- | |||| data-sort-value=\"Ze\"|Z\u00e9 || Josu\u00e9 dos Anjos Romeu Trindade |||| data-sort- value=\"2\"| ||||||||||||||data-sort-value=\"2016\"||||||||||||| |- | |||| Zeca ||||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||||||data-sort-value=\"03\"|3|||||||||||| |- | ||data-sort-value=\"08\"|8|| Zema ||||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||18||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort- value=\"05\"|18(8)||data-sort-value=\"2018G\"| ||data-sort-value=\"08\"|8|| |- | |||| data-sort-value=\"Zezao\"|Zez\u00e3o || data-sort-value=\"Jose F\"|Jos\u00e9 Francisco Gomes ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||15||data-sort- value=\"2015\"||||||||||||||| |- | |||| Zezas || Carlos Guimar\u00e3es Gomes ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort- value=\"03\"|3||data-sort-value=\"04\"|20(1)||data-sort-value=\"2018G\"| ||data- sort-value=\"2019\"||| |- | |||| data-sort-value=\"Zeze\"|Zez\u00e9 ||||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||| |- | |||| Zico ||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||| |- | |||| Zito ||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||| |- | |||| Ziz\u00ed || Isidro de Oliveira Andr\u00e9 Manuel ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||||||||data- sort-value=\"2017\"|||11||data-sort-value=\"22\"|3(9)||data-sort- value=\"06\"|1||data-sort-value=\"2019\"||| |- !colspan=6|Years !2010||2011||2012||2013||2014||2015||2016||2017||colspan=3|2018||2019||2020 |} *Manuel Oliveira replaced Juan Oliva who had replaced Paulo Saraiva ==References== Domant FC Category:Association football player non-biographical articles ",
    "title": "List of Domant FC players"
}