{
    "id": "51454558",
    "text": "This article is about the list of Acad\u00e9mica Petr\u00f3leos do Lobito players. Acad\u00e9mica Petr\u00f3leos do Lobito is an Angolan football (soccer) club based in Lobito, Angola and plays at Est\u00e1dio do Buraco. The club was established in 19770. ==2020\u20132021== Acad\u00e9mica Petr\u00f3leos do Lobito players 2020\u20132021 {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"4\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"4\"|# !scope=\"col\" rowspan=\"4\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"4\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"4\"| !scope=\"col\" rowspan=\"4\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"3\" rowspan=\"2\"|Total Apps & Gls |- !colspan=\"1\" |2021 |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| |- | ||13|| data-sort-value=\"Ado\"|Ad\u00f3 || Ant\u00f3nio Joaquim Barros Pena ||||data-sort- value=\"3\"||||| || || |- | ||27|| Ali |||||| data-sort-value=\"1\"|GK|||| || || |- | ||30|| Badrick || Paulo Madadi Badrick ||||data-sort-value=\"1\"|GK|||| || || |- | ||data-sort-value=\"01\"|1|| Carlitos || data-sort-value=Joao P\"|Jo\u00e3o Pedro Victor |||| data-sort-value=\"1\"|GK|||| || || |- | ||10|| data-sort- value=\"Claudio\"|Cl\u00e1udio || data-sort-value=\"Claudio E\"|Cl\u00e1udio Eurico Sozinho ||||data-sort-value=\"3\"||||| || || |- | ||data-sort-value=\"08\"|8|| data-sort- value=\"Claudio C\"|Cl\u00e1udio Cruz || data-sort-value=\"Silvio\"|S\u00edlvio Dongati Cl\u00e1udio da Cruz ||||data-sort-value=\"2\"||||| || || |- | ||12|| Cleusio || Cl\u00e9usio Evaristo ||||data-sort-value=\"1\"|GK|||| || || |- | ||31|| Deco || Mois\u00e9s Alberto Calepi ||||data-sort-value=\"4\"|FW|||| || || |- | ||21|| Depaiza || Estev\u00e3o Manuel Quitocota Cahoco || || data-sort-value=\"2\"||||| || || |- | ||35|| data-sort-value=\"Depu\"|Dep\u00fa || Laurindo Dilson M. Aur\u00e9lio ||||data- sort-value=\"4\"|FW|||| || || |- | ||data-sort-value=\"03\"|3|| Dungula || Jorge Kahete Dungula ||||data-sort-value=\"2\"||||| || || |- | ||27|| Ed\u00fa || Ant\u00f3nio Pessela ||||data-sort-value=\"3\"||||| || || |- | ||25|| data-sort- value=\"Gaucho\"|Ga\u00facho || Sadac Juli\u00e3o Daniel ||||data-sort-value=\"3\"||||| || || |- | ||data-sort-value=\"05\"|5|| Geovane || Geovane L. Pedro Vaz ||||data- sort-value=\"3\"|MF|||| || || |- | ||19|| Germano || Germano Cagiza Diogo ||||data-sort-value=\"2\"|DF|||| || || |- | ||15|| Gerry || Nsingui Tino Jo\u00e3o ||||data-sort-value=\"3\"||||| || || |- | ||33|| Gerson |||||||||| || || |- | ||32|| Hossi || data-sort-value=\"Joao H\"|Jo\u00e3o Hossi da C. Alberto |||||||| || || |- | ||data-sort-value=\"06\"|6|| Kambi || Lutumba Kambi ||||data-sort- value=\"3\"||||| || || |- | ||data-sort-value=\"04\"|4|| data-sort- value=\"Libero\"|L\u00edbero || Quintino Feliciano Pereira |||| data-sort- value=\"2\"||||| || || |- | ||16|| Lindala || Armando Domingos Mateus ||||data- sort-value=\"3\"||||| || || |- | ||18|| Lito || Evaristo Daniel Kapunge |||| data-sort-value=\"2\"||||| || || |- | ||23|| Mano Mano || Constantino Carlos Ant\u00f3nio |||||||| || || |- | ||data-sort-value=\"07\"|7|| data-sort- value=\"Marcio\"|M\u00e1rcio || data-sort-value=\"Marcio\"|M\u00e1rcio Armando Gon\u00e7alves Luvambo ||||data-sort-value=\"3\"||||| || || |- | ||17|| data-sort- value=Noe\"|No\u00e9 || data-sort-value=Noe\"|No\u00e9 dos Santos Selano |||||||| || || |- | ||34|| Nsesani || Nsesani Emanuel Sim\u00e3o ||||data-sort-value=\"1\"|GK|||| || || |- | ||30|| Paulo ||||||data-sort-value=\"1\"|GK|||| || || |- | ||28|| Pirolito || Il\u00eddio Jos\u00e9 Panzo |||| data-sort-value=\"3\"||||| || || |- | ||14|| Sony || Corn\u00e9lio P.C. Chicola |||||||| || || |- | ||22|| Tino || Celestino Calueio Cassinda ||||FW|||| || || |- | ||20|| Valdez || Hugo Valdez Louren\u00e7o |||| data-sort-value=\"2\"| |||| || || |- | ||11|| Vander || Vander Ramos Pinto ||||data-sort-value=\"3\"||||| || || |- | ||29|| Zebedeu || Zebedeu Jord\u00e3o S. Morais ||||data-sort-value=\"2\"||||| || || |- !colspan=6|Years !2021|| || || |} ==2011\u20132020== Acad\u00e9mica Petr\u00f3leos do Lobito players 2011\u20132020 {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"4\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"4\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"4\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"4\"| !scope=\"col\" rowspan=\"4\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"2\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"3\"| !colspan=\"3\"|Rui Garcia !colspan=\"3\"| !colspan=\"3\"| !colspan=\"3\" rowspan=\"2\"|Total Apps & Gls |- !colspan=\"1\" |2011 !colspan=\"1\" |2012 !colspan=\"1\" |2013 !colspan=\"1\" |2014 !colspan=\"1\" |2015 !colspan=\"1\" |2016 !colspan=\"3\" |2017 (13th) !colspan=\"3\" |2018 (5th) !colspan=\"3\" |2018\u201319 (12th) !colspan=\"3\" |2019-20 |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|16 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|4 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|2 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|1 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|13 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|12 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| |- | || Abel\u00e3o ||||||data- sort-value=\"3\"|||||||||24|||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || data- sort-value=\"Ado\"|Ad\u00f3 || Ant\u00f3nio Joaquim Barros Pena ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||26||||data-sort- value=\"11\"|9(2)||data-sort-value=\"06\"|2||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2020\"|||13||data-sort-value=\"18\"|5(2)||data-sort-value=\"03\"|2|| || || |- | || Adolfo || Miantima Jo\u00e3o ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort- value=\"06\"|6||30|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Ali |||||| data- sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||||||27||data-sort-value=\"20\"|3(3)||data-sort- value=\"09\"|1|| || || |- | || Anast\u00e1cio || Anast\u00e1cio Manuel da Costa ||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort- value=\"2016\"|||||data-sort-value=\"34\"|1||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||||| || || |- | || Ayala || data-sort-value=\"Mario A\"|M\u00e1rio \u00c1lvaro Agostinho || ||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||data-sort- value=\"05\"|5||data-sort-value=\"02\"|26(2)||data-sort-value=\"06\"|2||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||| || || |- | || Badrick || Paulo Madadi Badrick ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||||data-sort- value=\"22\"|3||data-sort-value=\"20\"|0|| || || |- | || Bartolo I ||||||data- sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort- value=\"2016\"|||data-sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"2.1\"|2(1)||data-sort- value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Bartolo II || Bartolomeu Nguia Baptista ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort- value=\"2016\"|||||data-sort-value=\"36\"|(1)||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||||| || || |- | || Bebo || Manuel Jo\u00e3o Miguel da Costa ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||||data-sort-value=\"21\"|4(2)||data- sort-value=\"13\"|0|||||||||||||| || || |- | || Belito || Abelardo Gomes Socola || ||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||10||data-sort-value=\"04\"|22(5)||data-sort- value=\"11\"|1||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||| || || |- | || Ben Traor\u00e9 || Naman Traor\u00e9 ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||data-sort-value=\"09\"|||data-sort-value=\"06\"|12||data-sort- value=\"04\"|3||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Benguela || Ant\u00f3nio Cajambala Manuel ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||data- sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Boka || Boka Nelson Filho ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort- value=\"25\"|2(2)||data-sort-value=\"13\"|0|||||||||||||| || || |- | || Bombasa || Bombasa Victor ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort-value=\"2016\"|||12||data-sort-value=\"14\"|9||data-sort- value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Borges || data-sort-value=\"Claudio R\"|Cl\u00e1udio Ricardo Cunha Borges ||||data- sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||data-sort- value=\"2015\"|||data-sort-value=\"02\"|||data-sort-value=\"04\"|||data-sort- value=\"12\"|9(1)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||||||||||||| || || |- | || Bruno || Bruno Miguel Tom\u00e1s L\u00facio ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||||data-sort-value=\"21\"|6||data-sort- value=\"12\"|1|||||||||||||||||||| || || |- | || Bruno || Domingos L.M. Manuel ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||14||data-sort- value=\"17\"|8(2)||data-sort-value=\"14\"|1||||data-sort-value=\"26\"|1(5)||data- sort-value=\"13\"|0|||||||||||||| || || |- | || Bug Jass || Sim\u00e3o da Costa Bartolomeu ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"|||data-sort- value=\"05\"|5||data-sort-value=\"2016\"||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Bumba || Pedro Ant\u00f3nio da Costa ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||||data-sort-value=\"30\"|2(6)||data-sort- value=\"09\"|1|||||||||||||||||||| || || |- | || Cabibi II || data-sort- value=\"Mario R\"|M\u00e1rio Rui de Abreu ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data- sort-value=\"2014\"| ||data-sort-value=\"2015\"||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Cachi || Janu\u00e1rio da Cruz Sesa ||||data-sort-value=\"3\"|||data-sort- value=\"40\"|\u2013||||||data-sort-value=\"07\"|7||data-sort- value=\"07\"|7|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Calei || Eug\u00e9nio Sambambi ||||data-sort-value=\"2\"|DF||data-sort-value=\"02\"|2||||||data-sort- value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Camara || Hamidou Camara ||||data-sort-value=\"1\"|GK||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||data-sort- value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Camota || J\u00falio Camota Marcelino Tito ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||22||22||data-sort-value=\"28\"|3(1)||data-sort-value=\"40\"|0||colspan=3 data- sort-value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Capita || Evanildo de Jesus Pedro ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||data-sort-value=\"20\"|5(1)||data-sort-value=\"06\"|1||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"||||||||| || || |- | || Carlitos || data-sort-value=Joao P\"|Jo\u00e3o Pedro Victor |||| data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort- value=\"28\"|1||data-sort-value=\"15\"|0|| || || |- | || Carlos || Carlos Nzuzi Fuila ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort- value=\"2016\"|||20||data-sort-value=\"23\"|5(3)||data-sort- value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Cebola || Pedro Cambengue C. Domingos ||||||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||26||data-sort-value=\"32\"|(2)||data-sort-value=\"07\"|1||colspan=3 data- sort-value=\"2018\"|||25||data-sort-value=\"30\"|1(6)||data-sort- value=\"07\"|1||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||| || || |- | || Chabalala || Gaspar Necas Fortunato ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||data-sort-value=\"2015\"|||17||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"|||data-sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"19\"|6(1)||data-sort- value=\"13\"|0||31||data-sort-value=\"10\"|15(3)||data-sort-value=\"10\"|1|||||||| || || |- | || Chil\u00f3 || Francisco Ananias Orlando |||| data-sort-value=\"3\"| ||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||data-sort-value=\"2015\"|||data-sort- value=\"07\"|7||||data-sort-value=\"23\"|5(3)||data-sort-value=\"05\"|2||||data- sort-value=\"14\"|11(1)||data-sort-value=\"01\"|3|||||||||||||| || || |- | || Cisse || Ibrahima Sory Cisse ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort- value=\"2014\"||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || data-sort- value=\"Claudio\"|Cl\u00e1udio || data-sort-value=\"Claudio E\"|Cl\u00e1udio Eurico Sozinho ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||23||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort- value=\"08\"|8||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort-value=\"03\"|19(2)||data-sort- value=\"40\"|0||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort-value=\"18\"|6(2)||data-sort- value=\"07\"|1||||data-sort-value=\"19\"|7(2)||data-sort-value=\"09\"|1||10||data- sort-value=\"14\"|8(1)||data-sort-value=\"23\"|0|| || || |- | || data-sort- value=\"Claudio C\"|Cl\u00e1udio Cruz || data-sort-value=\"Silvio\"|S\u00edlvio Dongati Cl\u00e1udio da Cruz ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||26||data-sort-value=\"29\"|(1)||data- sort-value=\"13\"|0||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort-value=\"09\"|16(1)||data- sort-value=\"27\"|0||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort-value=\"06\"|21||data-sort- value=\"28\"|0|| || || |- | || Cleusio || Cl\u00e9usio Evaristo ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||30||colspan=2 data-sort-value=\"33\"|||12||colspan=2 data-sort-value=\"31\"||| || || |- | || data-sort-value=\"Clovice\"|Cl\u00f3vice ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data- sort-value=\"2014\"|||19|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Cristiano || Cristiano Bernardo Quitembo ||||data-sort-value=\"2\"|DF||data-sort- value=\"03\"|'||data-sort-value=\"2012\"|||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort- value=\"2014\"| ||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||data-sort- value=\"03\"|||data-sort-value=\"13\"|12(1)||data-sort-value=\"02\"|3|||||||| || || |- | || Dad\u00e3o || Manuel Nzagi Pedro ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data- sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||data-sort-value=\"18\"|8||data-sort- value=\"21\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||| || || |- | || Dad\u00e3o Bile || Ad\u00e3o Francisco Congo Zalata |||| data-sort-value=\"3\"| ||||||||25|||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Dani ||||||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||21|||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Daniel || Daniel Ujazdowski || ||||||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Day Day || Zaldivar Doval Augusto Cambinda ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||data- sort-value=\"2015\"|||data-sort-value=\"40\"|\u2013||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"||||||||||||||||||||| || || |- | || Deco || Mois\u00e9s Alberto Calepi ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort-value=\"2014\"|||data-sort- value=\"40\"|||||||||||||||||||||||31||colspan=2 data-sort-value=\"31\"||| || || |- | || Depaiza || Estev\u00e3o Manuel Quitocota Cahoco || || data-sort- value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||colspan=3 data- sort-value=\"2019\"|||21||data-sort-value=\"12\"|11(6)||data-sort-value=\"05\"|2|| || || |- | || data-sort-value=\"Depu\"|Dep\u00fa || Laurindo Dilson M. Aur\u00e9lio ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||||||35||data-sort-value=\"17\"|5(9)||data-sort- value=\"11\"|1|| || || |- | || Diogo ||||||||||||27||27||17|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Djo || Martins Geovety P. Gerv\u00e1sio ||||data-sort- value=\"2\"|||||||19||'||||19|||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Dod\u00f3 || Adelino Gombiwa ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||data- sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Dory || Dorivaldo Francisco da Costa ||||data-sort-value=\"4\"|FW||20||||||data-sort- value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Dungula || Jorge Kahete Dungula ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||data-sort- value=\"03\"|3||data-sort-value=\"21\"|3(1)||data-sort-value=\"21\"|0|| || || |- | || Edmilson || Edmilson Manuel da Concei\u00e7\u00e3o Gomes ||||data-sort- value=\"4\"|FW||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Ed\u00fa || Ant\u00f3nio Pessela ||||data- sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||colspan=3 data- sort-value=\"2018\"|||27||data-sort-value=\"17\"|8(5)||data-sort- value=\"22\"|0||27|||||| || || |- | || Efemberg || data-sort-value=\"Jose M Cat\"|Jos\u00e9 Manuel Catendi |||| data-sort-value=\"3\"| ||||||||15||15||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"||||||||||||||||||||| || || |- | || Elizur ||||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Elton || Elton Ernesto de Carvalho ||||||||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Emil || Emil Rachev ||||||||||||16||data-sort- value=\"2015\"||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Esmael || Esmael Jo\u00e3o Lucas ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort- value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Est\u00f3ria || data- sort-value=\"Sergio\"|S\u00e9rgio Ant\u00f3nio Lu\u00eds ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data- sort-value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||15||data-sort- value=\"11\"|12||data-sort-value=\"13\"|0||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"||||||||| || || |- | || Fani || data-sort-value=\"Jose A\"|Jos\u00e9 Afonso dos Santos Fernando ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||data-sort- value=\"2013\"|||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort- value=\"01\"|1||data-sort-value=\"40\"|||colspan=2 data-sort- value=\"37\"|||12||colspan=2 data-sort-value=\"30\"|||12||data-sort- value=\"14\"|12||data-sort-value=\"25\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||| || || |- | || Faustino || Faustino Jorge Gon\u00e7alves ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2018\"|||||data-sort-value=\"16\"|9||data-sort-value=\"23\"|0|||||||| || || |- | || Feliciano || Feliciano Domingos Tchissapa ||||data-sort- value=\"1\"|GK||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort-value=\"2012\"|||data-sort- value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Femi || Joseph Femi Olatubosun ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data- sort-value=\"2014\"| ||data-sort-value=\"2015\"|||11||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"||||||||||||||||||||| || || |- | || Filipe || Filipe Tom\u00e1s Jo\u00e3o Tchitungo ||||data-sort-value=\"3\"|||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort- value=\"40\"|\u2013||||||28||data-sort-value=\"14\"|9||data-sort- value=\"40\"|0||28||data-sort-value=\"10\"|13(5)||data-sort- value=\"09\"|1||28||data-sort-value=\"05\"|21||data-sort-value=\"31\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||| || || |- | || G.T.I. || Daniel Ant\u00f3nio Jonata ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||30||data-sort- value=\"10\"|9(5)||data-sort-value=\"40\"|0||14||data-sort-value=\"27\"|1(1)||data- sort-value=\"13\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"||||||||| || || |- | || data-sort-value=\"Gancia\"|G\u00e2ncia || Domingos Zaya Nunes ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||data-sort- value=\"2015\"|||24|||||||||||||||||||||||||| || || |- | || data-sort- value=\"Gaucho\"|Ga\u00facho || Sadac Juli\u00e3o Daniel ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||data-sort- value=\"40\"|||||||34||data-sort-value=\"28\"|2(11)||data-sort- value=\"14\"|0||25||data-sort-value=\"27\"|1(2)||data-sort-value=\"16\"|0|| || || |- | || data-sort-value=\"Geneses\"|G\u00eaneses ||||||data-sort-value=\"2\"|DF||data- sort-value=\"40\"|\u2013||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Geovane || Geovane L. Pedro Vaz ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||colspan=3 data- sort-value=\"2019\"|||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort-value=\"29\"|(5)||data- sort-value=\"08\"|1|| || || |- | || Germano || Germano Cagiza Diogo ||||data- sort-value=\"2\"|DF||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||||||19||data-sort-value=\"16\"|6(2)||data-sort- value=\"04\"|2|| || || |- | || Germano || Germano Camuege Lu\u00eds ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort- value=\"2016\"|||19||data-sort-value=\"09\"|11(3)||data-sort- value=\"02\"|7||19||data-sort-value=\"09\"|15(6)||data-sort- value=\"10\"|1||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"||||||||| || || |- | || Gerry || Nsingui Tino Jo\u00e3o ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||data-sort-value=\"12\"|14||data-sort-value=\"26\"|0||15||data- sort-value=\"08\"|18||data-sort-value=\"27\"|0|| || || |- | || Gerson ||||||||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||||||33||colspan=2 data-sort-value=\"31\"||| || || |- | || Gomito || Ant\u00f3nio Gon\u00e7alo Cassule ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort- value=\"2016\"|||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort-value=\"32\"|2||data-sort- value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Guebuza ||||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||data- sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"18\"|8(1)||data-sort- value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Guelor || Anderson Benjamim ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||data-sort-value=\"11\"|14||data-sort- value=\"05\"|2||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||| || || |- | || Gui || Mateus Porf\u00edrio Pomp\u00edlio de Matos ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||13||data-sort- value=\"06\"|20(1)||data-sort-value=\"30\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||| || || |- | || Guy || Carlos Alberto da Silva Luciano ||||||data-sort- value=\"40\"|||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || data-sort-value=\"Helder\"|H\u00e9lder ||||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Henrique || Henrique Caculula ||||data-sort-value=\"2\"|DF||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||data-sort- value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Higino || Ezequiel Paulo Juli\u00e3o ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||20||20||10||10||colspan=3 data- sort-value=\"2017\"||||||||||||||||||||| || || |- | || Hossi || data-sort- value=\"Joao H\"|Jo\u00e3o Hossi da C. Alberto ||||||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||32||data-sort-value=\"32\"|(5)||data-sort- value=\"12\"|0||32||data-sort-value=\"25\"|1(7)||data-sort-value=\"17\"|0|| || || |- | || Hristo || Hristo Lemperov ||||||||||||data-sort- value=\"09\"|9|||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Ibraime || Ibraime Barreto Cassam\u00e1 ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||data-sort-value=\"2015\"|||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort- value=\"05\"|||data-sort-value=\"25\"|5||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||||||||||||| || || |- | || Jacek || Jacek Magdzi\u0144ski ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort-value=\"2014\"|||11||data-sort- value=\"2016\"||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Jailov ||||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Jair || Jair Sebasti\u00e3o de Castro ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort- value=\"2016\"|||||data-sort-value=\"35\"|(2)||data-sort- value=\"07\"|1|||||||||||||||||||| || || |- | || Jer\u00f3nimo || Paulo J\u00fanior Mboma ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"40\"|||data-sort- value=\"2012\"|||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Jiresse || Mawiya Tutona Jiresse ||||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort- value=\"2016\"|||11||data-sort-value=\"02\"|22||data-sort-value=\"01\"|8||'||data- sort-value=\"05\"|24||data-sort-value=\"04\"|2||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"||||||||| || || |- | || data-sort-value=\"Joao F\"|Jo\u00e3o Fernandes || data-sort-value=\"Joao N\"|Jo\u00e3o Nunes Fernandes ||||data-sort- value=\"4\"|FW||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || data-sort-value=\"Joao V\"|Jo\u00e3o Vala || data-sort-value=\"Joao J\"|Jo\u00e3o Jos\u00e9 Delgado Vala ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||data-sort- value=\"06\"||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Johnson || Joel Sebasti\u00e3o Ad\u00e3o Pascoal |||| data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||data-sort- value=\"04\"|4||data-sort-value=\"13\"|11(2)||data-sort-value=\"13\"|0|||||||||||||| || || |- | || Joca || Osvaldo Jacob Chitumba Palana ||||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort- value=\"2016\"|||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||20||data-sort- value=\"17\"|6(6)||data-sort-value=\"08\"|1||11||data-sort-value=\"25\"|3(4)||data- sort-value=\"17\"|0|||||||| || || |- | || Jord\u00e3o ||||||data-sort- value=\"3\"|||||||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort- value=\"08\"|8|||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Kad\u00fa || Jorge Paulo Lima Alves ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||21||21||10||data-sort-value=\"31\"|2(5)||data-sort-value=\"03\"|6||||data-sort- value=\"22\"|3(5)||data-sort-value=\"02\"|2|||||||||||||| || || |- | || Kalunga || data-sort-value=\"zz\"| ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||21||data-sort-value=\"06\"|12||data-sort-value=\"40\"|0||21||data-sort- value=\"23\"|2(5)||data-sort-value=\"13\"|0||21||data-sort-value=\"31\"|1||data- sort-value=\"13\"|0|||||||| || || |- | || Kambi || Lutumba Kambi ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"|||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort-value=\"15\"|9(2)||data-sort- value=\"13\"|0||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort-value=\"08\"|17(2)||data-sort- value=\"28\"|0||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort-value=\"15\"|6(4)||data-sort- value=\"12\"|1|| || || |- | || Kituxi ||||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||30|||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Landinho || Miguel Sim\u00e3o Ndombe ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort- value=\"2014\"|||data-sort-value=\"40\"||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Lelas || Ad\u00e9rito Yandelela Chissoca ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data- sort-value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||data-sort- value=\"09\"|9||data-sort-value=\"07\"|16(4)||data-sort-value=\"03\"|2|||||||||||||| || || |- | || data-sort-value=\"Libero\"|L\u00edbero || Quintino Feliciano Pereira |||| data-sort-value=\"2\"|||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort- value=\"04\"|4||data-sort-value=\"04\"|'||data-sort-value=\"04\"|'||colspan=3 data- sort-value=\"2017\"|||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||data-sort- value=\"04\"|4||data-sort-value=\"07\"|18||data-sort-value=\"29\"|0||data-sort- value=\"04\"|4||data-sort-value=\"10\"|13(1)||data-sort-value=\"26\"|0|| || || |- | || Lindala || Armando Domingos Mateus ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data- sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||data-sort-value=\"16\"|8(5)||data-sort- value=\"13\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||16||data-sort- value=\"07\"|18(2)||data-sort-value=\"07\"|2|| || || |- | || Lito || Evaristo Daniel Kapunge |||| data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"03\"|3||data- sort-value=\"09\"|9||18||18||data-sort-value=\"04\"|16(1)||data-sort- value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||18||data-sort- value=\"03\"|24(1)||data-sort-value=\"32\"|0||18||data-sort-value=\"04\"|22||data- sort-value=\"29\"|0|| || || |- | || Lol\u00f3 || Jorge Miguel Gon\u00e7alves Cassule ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data- sort-value=\"2017\"|||13||data-sort-value=\"12\"|12||data-sort- value=\"13\"|0|||||||||||||| || || |- | || Louren\u00e7o || Louren\u00e7o C. Sapalo Adriano ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||22||22||16||||data-sort- value=\"06\"|12||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort- value=\"02\"|26(1)||data-sort-value=\"11\"|1||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"||||||||| || || |- | || Malone || Narciso Jorge Bilanda ||||data- sort-value=\"3\"|||26||||26||26||26|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Maninho ||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort- value=\"40\"|\u2013||28|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Mano Mano || Constantino Carlos Ant\u00f3nio ||||||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||23||data-sort- value=\"09\"|17(1)||data-sort-value=\"06\"|2|| || || |- | || data-sort- value=\"Marcio\"|M\u00e1rcio || data-sort-value=\"Marcio\"|M\u00e1rcio Armando Gon\u00e7alves Luvambo ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||data-sort-value=\"07\"|7||data- sort-value=\"01\"|29(1)||data-sort-value=\"01\"|5||data-sort-value=\"07\"|7||data- sort-value=\"03\"|22(1)||data-sort-value=\"02\"|3|| || || |- | || Marcos || Marcos Lu\u00eds Bumba ||||data-sort-value=\"4\"|FW||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||data-sort- value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Marinho || data- sort-value=\"Mario J\"|M\u00e1rio Jorge Ferreira da Silva ||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||data-sort-value=\"2014\"|||data-sort- value=\"06\"||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Marito || Clemente Martins Mendon\u00e7a ||||data-sort-value=\"1\"|GK||data-sort-value=\"40\"|||||||data- sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Martins ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"08\"|8||||||data-sort- value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Maur\u00edcio || Rui Carlos Tavares Maur\u00edcio |||| data-sort-value=\"3\"| ||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||data-sort-value=\"40\"|||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"||||||||||||||||||||| || || |- | || Mendinho || Walter Moura Mendes Tavares ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||||data-sort-value=\"28\"|(3)||data- sort-value=\"13\"|0|||||||||||||| || || |- | || Micha ||||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||12||29|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Mig || Zacarias dos Milagres Sambambi ||||data-sort-value=\"1\"|GK ||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||||data-sort-value=\"20\"|7||data-sort- value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Miguel || Miguel Guerra Caramalho ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort-value=\"36\"|(1)||data- sort-value=\"40\"|0||16||data-sort-value=\"24\"|2(3)||data-sort- value=\"13\"|0|||||||||||||| || || |- | || Milambo || Ndanda Ricardo Mendes ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||data-sort- value=\"07\"|7||data-sort-value=\"19\"|7(4)||data-sort-value=\"13\"|1||18||data- sort-value=\"06\"|19||data-sort-value=\"13\"|0||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"||||||||| || || |- | || Mingo || Domingos Pambo ||||data-sort- value=\"2\"|DF||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Moco || Constantino F\u00e9lix ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||data-sort- value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Mona ||||||data- sort-value=\"3\"|||||||||29|||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Nandinho || Fernando Manuel Morais ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||||||||||||||data-sort-value=\"02\"|||data-sort- value=\"26\"|3(1)||data-sort-value=\"16\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||| || || |- | || Nando || Nguizani Pedro Sebasti\u00e3o Mundele ||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||data-sort-value=\"2014\"|||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Nani || Sebasti\u00e3o Quionga Luvualo |||| data-sort-value=\"2\"| ||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||15||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"||||||||||||||||||||| || || |- | || Ndulo || Crist\u00f3v\u00e3o S.P. Sim\u00e3o ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||data-sort-value=\"2015\"|||30||data-sort-value=\"01\"|1||data- sort-value=\"28\"|3(1)||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort-value=\"01\"|1||data- sort-value=\"01\"|28||data-sort-value=\"13\"|0||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"||||||||| || || |- | || Nelito || Manuel Chanda Cachimalim |||| data-sort-value=\"3\"| ||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||14||14||14||colspan=3 data- sort-value=\"2017\"||||||||||||||||||||| || || |- | || Nelo || Manuel Mendes da Costa ||||data-sort-value=\"2\"|DF||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||data-sort- value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Nelson ||||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||data-sort-value=\"40\"|'||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Nicho || Bento Gon\u00e7alves Chitunga ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"40\"|||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Nilton || data-sort-value=\"Jose M Car\"|Jos\u00e9 Manuel Carvalho Chacussanga ||||data-sort-value=\"2\"|DF||data-sort- value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"2012\"|||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || data-sort-value=Noe\"|No\u00e9 || data- sort-value=Noe\"|No\u00e9 dos Santos Selano ||||||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||||||17||data-sort-value=\"30\"|(1)||data-sort-value=\"14\"|0|| || || |- | || Nsesani || Nsesani Emanuel Sim\u00e3o ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||||||34||data- sort-value=\"05\"|22||data-sort-value=\"30\"|0|| || || |- | || Nzuzi ||||||data- sort-value=\"2\"|||||||data-sort-value=\"2013\"|||28||25||25||25||colspan=2 data- sort-value=\"37\"|||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||29||data-sort- value=\"23\"|4(1)||data-sort-value=\"18\"|0|||||||| || || |- | || Odilon || Ngonda Ndilu Odilon Jo\u00e3o ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"09\"|9||data-sort- value=\"01\"|23(1)||data-sort-value=\"01\"|7|| || || ||data-sort-value=\"2021\"| |- | || Oliveira || Pedro Jos\u00e9 de Oliveira Gonga ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"|||23||data-sort- value=\"2016\"||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Os\u00f3rio || data-sort- value=\"Osorio\"|Os\u00f3rio Carvalho ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||data-sort-value=\"2015\"|||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort- value=\"06\"|'||data-sort-value=\"12\"|9(1)||data-sort-value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Paulo ||||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||||||||colspan=2 data-sort-value=\"31\"||| || || |- | || Pedy || Benedito C. Dumbo ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||||data-sort- value=\"29\"|2(5)||data-sort-value=\"03\"|2|||||||| || || |- | || Pena ||||||||||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Pick || Fernando Katito Chivanga ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data- sort-value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||24||colspan=2 data-sort-value=\"30\"||||||||||||||| || || |- | || Pirolito || Il\u00eddio Jos\u00e9 Panzo |||| data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||28||data-sort- value=\"19\"|5(1)||data-sort-value=\"10\"|1|| || || |- | || Poco || Manuel Paulo V\u00edctor ||||data-sort-value=\"2\"|||||||13||13||13||13||13||data-sort- value=\"05\"|14(1)||data-sort-value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort- value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Prince || Ntoya Matondo Paulo ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||30||colspan=2 data-sort-value=\"30\"|||colspan=3 data- sort-value=\"2019\"||||||||| || || |- | || Pringuingui ||||||||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||15||colspan=2 data-sort-value=\"37\"|||colspan=3 data-sort- value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Projecto || Jaime Cotingo Martinho ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||data-sort- value=\"14\"|9||data-sort-value=\"40\"|0||23||data-sort-value=\"08\"|16||data-sort- value=\"13\"|0||||data-sort-value=\"22\"|5||data-sort-value=\"19\"|0|||||||| || || |- | || Quinho || Samuel Kuyokoya Francisco ||||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2018\"|||35||data-sort-value=\"20\"|5(6)||data-sort- value=\"04\"|2||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||| || || |- | || Ruben || R\u00faben S\u00edlvio Lino Gouveia |||| data-sort-value=\"3\"| ||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||data-sort-value=\"2015\"|||23||||data-sort-value=\"27\"|3(2)||data-sort- value=\"10\"|1|||||||||||||||||||| || || |- | || Rui || Jorge Hon\u00e9simo Miguel ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||data-sort-value=\"01\"|||data- sort-value=\"15\"|11||data-sort-value=\"24\"|0|||||||| || || |- | || Rumen || Rumen Nikolov || ||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||11|||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Sandro ||||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||12|||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Sassoma || Martinho Jo\u00e3o Sassoma ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"05\"|||||||data-sort- value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Seth || Seth Owusu ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||22||data-sort-value=\"27\"|3||data-sort- value=\"15\"|0||colspan=3 data-sort-value=\"2020\"||| || || |- | || Sipho || Sipho Mumbi || ||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||||data-sort- value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Sony || Corn\u00e9lio P.C. Chicola ||||||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||33||data- sort-value=\"23\"|4(1)||data-sort-value=\"19\"|0||14||data-sort- value=\"24\"|2||data-sort-value=\"19\"|0|| || || |- | || Sozito || M\u00e1rio Bernardo Keita ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||26||data-sort- value=\"02\"|23||data-sort-value=\"13\"|1|| || || ||data-sort-value=\"2021\"| |- | || Stanick || Caetano Manuel Domingos ||||data-sort-value=\"4\"|FW||data-sort- value=\"40\"|||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Tino || Augusto Francisco ||||||||||||data-sort- value=\"2014\"||||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Tino || Celestino Calueio Cassinda ||||FW||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||||||||22||data-sort-value=\"26\"|1(3)||data-sort- value=\"18\"|0|| || || |- | || Tito || Tito Paulino Samba ||||data-sort- value=\"4\"|FW||data-sort-value=\"40\"|||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Tomboka || Pedro Domingos Jer\u00f3nimo ||||data-sort-value=\"3\"|MF||10||||10||data-sort-value=\"02\"|2||data- sort-value=\"02\"|2|||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Tucho || Edson Orlando A. Stok Cardoso ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||data-sort-value=\"2015\"|||20||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"||||||||||||||||||||| || || |- | || Tumba || Osvaldo Lupa ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"40\"|||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Vadinho || Vasco Tchacama Luana ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"|||17||data-sort-value=\"21\"|5||data-sort- value=\"08\"|1|||||||| || || |- | || Vado || Artur Carvalho Baptista Alves ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"|||data-sort- value=\"03\"|3||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort- value=\"26\"|4(2)||data-sort-value=\"40\"|0||colspan=3 data-sort- value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- | || Valdez || Hugo Valdez Louren\u00e7o |||| data-sort-value=\"2\"| ||data-sort-value=\"06\"|||data-sort-value=\"2012\"|||||data- sort-value=\"2014\"| ||||||||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"|||20||data-sort-value=\"13\"|11(3)||data-sort-value=\"24\"|0|| || || |- | || Vander || Vander Ramos Pinto ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data- sort-value=\"2014\"| ||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||data-sort- value=\"07\"|7||data-sort-value=\"04\"|24(1)||data-sort-value=\"05\"|2||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"|||11||data-sort-value=\"11\"|12(2)||data-sort- value=\"25\"|0|| || || |- | || Viet || In\u00e1cio Maulitano Cassuque ||||data-sort- value=\"4\"|FW||23||data-sort-value=\"2012\"|||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Viv\u00ed Cigarro || David Kachimongo Faria Cigarro ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"07\"|7||data-sort- value=\"2012\"|||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Walter || Walter Cambondo ||||data-sort-value=\"4\"|FW||data-sort- value=\"40\"|||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Wilson || Wilson Edgar Pereira Alegre || ||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort- value=\"2016\"||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Yano || Feliciano Chitandula Sim\u00e3o Capingala ||||data-sort-value=\"4\"|FW||data-sort- value=\"40\"|\u2013||||||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Zebedeu || Zebedeu Jord\u00e3o S. Morais ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"2014\"| ||||data-sort- value=\"2016\"|||29||data-sort-value=\"01\"|23||data-sort-value=\"15\"|1||29||data- sort-value=\"02\"|26(1)||data-sort-value=\"12\"|1||colspan=3 data-sort- value=\"2019\"|||29||data-sort-value=\"22\"|3||data-sort-value=\"22\"|0|| || || |- | || Zezinho || data-sort-value=\"Jose H\"|Jos\u00e9 Hor\u00e1cio Artur Avelino ||||data- sort-value=\"3\"|MF||11||data-sort-value=\"2012\"|\u2192||11||data-sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Zico || Fernando Zico Manuel Nolongolo ||||data-sort-value=\"2\"|DF||16||data-sort-value=\"2012\"|||||data- sort-value=\"2014\"| |||||||||||||||||||||||||||||| || || |- | || Ziz\u00ed || Isidro de Oliveira Andr\u00e9 Manuel ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||data-sort- value=\"2014\"| ||||||17||data-sort-value=\"22\"|5(6)||data-sort- value=\"11\"|1||colspan=3 data-sort-value=\"2018\"||||||||||||||| || || |- !colspan=5|Years !2011||2012||2013||2014||2015||2016||colspan=3|2017||colspan=3|2018||colspan=2|2018\u201319||21||colspan=2|2019-20||25|| || || |} ==2001\u20132010== Acad\u00e9mica Petr\u00f3leos do Lobito players 2001\u20132010 {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !colspan=\"2\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"2\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| |- !colspan=\"1\" |2001 !colspan=\"1\" |2002 !colspan=\"1\" |2003 !colspan=\"1\" |2004 !colspan=\"1\" |2005 !colspan=\"1\" |2006 !colspan=\"1\" |2007 !colspan=\"1\" |2008 !colspan=\"1\" |2009 !colspan=\"1\" |2010 |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|4 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|6 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|6 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|10 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|13 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|5 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|4 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|2 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|14 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|2 |- | || Ady || Adilson Joaquim Manuel ||||data-sort-value=\"2\"||||||||||||||||||||| |- | || Alex ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Alino ||||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Bember\u00e9 || Eduardo Ventura Augusto ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||||data-sort- value=\"2011\"| |- | || Benjamim || Benjamim Faria Cigarro ||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Betinho ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Bob\u00f3 ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Boling\u00f3 || Edvaldo Elvis Calado de Pina ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||data-sort-value=\"20100\"| |- | || Boneco || Manuel Pilartes Sambambi ||||data-sort- value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Buffon ||||||data-sort- value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Buta || Pedro Buta ||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Calei || Eug\u00e9nio Sambambi ||data- sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||| |- | || Castela |||||||||||||||||||||||||| |- | || C\u00e9sar Can\u00e1 || data-sort- value=\"Cesar J\"|C\u00e9sar Jo\u00e3o Muto ||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||| |- | || Cristiano || Cristiano Bernardo Quitembo ||data-sort- value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||| |- | || Dady || Zeco Kutonda ||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||| |- | || Dani ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || David Cigarro || David Kachimongo Faria Cigarro ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Debaile || Jos\u00e9 Felix Pacavira de Carvalho ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"||||| |- | || Ernesto Kotel ||||||data-sort-value=\"2\"||||||||||||||||||||| |- | || Esmael || Esmael Jo\u00e3o Lucas ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||||| |- | || Feliciano || Feliciano Domingos Tchissapa ||data-sort- value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||||| |- | || Filipe ||||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Gamarra ||||||data- sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Germano || Germano Cagiza Diogo ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||| |- | || Gibril || Miguel Ngoy ||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||| |- | || Guigu\u00ed || Francisco Sawanga Calunjinji ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"|||||||data-sort- value=\"2011\"| |- | || Guy || Carlos Alberto da Silva Luciano ||data-sort- value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||data-sort- value=\"20077\"|||data-sort-value=\"20088\"||||||| |- | || Jerry ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || data-sort-value=\"Jo\"|J\u00f3 || Martins Geovety P. Gerv\u00e1sio ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Jord\u00e3o |||||||||||||||||||||||||| |- | || Joy ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || data-sort-value=\"Joaozinho\"|Jo\u00e3ozinho ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Joaquim || Joaquim Jos\u00e9 Pedro ||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Joaquim ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Joque ||||||data- sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Kik\u00ed || Garcia Afonso Andr\u00e9 ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"|||||data- sort-value=\"20100\"| |- | || Kilombo || Paulino Joaquim Clemente ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"||||| |- | || Kiwa ||||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Lami || Paulo Monteiro Lami ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort- value=\"20044\"||||||||||||| |- | || Leb\u00fa ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Lucas || Lucas Huango ||||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||||data-sort-value=\"20055\"||||||||||| |- | || data-sort- value=\"Luis\"|Lu\u00eds || Martins Lu\u00eds ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"||||| |- | || Lunguinha || Ant\u00f3nio Lu\u00eds dos Santos Serrado ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||data-sort- value=\"20055\"||||||||||| |- | || Macolo ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Makosso || Holgersson Makosso Ndouma ||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||| |- | || Malone || Narciso Jorge Bilanda ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"3\"||||||||||||||||||||||| |- | || Man\u00fa ||||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Masiala || Masiala Nguvulo Samuel ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||data-sort- value=\"20066\"||||||||| |- | || Massaro || Mabundu Makumona Phillippe ||||data- sort-value=\"4\"|FW||||||||||data-sort-value=\"20055\"||||||||||| |- | || Mateus ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Mauro || Manuel Louren\u00e7o Gomes ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||||||data-sort- value=\"20066\"||||||||| |- | || Mbala ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Metsy ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Mingo || Domingos Pambo ||data-sort- value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||| |- | || Miranda ||||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||||data-sort-value=\"20066\"||||||||| |- | || Nanana || Vasco Manuel Jorge Cust\u00f3dio ||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Nando || Nguizani Pedro Sebasti\u00e3o Mundele ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"||||||||||||||||||||||| |- | || Nato Faial || Pedro Renato Faial ||||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"||||| |- | || Ndulo || Francisco Ndulo Cachindele ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||data-sort- value=\"20033\"||||||||||||||| |- | || Nelo ||||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||data-sort-value=\"20044\"||||||||||||| |- | || Nelson || Nelson Cl\u00e1udio Saiose Manuel ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||||data-sort- value=\"20066\"||||||||| |- | || Nilton ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Nkosi || Nkosi Muanza ||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Paty || Ant\u00f3nio Sapalo Lohoca Justo ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||data-sort-value=\"20099\"||| |- | || Paulito || Paulo Quental Fuxe |||||||||||||||||||||||| |- | || Quim Manuel || Joaquim Jos\u00e9 Pedro Manuel |||||||||||||||||||||||| |- | || Rog\u00e9rio ||||||data- sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Romeo || Rom\u00e9o Gautier Ayessa ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"|||||data- sort-value=\"20100\"| |- | || Sacalunga ||||||data-sort- value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||| |- | || Sassoma || Martinho Jo\u00e3o Sassoma ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||data-sort- value=\"20088\"||||||| |- | || Satula || Jorge Wanga Satula ||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Silas ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Sol || Daniel Lutangu Sunga ||||data- sort-value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||| |- | || Tavares ||||||data-sort- value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||| |- | || Tidy ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Toy ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Tucho || Edson Orlando A. Stok Cardoso ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||||||||||||data-sort-value=\"20099\"|||||data-sort-value=\"\u22c5\"| |- | || Valdir ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Vilar || Modesto Feliciano |||| data-sort-value=\"2\"| |||||||||||||||||||| |- | || Weah |||||||||||||||||||||||||| |- | || Willy || Willy Etina Bela ||||data- sort-value=\"1\"|GK||||||||||||data-sort-value=\"20066\"||||||||| |- | || Xavier ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Zebedeu ||||data- sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"||||||||||||||||||||||| |- | || Zequinhas || Ezequias Quizambi ||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Zezinho || Jos\u00e9 Hor\u00e1cio Artur Avelino ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data- sort-value=\"3\"|MF||||||||||||data-sort-value=\"20066\"|||||data-sort- value=\"20088\"||||||| |- | || Zico || Fernando Zico Manuel Nolongolo ||data- sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||| |- | || Zola || Zola Nseka ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- !colspan=5|Years !2001||2002||2003||2004||2005||2006||2007||2008||2009||2010 |} ==1991\u20132000== Acad\u00e9mica Petr\u00f3leos do Lobito players 1991\u20132000 {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"3\"|Carlos Queir\u00f3s |- !colspan=\"1\" |1991 !colspan=\"1\" |1992 !colspan=\"1\" |1993 !colspan=\"1\" |1994 !colspan=\"1\" |1995 !colspan=\"1\" |1996 !colspan=\"1\" |1997 !colspan=\"1\" |1998 !colspan=\"1\" |1999 !colspan=\"1\" |2000 |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 |- | || Barata |||||||||||||||||||||||||| |- | || Bruno |||||||||||||||||||||||||| |- | || C\u00e9sar Can\u00e1 |||||||||||||||||||||||||| |- | || Dinis |||||||||||||||||||||||||| |- | || Kotel || Ernesto Kotel |||||||||||||||||||||||| |- | || Kui |||||||||||||||||||||||||| |- | || Lito |||||||||||||||||||||||||| |- | || Martinho |||||||||||||||||||||||||| |- | || Mila |||||||||||||||||||||||||| |- | || Mod\u00ea |||||||||||||||||||||||||| |- | || Mota Veiga |||||||||||||||||||||||||| |- | || Mukendi |||||||||||||||||||||||||| |- | || Nan\u00e1 |||||||||||||||||||||||||| |- | || Ndulo ||||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Nelito |||||||||||||||||||||||||| |- | || Pad\u00f3 |||||||||||||||||||||||||| |- | || Paulo Augusto |||||||||||||||||||||||||| |- | || Rats || Ambr\u00f3sio Amaro Manuel Pascoal ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Santana |||||||||||||||||||||||||| |- | || Willy |||||||||||||||||||||||||| |- | || Zezinho |||||||||||||||||||||||||| |- !colspan=5|Years !1991||1992||1993||1994||1995||1996||1997||1998||1999||2000 |} ==1979-1981== Acad\u00e9mica Petr\u00f3leos do Lobito players 1979-1981 {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"|V.G. !colspan=\"1\"| |- !colspan=\"1\" |1979 !colspan=\"1\" |1980 !colspan=\"1\" |1981 !colspan=\"1\" |1982 !colspan=\"1\" |1983 |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 |- | || Abel ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Adriano ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Afonso ||||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||data-sort-value=\"19822\"||| |- | || data-sort- value=\"Aguas\"|\u00c1guas ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Ant\u00f3nio || Ant\u00f3nio Pedro ||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Arlindo ||||||data- sort-value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Arnaldo || Arnaldo Ferreira Chaves J\u00fanior ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Augusto ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Bailundo ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Bandeira ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Bastos ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Batalha ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Batata ||||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Bayombo ||||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||| |- | || Benvindo || data-sort-value=\"Mario A\"|M\u00e1rio Afonso de Carvalho ||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Chiby || Ant\u00f3nio da Concei\u00e7\u00e3o Lopes ||||data- sort-value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Chiby II ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Chico ||||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||| |- | || Concei\u00e7\u00e3o |||||||||||||||| |- | || Correia Jr. |||||||||||||||| |- | || Coyo ||||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Delgado ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Diamalenga ||||||data-sort- value=\"4\"|FW|||||||||| |- | || Djalma ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Domingos ||||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Dudas ||||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Evaristo ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Franco ||||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||| |- | || In\u00e1cio ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Jacinto |||||||||||||||| |- | || Jindungo ||||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||| |- | || Joaquim || Joaquim Felix Feliciano Machado ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||data-sort-value=\"19822\"||| |- | || Joaquim || Joaquim Miranda ||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||| |- | || Kalunguembi ||||||data- sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Kambiona ||||||data-sort- value=\"1\"|GK|||||||||| |- | || Komandala ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Marcolino ||||||data-sort- value=\"1\"|GK|||||||||| |- | || Marques ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Mateus || Mateus Manuel ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Mateus II ||||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||| |- | || Mazambo ||||||data- sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Miranda ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Moio |||||||||||||||| |- | || Muenho ||||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Nara |||||||||||||||| |- | || Nelito ||||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Nelito II ||||||data- sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Pedro || Jos\u00e9 Pedro ||||data-sort- value=\"4\"|FW|||||||||| |- | || Pina ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Pintar || Fernando Jos\u00e9 Pintar ||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Quintas ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Rafael ||||||data- sort-value=\"1\"|GK|||||||||| |- | || Raimundo ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||| |- | || Ratinho ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Sad\u00e9lio ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Sakulo ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Santos ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Sapesso ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Sayombo || Ant\u00f3nio da Anuncia\u00e7\u00e3o Domingos ||||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||||data-sort-value=\"19833\"| |- | || Sicato |||||||||||||||| |- | || Tatra ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || Tim\u00f3teo ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||| |- | || data-sort-value=\"To\"|T\u00f3 |||||||||||||||| |- | || Tom\u00e1s ||||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||| |- | || Tom\u00e1z ||||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||| |- | || Tony ||||||data-sort- value=\"4\"|FW|||||||||| |- | || data-sort-value=\"Ze C\"|Z\u00e9 Carlos || Jos\u00e9 Carlos |||||||||||||| |- | || data-sort-value=\"Ze P\"|Z\u00e9 Pedro || Jos\u00e9 Pedro |||||||||||||| |- | || Zeca ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort- value=\"19822\"||| |- | || Zeferino ||||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||| |- !colspan=5|Years !1979||1980||1981||1982||1983 |} ==External links== * Girabola.com profile * Zerozero.pt profile * Facebook profile * Match schedule ==References== Academica Petroleos Lobito Category:Acad\u00e9mica Petr\u00f3leos do Lobito players Category:Association football player non-biographical articles ",
    "title": "List of Acad\u00e9mica Petr\u00f3leos do Lobito players"
}