{
    "id": "51502333",
    "text": "The 2016/17 FIS Ski Jumping Alpen Cup was the 27th Alpen Cup season in ski jumping for men and the 9th for ladies. Other competitive circuits this season included the World Cup, Grand Prix, Continental Cup, FIS Cup and FIS Race. == Calendar == === Men === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | align=center|1 | align=right|10 September 2016 | Einsiedeln | Andreas K\u00fcttel Schanze HS117 | align=center|LH | Felix Hoffmann | Luca Roth | Julian Hahn | |- | align=center|2 | align=right|11 September 2016 | Einsiedeln | Andreas K\u00fcttel Schanze HS117 | align=center|LH | Alja\u017e Osterc | Felix Hoffmann | Julian Hahn | |- | align=center|3 | align=right|30 September 2016 | Hinterzarten | Rothaus- Schanze HS108 | align=center|NH | Bor Pavlov\u010di\u010d | Timi Zajc | \u017diga Jelar | |- | align=center|4 | align=right|1 October 2016 | Hinterzarten | Rothaus- Schanze HS108 | align=center|NH | Maximilian Schmalnauer | Bor Pavlov\u010di\u010d | Markus Rupitsch | |- | align=center|5 | align=right|17 December 2016 | Seefeld | Toni-Seelos-Olympiaschanze HS109 | align=center|NH | Johannes Schubert | Rok Tarman | Alja\u017e Osterc | |- | align=center|6 | align=right|18 December 2016 | Seefeld | Toni-Seelos-Olympiaschanze HS109 | align=center|NH | Alja\u017e Osterc \u017diga Jelar Tine Bogataj | | | |- | align=center|7 | align=right|13 January 2017 | Schonach | Langenwaldschanze HS106 | align=center|NH | Rok Tarman | Philipp Haagen | Markus Rupitsch | |- | align=center|8 | align=right|14 January 2017 | Schonach | Langenwaldschanze HS106 | align=center|NH | \u017diga Jelar | Timi Zajc | Rok Tarman | |- | align=center|9 | align=right|25 February 2017 | Kranj | Bauhenk HS109 | align=center|NH | Tilen Bartol | Tine Bogataj | Matev\u017e Samec | |- | align=center|10 | align=right|26 February 2017 | Kranj | Bauhenk HS109 | align=center|NH | Bla\u017e Pavli\u010d | Maximilian Lienher | Janni Reisenauer | |- | align=center|11 | align=right|10 March 2016 | Chaux-Neuve | La C\u00f4t\u00e9 Feuill\u00e9e HS118 | align=center|LH | \u017diga Jelar | Clemens Leitner | Moritz B\u00e4r | |- | align=center|12 | align=right|11 March 2017 | Chaux-Neuve | La C\u00f4t\u00e9 Feuill\u00e9e HS118 | align=center|LH | Moritz B\u00e4r | Clemens Leitner | Timi Zajc | |} === Ladies === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- |colspan=9| |-bgcolor=#E1F5D7 | align=center|1 | align=right|7 August 2016 | Klingenthal | Vogtlandschanzen HS65 | align=center|MH | Vir\u00e1g V\u00f6r\u00f6s | Selina Freitag | Timna Moser | |-bgcolor=#E1F5D7 | align=center|2 | align=right|8 August 2016 | Klingenthal | Vogtlandschanzen HS65 | align=center|MH | Vir\u00e1g V\u00f6r\u00f6s | Selina Freitag | Jana Mrakotova | |-bgcolor=#E1F5D7 | align=center|3 | align=right|10 August 2016 | P\u00f6hla | P\u00f6hlbachschanze HS66 | align=center|MH | Vir\u00e1g V\u00f6r\u00f6s | Lisa Eder | Selina Freitag | |-bgcolor=#E1F5D7 | align=center|4 | align=right|11 August 2016 | P\u00f6hla | P\u00f6hlbachschanze HS66 | align=center|MH | Lisa Eder | Selina Freitag | Oceane Pailard | |-bgcolor=#E1F5D7 | align=center|5 | align=right|12 August 2016 | Bischofsgr\u00fcn | Ochsenkopfschanze HS71 | align=center|MH | Lisa Eder | Selina Freitag | Arantxa Lancho | |-bgcolor=#E1F5D7 | align=center|6 | align=right|13 August 2016 | Bischofsgr\u00fcn | Ochsenkopfschanze HS71 | align=center|MH | Vir\u00e1g V\u00f6r\u00f6s | Arantxa Lancho | Lisa Eder | |-bgcolor=D0F0C0 | colspan=5 align=center|1st Alpen Cup Tournament Overall (7\u201313 August 2016) | Vir\u00e1g V\u00f6r\u00f6s | Lisa Eder | Selina Freitag | |- |colspan=9| |- | align=center|7 | align=right|10 September 2016 | Einsiedeln | Simon Ammann Schanze HS77 | align=center|MH | Kaja Urbanija \u010co\u017e | Sophie Mair | Jerneja Brecl | |- | align=center|8 | align=right|11 September 2016 | Einsiedeln | Simon Ammann Schanze HS77 | align=center|MH | Jerneja Brecl | Selina Freitag | Sophie Mair | |- | align=center|9 | align=right|16 December 2016 | Rastb\u00fcchl | Baptist Kitzlinger Schanze HS78 | align=center|MH | Katra Komar | Lisa Eder | Jerneja Brecl Kaja Urbanija \u010co\u017e | |- | align=center|10 | align=right|17 December 2016 | Rastb\u00fcchl | Baptist Kitzlinger Schanze HS78 | align=center|MH | Jerneja Brecl | Kaja Urbanija \u010co\u017e | Selina Freitag | |- | align=center|11 | align=right|13 January 2017 | Schonach | Langenwaldschanze HS106 | align=center|NH | Josephine Pagnier | Romane Dieu | Lara Malsiner | |- | align=center|12 | align=right|14 January 2017 | Schonach | Langenwaldschanze HS106 | align=center|NH | Jerneja Brecl | Lara Malsiner | Josephine Pagnier | |- | align=center|13 | align=right|21 January 2017 | \u017diri | Nordijski center Ra\u010deva HS66 | align=center|MH | Katra Komar | Jerneja Brecl | Romane Dieu | |- | align=center|14 | align=right|22 January 2017 | \u017diri | Nordijski center Ra\u010deva HS66 | align=center|MH | Katra Komar | Jerneja Brecl | Romane Dieu | |- | align=center|15 | align=right|11 March 2016 | Chaux-Neuve | La C\u00f4t\u00e9 Feuill\u00e9e HS60 | align=center|MH | Katra Komar | Josephine Pagnier | Oc\u00e9ane Avocat Gros | |- | align=center|16 | align=right|12 March 2017 | Chaux- Neuve | La C\u00f4t\u00e9 Feuill\u00e9e HS60 | align=center|MH | Selina Freitag | Katra Komar | Oc\u00e9ane Avocat Gros | |} == Standings == === Men === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:86%\" |-bgcolor=\"#E4E4E4\" !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|after 12 events !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20|Points |- | align=center|1 || \u017diga Jelar || align=center|639 |- | align=center|2 || Timi Zajc || align=center|438 |- | align=center|3 || Markus Rupitsch || align=center|408 |- | align=center|4 || Rok Tarman || align=center|367 |- | align=center|5 || Moritz B\u00e4r || align=center|362 |} === Ladies === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #aaa; font-size:86%;\" |- style=\"background:#e4e4e4;\" !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|after 16 events !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20|Points |- | align=center|1 || Selina Freitag || align=center|883 |- | align=center|2 || Jerneja Brecl || align=center|744 |- | align=center|3 || Katra Komar || align=center|671 |- | align=center|4 || Lisa Eder || align=center|595 |- | align=center|5 || Romane Dieu || align=center|505 |} === Ladies' Alpen Cup Tournament === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #aaa; font-size:86%;\" |- style=\"background:#e4e4e4;\" !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|after 6 events !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20|Points |- | align=center|1 || Vir\u00e1g V\u00f6r\u00f6s || align=center|1338.6 |- | align=center|2 || Lisa Eder || align=center|1315.4 |- | align=center|3 || Selina Freitag || align=center|1283.1 |- | align=center|4 || Arantxa Lancho || align=center|1272.9 |- | align=center|5 || Jana Mrakotova || align=center|1266.1 |} ==References== Category:2016 in ski jumping Category:2017 in ski jumping Category:FIS Ski Jumping Alpen Cup ",
    "title": "2016\u201317 FIS Ski Jumping Alpen Cup"
}