{
    "id": "51501267",
    "text": "This article is about the list of Atl\u00e9tico Sport Avia\u00e7\u00e3o players. Atl\u00e9tico Sport Avia\u00e7\u00e3o is an Angolan football (soccer) club based in Luanda, Angola and plays at Est\u00e1dio da Cidadela. The club was established in 1953. ==2011\u20132019== Atl\u00e9tico Sport Avia\u00e7\u00e3o players 2011\u20132019 {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|# !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"|R.C. !colspan=\"1\"| !colspan=\"3\"| !colspan=\"5\" |Jos\u00e9 Dinis |- !colspan=\"1\" |2011 !colspan=\"1\" |2012 !colspan=\"1\" |2013 !colspan=\"1\" |2014 !colspan=\"1\" |2015 !colspan=\"1\" |2016 !colspan=\"3\" |2017 !colspan=\"1\" |2018 !colspan=\"3\" |2018\u201319 !colspan=\"1\" |19-20 |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|9 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|6 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|13 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|13 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|9 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|13 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| |- | |||| Abdel ||||||FW||||||34|||||||||||||||||||||| |- | |||| Ady || Agostinho Domingos Paulo ||||data-sort-value=\"3\"|MF||16||16||16||16||data-sort- value=\"2015\"||||||||||||||||||| |- | |||| Ady ||||||||||||||||||26|||||||||||||||| |- | |||| Ady Pina || Hor\u00e1cio Andr\u00e9 Paulo ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"40\"||||||||||||||||||||| |- | |||| Alex ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort- value=\"09\"|9|||||||||||||||||||| |- | ||10|| Amarildo || Amarildo Eug\u00e9nio Augusto Miranda |||| data-sort-value=\"3\"| ||11||11||11||11||data-sort- value=\"2015\"|||||10||data-sort-value=\"11\"|10(6)||data-sort- value=\"40\"|0||10||10||data-sort-value=\"07\"|19(6)||data-sort-value=\"07\"|2|| |- | |||| Anast\u00e1cio || Anast\u00e1cio Manuel da Costa ||||data-sort- value=\"2\"|||27||27||||||||||||data-sort-value=\"21\"|7(1)||data-sort- value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| data-sort-value=\"Angelo\"|\u00c2ngelo || data-sort- value=\"Angelo\"|\u00c2ngelo da Cruz Lelo Chimpanzo ||||data-sort-value=\"2\"|||data- sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"02\"|2||data-sort- value=\"03\"|3|||||||||||||||||||||| |- | |||| data-sort-value=\"Angelo S\"|\u00c2ngelo || data-sort-value=\"Angelo S\"|\u00c2ngelo Sebasti\u00e3o Manuel ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||data-sort-value=\"2012\"|||data-sort- value=\"01\"|1|||||||||||||||||||||| |- | |||| Ars\u00e8ne || Ars\u00e8ne Pongo ||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||35|||||||||||||||||||||| |- | |||| Aspirina || Manuel Ant\u00f3nio Pinto Cambila ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort- value=\"2014\"|||12|||||||||||||||||| |- | |||| Avex || Avelino Eduardo Ant\u00f3nio Craque ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||data-sort- value=\"2013\"|||10|||||||||||||||||||| |- | |||| Ayala || data-sort- value=\"Mario A\"|M\u00e1rio \u00c1lvaro Agostinho || || data-sort-value=\"3\"| ||||||||||||||||data-sort-value=\"12\"|10(1)||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort- value=\"2018\"||||||||| |- | |||| Babacar || Babacar Fall ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||data-sort-value=\"2015\"||||||||||||||||||| |- | |||| Barbosa || Edson E. Ngongue ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||||||||||21||21||data-sort-value=\"05\"|25||data-sort- value=\"28\"|0||data-sort-value=\"2020\"| |- | ||14|| Barroteiro || Prazeres Chijica M. Dala ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||||||||||14||data-sort- value=\"19\"|5(7)||data-sort-value=\"21\"|0|| |- | |||| Bat\u00f3 || Ant\u00f3nio Jo\u00e3o Bartolomeu Guebuza ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||||23||data- sort-value=\"02\"|28||data-sort-value=\"29\"|0||data-sort-value=\"2020\"| |- | |||| Bebe || Odimir Abreu Gabriel Breganha || ||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||data-sort-value=\"40\"|||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"||||||||||| |- | |||| Bebeto || Abel Miguel Vieira ||||FW||||data- sort-value=\"2012\"||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Bena || Diveluca Sim\u00e3o Nascimento ||||FW||||||||||||data-sort-value=\"2016\"|||17||data-sort- value=\"05\"|18(2)||data-sort-value=\"01\"|8||data-sort-value=\"2018\"||||||||| |- | |||| Bissio || Yannick Bissio ||||FW||||data-sort- value=\"40\"|\u2013||14||14|||||||||||||||||||| |- | |||| Bodunha || Mbunga Zola ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||data-sort-value=\"2013\"|||data-sort- value=\"04\"|4||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort-value=\"2016\"|||||data-sort- value=\"18\"|8||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Bokungu || Fiston Bokungu Ndjoli ||||FW||15|||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Borra ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||23||23|||||||||||||||||||||| |- | |||| Bruno || Adilson Bruno Mpulu ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||||||||||||||||data- sort-value=\"25\"|2||data-sort-value=\"16\"|0||data-sort-value=\"2020\"| |- | |||| Cac\u00e1 || Edson Miranda ||||FW||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||| |- | |||| Camille || Camille Kamdem ||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Campos || Ant\u00f3nio Campos Calei ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||data-sort-value=\"2016\"|||||data- sort-value=\"26\"|3||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Castro || Manuel de Castro Masiala Cuambi ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||data-sort- value=\"2015\"|||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort-value=\"08\"|||data-sort- value=\"32\"|(4)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Chico || Carlos Francisco Diassonama Panzo Bunga ||||FW||||||||||||||||data-sort- value=\"27\"|2(4)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Chiquinho || Feliciano Chiweyengue Nambalo ||||FW||data-sort-value=\"07\"|||data-sort- value=\"07\"|7|||||||||||||||||||||||| |- | |||| Chonene || data-sort- value=\"Joao Au\"|Jo\u00e3o Augusto Afonso ||||data-sort-value=\"2\"| ||||||||||data- sort-value=\"2015\"|||13||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"||||||||||| |- | |||| Chora || Fernando Quitanda Ginga ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||data-sort- value=\"2012\"||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Da Silva ||||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||| |- | |||| Dad\u00e3o || Osvaldo Marinho Domingos ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||data-sort- value=\"2014\"|||data-sort-value=\"05\"|5|||||||||||||||||| |- | |||| Dani || Daniel Sebasti\u00e3o ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||data-sort- value=\"2013\"|||19||19||data-sort-value=\"2016\"||||||||||||||||| |- | |||| Daniel || Daniel da Costa Lara ||||FW||||||28|||||||||||||||||||||| |- | |||| David || David Dinis Magalh\u00e3es ||||FW||data-sort-value=\"2011\"|||data-sort- value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"2013\"|||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort- value=\"09\"|||data-sort-value=\"09\"||||||||||||||||| |- | |||| Debele || Edgar Elias Hebo Kissanga ||||data-sort-value=\"2\"|DF||data-sort-value=\"04\"|||data- sort-value=\"04\"|4||data-sort-value=\"2013\"||||||||||||||||||||||| |- | |||| Diab\u00f3 ||||||FW||||||||data-sort-value=\"40\"||||||||||||||||||||| |- | |||| data-sort-value=\"Die\"|Di\u00e9 || Bulay Jo\u00e3o Domingos Kiala ||||data-sort- value=\"1\"|GK||data-sort-value=\"2011\"|||22||22||data-sort- value=\"2014\"||||||||||||||||||||| |- | |||| Dino || Florentino de S. Ant\u00f3nio ||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||data-sort-value=\"02\"|2||data- sort-value=\"15\"|8(1)||data-sort-value=\"22\"|0||data-sort-value=\"2020\"| |- | |||| Djemba || Afonso Marcos Kiala ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||31||data- sort-value=\"40\"|\u2013||||||||||||data-sort-value=\"08\"|8|||||||| |- | ||data-sort- value=\"05\"|5|| Djodjo || Miangaunina C. Djodjo ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||||||||||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort- value=\"05\"|5||data-sort-value=\"14\"|10(3)||data-sort-value=\"23\"|0|| |- | |||| Dud\u00fa || Domingos Monteiro Jack ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||data-sort- value=\"2016\"|||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort-value=\"16\"|9(3)||data-sort- value=\"40\"|0||data-sort-value=\"2018\"||||||||| |- | |||| Enoque || Enoque Paulo Guilherme ||||data-sort-value=\"2\"|||||||data-sort-value=\"02\"|2||data-sort- value=\"05\"||||||||||||||||||||| |- | |||| Eurico || Eurico Pedro Elange ||||FW|||||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Fabrice || Fabrice Raymond Fosso ||||FW|||||||||||||||||||||||||||| |- | ||30|| Feliciano || Feliciano Domingos Tchissapa ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||data-sort- value=\"2016\"|||30||colspan=2 data-sort-value=\"40\"|DNP||30||30||data-sort- value=\"10\"|18||data-sort-value=\"25\"|0|| |- | |||| Filipe ||||||FW||||data- sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||||| |- | |||| Fofan\u00e1 || Pedro Cassunda Domingos ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||data-sort- value=\"2012\"|||20|||||||||||||||||||||| |- | |||| Fof\u00f3 || Afonso Sebasti\u00e3o Cabungula ||||data-sort-value=\"3\"| ||||||||||18||18||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"|||data-sort-value=\"2018\"|||data-sort-value=\"07\"|7||data-sort- value=\"11\"|14(10)||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort-value=\"2020\"| |- | |||| Foguinho || data-sort-value=\"Julio S\"|J\u00falio Samucuenje Baptista ||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||28||data-sort-value=\"24\"|3(9)||data- sort-value=\"40\"|0||data-sort-value=\"2018\"||||||||| |- | |||| Frank || Francisco Barros Jimbi ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||data- sort-value=\"2018\"|||||data-sort-value=\"26\"|1(2)||data-sort-value=\"15\"|0|| |- | |||| Fundo || Fundo Martins Milukiele ||||FW||||||||||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2019\"||| |- | |||| Gaca || data-sort-value=\"Joao Se\"|Jo\u00e3o Sebasti\u00e3o Figueira Gaca ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||15||15||||data-sort- value=\"12\"|10(1)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| data-sort- value=\"Gancia\"|G\u00e2ncia || Domingos Zaya Nunes ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||30||12||30||data-sort-value=\"2015\"||||||||||||||||||| |- | |||| Gerry || Nsingui Tino Jo\u00e3o ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||||||19||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"||||||||||| |- | |||| Ge\u00fada ||||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||||data-sort- value=\"2016\"|||||data-sort-value=\"29\"|2||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Ginaldo || Ginaldo Figueiredo Manuel ||||FW||26||26|||||||||||||||||||||||| |- | |||| Gl\u00e1ucio || Gl\u00e1ucio Victor Bicuila ||||FW||||||||data-sort-value=\"2014\"|||28||data-sort- value=\"2016\"||||||||||||||||| |- | ||11|| Gogor\u00f3 || data-sort-value=\"Joao N\"|Jo\u00e3o Ngunza Muanha |||| data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||data- sort-value=\"2018\"|||11||data-sort-value=\"17\"|6(12)||data-sort-value=\"09\"|1|| |- | |||| Gomito || Nelson Sumbo Fonseca ||||data-sort- value=\"2\"|DF||||25||25||25||data-sort-value=\"2015\"||||||||||||||||||| |- | |||| Guelor || Anderson Benjamim ||||FW||||||data-sort-value=\"2013\"|||data- sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"02\"|2||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"||||||||||| |- | |||| Gui || Mateus Porf\u00edrio Pomp\u00edlio de Matos ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||||data-sort-value=\"2016\"|||data-sort- value=\"06\"|6||data-sort-value=\"02\"|24||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort- value=\"2018\"||||||||| |- | ||data-sort-value=\"01\"|1|| Guilherme ||Sebasti\u00e3o Guilherme Garcia||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"|||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort- value=\"13\"|12(1)||data-sort-value=\"24\"|0|| |- | |||| Hugo || data-sort- value=\"Joao An\"|Jo\u00e3o Andr\u00e9 Kuya Ndulo ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort- value=\"2011\"|||17||33|||||||||||||||||||||| |- | |||| Igor || Igor Miranda Fernandes ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort- value=\"40\"||||||||||||||||||| |- | |||| Jaj\u00e3o ||||||data-sort- value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Jamuana || Manuel Alexandre Jamuana ||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||17||17||17|||||||||||||||||| |- | |||| Jer\u00f3nimo || Paulo J\u00fanior Mboma ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort- value=\"40\"||||||||||||||||||||| |- | |||| Johnson || Joel Sebasti\u00e3o Ad\u00e3o Pascoal |||| data-sort-value=\"2\"|||||||||||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort- value=\"03\"|3||data-sort-value=\"03\"|||data-sort-value=\"17\"|8(1)||data-sort- value=\"40\"|0||data-sort-value=\"2018\"|||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort- value=\"09\"|18(1)||data-sort-value=\"26\"|0||data-sort-value=\"2020\"| |- | ||12|| Jorge ||||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||||||||||||12|||||| |- | |||| Josemar || Josemar Bai\u00e3o Monteiro ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||data- sort-value=\"04\"|4||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort-value=\"06\"|17(2)||data- sort-value=\"08\"|1||data-sort-value=\"2018\"||||||||| |- | |||| J\u00fanior || Carlos Nsimba da Silva ||||data-sort-value=\"2\"|||||||data-sort-value=\"2013\"|||data- sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"07\"|7||data-sort-value=\"07\"|7||data-sort- value=\"07\"|7||data-sort-value=\"07\"|17||data-sort-value=\"09\"|1|||||||||| |- | |||| Kaniki || Kikanda Kaniki ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||30||data-sort- value=\"40\"||||||||||||||||||||| |- | |||| Kelly ||||||||||||||||||21|||||||||||||||| |- | |||| Kialunda || data-sort- value=\"Joao V\"|Jo\u00e3o Vienga Kialenda |||| data-sort-value=\"2\"| ||||||||data- sort-value=\"2014\"|||25||25|||||||||||||||| |- | |||| Kibeixa || Pedro Victor Mingas ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||||||||||||||19||data-sort- value=\"01\"|28||data-sort-value=\"08\"|2||data-sort-value=\"2020\"| |- | |||| Lagos || Lagos Francisco Kitenda ||||data-sort-value=\"2\"|||||data-sort- value=\"2012\"||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Lami || Guilherme Zinga ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||data-sort-value=\"2012\"||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Leandro ||||||||||||||||||||data-sort-value=\"08\"|||colspan=2 data- sort-value=\"40\"|DNP|||||||||| |- | |||| Leo || Leonilde Gongo Zamba ||||data- sort-value=\"1\"|GK||||||data-sort-value=\"2013\"|||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data- sort-value=\"2015\"||||||||||||||||||| |- | ||29|| Lewandoski || Kediamossico Victorino ||||FW||||||||||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||29||data-sort- value=\"16\"|7(12)||data-sort-value=\"05\"|2|| |- | |||| Love || Ars\u00e9nio Sebasti\u00e3o Cabungula ||||FW||||||||||||data-sort-value=\"2016\"|||18||data-sort- value=\"08\"|13(8)||data-sort-value=\"02\"|3|||||||||| |- | |||| Love || data- sort-value=\"Joao L\"|Jo\u00e3o Love ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||||||11||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"||||||||||| |- | |||| Love || Love Miguel ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||data-sort- value=\"40\"||||||||||||||||||||| |- | |||| Lukeba || Ant\u00f3nio Lukeba ||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||data-sort- value=\"08\"|8||data-sort-value=\"04\"|25||data-sort-value=\"04\"|3||data-sort- value=\"2020\"| |- | |||| Mabululu || Agostinho Crist\u00f3v\u00e3o Paci\u00eancia ||||FW||||||||||||data-sort-value=\"2016\"|||data-sort-value=\"09\"|9||data-sort- value=\"15\"|9(6)||data-sort-value=\"06\"|1||data-sort-value=\"2018\"||||||||| |- | |||| Maguette || El Hadji Maguette Seye ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||||22||22||22||data-sort-value=\"01\"|28||data-sort- value=\"40\"|0||data-sort-value=\"2018\"||||||||| |- | |||| Mamal\u00e9 || Feliciano Umba Samba ||||data-sort-value=\"2\"|||data-sort- value=\"2011\"|||14|||||||||||||||||||||||| |- | |||| Manuel || Manuel Gaspar Costa ||||data-sort-value=\"3\"|||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort- value=\"06\"|6||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort- value=\"06\"|||||||||||data-sort-value=\"07\"|7|||||||| |- | |||| Manuel || Ndoma Manuel Miguel ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||21||data-sort- value=\"30\"|1(1)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Matamba || Matamba Paulino Sousa ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||data-sort- value=\"2016\"|||||data-sort-value=\"23\"|4||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Matias || Ant\u00f3nio Jo\u00e3o Matias Mateus ||||data-sort- value=\"2\"|DF||13||13||13||13|||||||||||||||||||| |- | |||| Mauro || Mauro de Jesus Pinto da Costa ||||data-sort- value=\"3\"|MF||19||19||19|||||||||||||||||||||| |- | |||| Mbayo || Mbayo Sila ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||32|||||||||||||||||||||| |- | |||| Meda || Vidal Miguel Paulo Nsiandamba ||||data-sort-value=\"3\"|MF||32||32||data-sort- value=\"2013\"|||||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||||data-sort- value=\"23\"|3(1)||data-sort-value=\"17\"|0|| |- | |||| Messias || Messias Pires Neves ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||13||13||data-sort- value=\"06\"|24||data-sort-value=\"27\"|0||data-sort-value=\"2020\"| |- | |||| Milex || L\u00favia Jo\u00e3o Mateus |||| data-sort-value=\"3\"| ||||||||data-sort- value=\"2014\"|||23||23||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"||||||||||| |- | ||data-sort-value=\"04\"|4|| Milson || Milson A.M. Miguel ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||||||||||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort- value=\"04\"|4||data-sort-value=\"21\"|5(2)||data-sort-value=\"19\"|0|| |- | |||| Minguito || Domingos dos Santos Fernandes |||| data-sort-value=\"3\"| ||||||||data-sort-value=\"2014\"|||14||||14||data-sort-value=\"04\"|18(4)||data- sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Miro || Almiro Edson Daniel Lobo ||||data-sort-value=\"2\"| ||||||||||||data-sort-value=\"06\"|||colspan=3 data- sort-value=\"2017\"||||||||||| |- | |||| Modeste || Modeste Osaka Ngelenda ||||FW||||||||||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||||data-sort- value=\"12\"|14||data-sort-value=\"01\"|5|| |- | ||24|| Nanayo ||Nelson Candumbo Moma||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||||||||data-sort- value=\"2018\"|||24||data-sort-value=\"27\"|(1)||data-sort-value=\"12\"|0|| |- | |||| Nebl\u00fa || Adilson Cipriano da Cruz ||||data-sort-value=\"1\"|GK||30||data- sort-value=\"2012\"||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Negra || Juremo Filipe Gon\u00e7alves ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||||||||data-sort- value=\"18\"|8||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Nelito || Nelione Jos\u00e9 Tavares ||||FW||||||||data-sort-value=\"2014\"|||16||16||colspan=3 data- sort-value=\"2017\"||||||||||| |- | |||| Netinho || Sebasti\u00e3o Em\u00eddio Mateus ||||data-sort-value=\"2\"|DF||12|||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Nilton ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort- value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||| |- | |||| Nuno || Gerson Agostinho Sebasti\u00e3o Cadete ||||data-sort-value=\"1\"|GK||data-sort- value=\"01\"|1||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort- value=\"2013\"||||||||||||||||||||||| |- | |||| Nzinga || Paulo Nzinga ||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort- value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||| |- | |||| Odilon || Ngonda Ndilu O. Jo\u00e3o ||||FW||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"09\"|9||data-sort- value=\"18\"|6(5)||data-sort-value=\"02\"|4||data-sort-value=\"2020\"| |- | |||| Paizinho || Magnusson Cadete ||||data-sort-value=\"2\"|||||data-sort- value=\"40\"|\u2013||24||data-sort-value=\"40\"|\u2013||29||29||29||data-sort- value=\"12\"|10(1)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Palucho || Paulo Alberto Garrine ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||||data-sort- value=\"2016\"|||||data-sort-value=\"10\"|11(1)||data-sort-value=\"07\"|1||data- sort-value=\"2018\"||||||||| |- | |||| Papi || Isaac Maioca Caracato ||||data- sort-value=\"2\"|DF||data-sort-value=\"05\"|5||data-sort- value=\"05\"|5|||||||||||||||||||||||| |- | |||| Papy || Papy Lukata Shumu ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||36|||||||||||||||||||||| |- | ||28|| Pataca || Bernardo Fernando Pataca da Silva || ||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||28||data-sort- value=\"20\"|5(3)||data-sort-value=\"20\"|0|| |- | |||| Paz || Manuel Nhanga Zundo |||| data-sort-value=\"3\"| ||||||||||||data-sort-value=\"2016\"|||||data-sort- value=\"20\"|7(4)||data-sort-value=\"05\"|1||11|||||||| |- | |||| Pedrien || Pedro Ant\u00f3nio Lucombo ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||data-sort- value=\"2014\"|||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||| |- | |||| Pilola || data-sort-value=\"Jose O\"|Jos\u00e9 Ol\u00edvio Andrade Pereira ||||data-sort- value=\"3\"|||||||||||||data-sort-value=\"2016\"|||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data- sort-value=\"33\"|(1)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Quinzinho || Joaquim Alberto Silva ||||FW||data-sort-value=\"09\"||||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Rachoni || Evandro Rachoni de Lima ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||28|||||||||||||||||||||||| |- | |||| Reginaldo || Reginaldo da Silva Belau ||||FW||||||||data-sort-value=\"2014\"|||24|||||||||||||||||| |- | |||| Regin\u00f3 || Mukendi Mbyia Regino ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||data- sort-value=\"2015\"|||10||20||data-sort-value=\"09\"|13(4)||data-sort- value=\"40\"|0||data-sort-value=\"2018\"||||||||| |- | |||| Ricardo || Oliveira Mulambo Ricardo ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||data-sort-value=\"2013\"|||data- sort-value=\"40\"||||||||||||||||||||| |- | |||| Riddy || Ruddy Michel Etienne Liema Ebengo ||||FW||||data-sort-value=\"2012\"|||data-sort-value=\"08\"|8||data- sort-value=\"2014\"||||||||||||||||||||| |- | ||22|| Ros\u00e1rio ||||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||||||||||||22||data-sort-value=\"08\"|18(3)||data-sort- value=\"06\"|2|| |- | |||| Rui || Jorge Hon\u00e9simo Miguel ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||12||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"||||||||||| |- | |||| Rui || Rui Jorge Rocha Faial Delgado ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||data-sort-value=\"2016\"|||19||data-sort- value=\"22\"|5(2)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| data-sort- value=\"Savio\"|S\u00e1vio || Paulino Vasco Macuva ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||||colspan=3 data-sort-value=\"2017\"|||20||colspan=3 data- sort-value=\"2019\"||| |- | |||| data-sort-value=\"Serge\"|S\u00e9rge || Seko Atsou Serge ||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||||||colspan=3 data-sort- value=\"2017\"||||||||||| |- | |||| data-sort-value=\"Sergio\"|S\u00e9rgio || data- sort-value=\"Sergio\"|S\u00e9rgio Ant\u00f3nio Matusimua || ||data-sort-value=\"2\"|||data- sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"2012\"|\u2192||data-sort-value=\"04\"|4||data- sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||||| |- | |||| Silva || Ant\u00f3nio da Silva Anato ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||33||11||data-sort- value=\"2016\"||||||||||||||||| |- | |||| Silva || Domingos Silvano Cussanda ||||data-sort-value=\"2\"|DF||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort- value=\"03\"|3|||||||||||||||||||||||| |- | |||| Simba || Simba Carlos Nguala ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||data-sort- value=\"2013\"|||15|||||||||||||||||||| |- | |||| Sucami || data-sort- value=\"Joao Su\"|Jo\u00e3o Sucami Nzongo ||||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||||||30|||||||||||||||| |- | |||| data-sort- value=\"Tomas\"|Tom\u00e1s || data-sort-value=\"Tomas\"|Tom\u00e1s Manuel Nhanga ||||data- sort-value=\"3\"|MF||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||||||||||||| |- | |||| data-sort-value=\"Tome\"|Tom\u00e9 || data-sort-value=\"Tome\"|Tom\u00e9 Osvaldo Pedro ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||||||||||25||data-sort- value=\"03\"|26||data-sort-value=\"10\"|1||data-sort-value=\"2020\"| |- | |||| Tony Os\u00f3dio || Os\u00f3dio Ant\u00f3nio Chilembo Pascoal ||||FW||18||18||18|||||||||||||||||||||| |- | |||| Toy || Andr\u00e9 Augusto Miranda Kongo ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||data-sort- value=\"2016\"|||||colspan=2 data-sort-value=\"40\"|DNP|||||||||| |- | |||| Traor\u00e9 || Seydou Ba Traor\u00e9 ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort-value=\"01\"|1|||||||||||||||| |- | |||| Tresor || Lubanbalu Sylla Tresor ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||26|||||||||||||||||||||| |- | |||| Tuabi || Richard Tuabi Kasende ||||FW||||data-sort-value=\"2012\"||||||||||||||||||||||||| |- | |||| Tucho || Edson Orlando A. Stok Cardoso ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort- value=\"08\"|||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort-value=\"2013\"|||data-sort- value=\"2014\"|||data-sort-value=\"08\"|8||data-sort-value=\"2016\"|\u2013||13||data- sort-value=\"28\"|2(3)||data-sort-value=\"04\"|1||data-sort-value=\"40\"|\u2013|||||||| |- | ||17|| Vado || Dorivaldo Ant\u00f3nio Dias ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||data-sort-value=\"2018\"|||17||data-sort- value=\"22\"|3(7)||data-sort-value=\"18\"|0|| |- | |||| Vado || Osvaldo Pedro de Jesus Kitenga ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||27||data-sort- value=\"2014\"||||||||||||||||||||| |- | |||| Walter ||||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||data-sort-value=\"09\"|9|||||||||||||||||||||| |- | |||| Xavier || Xavier Eduardo Vicente Vunge ||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||data-sort-value=\"2016\"|||data-sort-value=\"02\"|2||data- sort-value=\"03\"|19||data-sort-value=\"40\"|0||data-sort-value=\"2018\"||||||||| |- | |||| Yamba Asha || Yamba Asha Jo\u00e3o ||||data-sort-value=\"2\"|DF||data-sort- value=\"2011\"|||15||15|||||||||||||||||||||| |- | |||| Yanick || Yanick Landu ||||FW||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||||data-sort-value=\"40\"||||||||||||||||||||| |- | |||| Yawo ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||data-sort- value=\"25\"|3(1)||data-sort-value=\"03\"|2|||||||||| |- | |||| Zaipa || Jo\u00e3o Canga de Gouveia Leite ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||||data-sort- value=\"30\"|1(1)||data-sort-value=\"40\"|0|||||||||| |- | |||| Zinho || Adilson Pedro Francisco ||||data-sort-value=\"3\"|MF||14||data-sort- value=\"2012\"||||||||||||||||||||||||| |- !colspan=6|Years !2011||2012||2013||2014||2015||2016||colspan=3|2017||2018||colspan=2|2018\u201319||25||19-20 |} ==2001\u20132010== Atl\u00e9tico Sport Avia\u00e7\u00e3o players 2001\u20132010 {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !colspan=\"6\"|Bernardino Pedroto !colspan=\"2\"|M.Fernandes !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| |- !colspan=\"1\" |2001 !colspan=\"1\" |2002 !colspan=\"1\" |2003 !colspan=\"1\" |2004 !colspan=\"1\" |2005 !colspan=\"1\" |2006 !colspan=\"1\" |2007 !colspan=\"1\" |2008 !colspan=\"1\" |2009 !colspan=\"1\" |2010 |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|5 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|7 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|7 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"| |- | || Amarildo || Amarildo Eug\u00e9nio Augusto Miranda ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||||11||11 |- | || Anast\u00e1cio || Anast\u00e1cio Manuel da Costa ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||||||27||27 |- | || data-sort- value=\"Angelo\"|\u00c2ngelo || data-sort-value=\"Angelo\"|\u00c2ngelo da Cruz Lelo Chimpanzo ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||data- sort-value=\"20077\"|||||data-sort-value=\"02\"|2||data-sort-value=\"02\"|2|| |- | || data-sort-value=\"Angelo\"|\u00c2ngelo || data-sort-value=\"Angelo S\"|\u00c2ngelo Sebasti\u00e3o Manuel ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"1\"|GK||||||data- sort-value=\"20033\"|||||||||data-sort-value=\"20077\"||||||||| |- | || Ary ||||||data-sort-value=\"3\"|||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | || Banda || Nephias Banda ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"20100\"| |- | || Bebeto || Abel Miguel Vieira ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||||||||||||data-sort- value=\"20099\"|||data-sort-value=\"09\"|9||data-sort-value=\"20111\"| |- | || Beto ||||||||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | || Black || Edson Ant\u00f3nio Francisco ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||data-sort- value=\"20066\"||||||||| |- | || Bokungu || Fiston Bokungu Ndjoli ||||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||||||||||||||15 |- | || Bon\u00eas ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Brand\u00e3o || N\u00edlton Nahari Brand\u00e3o |||||||||||||||||||||||| |- | || Bubista || Pedro Leit\u00e3o Brito ||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Capoco || Luciano Jos\u00e9 Capoco ||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Castela |||||||||||||||||||||||||| |- | || Costa || Costa Khaiseb ||||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"||| |- | || Dad\u00e1 || Lutuma Tshiama ||||data-sort-value=\"3\"|||data-sort-value=\"20011\"||||||||||||||||||| |- | || data-sort-value=\"Delcio\"|D\u00e9lcio || data-sort-value=\"Delcio\"|D\u00e9lcio Fernandes Vicente ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Dias Caires || Yahenda Joaquim Caires Fernandes ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||'|||||| |- | || Dietho || Isidro Domingos Jo\u00e3o ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | || Dinho || Carlos Alberto Ventura ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||||||data- sort-value=\"20077\"|||||data-sort-value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"20100\"| |- | || Elizur || Yamba Elizur Jo\u00e3o ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||||16||16 |- | || Fef\u00e9 || Alfredo Jos\u00e9 da F. Sobral ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Fofan\u00e1 || Pedro Cassunda Domingos ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort- value=\"20011\"|||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"||||| |- | || Gabriel || Gabriel Silva Pacheco ||||data-sort-value=\"2\"|DF||||||||||||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013 |- | || Gil Martins || Gil Martins dos Santos ||||data-sort- value=\"4\"|FW||||||||||||||data-sort-value=\"20077\"|||||data-sort- value=\"40\"|\u2013||data-sort-value=\"2010\"| |- | || Gilberto || data-sort- value=\"Antonio D\"|Ant\u00f3nio Domingos ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||17 |- | || Ginaldo || Ginaldo Figueiredo Manuel ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||||||||||||||26 |- | || Gomito || Nelson Sumbo Fonseca ||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || data-sort-value=\"Helder\"|H\u00e9lder Vicente || data-sort-value=\"Helder d\"|H\u00e9lder de Jesus Serafim Vicente ||||data-sort-value=\"2\"|||||data-sort- value=\"20022\"|||||data-sort-value=\"20044\"||||||||||||| |- | || Hugo || data- sort-value=\"Joao A\"|Jo\u00e3o Andr\u00e9 Kuya Ndulo ||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Humberto || Humberto Gomes do Ros\u00e1rio || ||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||data-sort-value=\"20077\"||||||| |- | || Igor ||||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||| |- | || Jacinto || Jacinto Pereira || ||data-sort-value=\"2\"|||||||||||'|||||||||| |- | || Jaj\u00e3o ||||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013 |- | || Jamba || data-sort-value=\"Joao P\"|Jo\u00e3o Pereira || || data-sort-value=\"2\"| ||||||||||||||||||data-sort-value=\"04\"|4||data-sort-value=\"04\"|4 |- | || data- sort-value=\"Joaozinho\"|Jo\u00e3ozinho ||||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | || Job || Ricardo Job Est\u00e9v\u00e3o || ||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||data-sort- value=\"20055\"|||||||data-sort-value=\"20088\"||||| |- | || Joni || Osvaldo Roque Gon\u00e7alves da Cruz ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||data-sort- value=\"20022\"||||||||||||||||| |- | || Kadima || Kadima Ad\u00e3o Santos da Silva ||||data-sort-value=\"3\"|MF||data-sort-value=\"20011\"||||||||||||||||||| |- | || Kik\u00ed || Garcia Afonso Andr\u00e9 ||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Lami || Guilherme Zinga ||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Lau || Ivan Cl\u00e1udio Fran\u00e7a Joanes ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"|||10||10 |- | || Lof\u00f3 || Serge Lofo Bongeli || ||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||data-sort- value=\"20077\"||||||| |- | || Love || Ars\u00e9nio Sebasti\u00e3o Cabungula || ||data- sort-value=\"4\"|FW||||||||||||||data-sort-value=\"20077\"||||||| |- | || Mabululu ||Agostinho Crist\u00f3v\u00e3o Paci\u00eancia||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort- value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||||| |- | || Malamba || Sid\u00f3nio Malamba Carvalho In\u00e1cio || ||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||data-sort-value=\"20077\"||||||| |- | || Manaia || Valter Am\u00e9rico dos Santos Manaia || || data-sort- value=\"1\"|GK ||||||||||||||||||12||12 |- | || Manuel || Manuel Gaspar Costa |||| data-sort-value=\"3\"| ||||||||||||||||||data-sort-value=\"06\"|6||data-sort- value=\"06\"|6 |- | || Manuel ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Martin || Martin Daka ||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | || Massinga || Mois\u00e9s Armando Yango ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||||||||||||||23||data- sort-value=\"2011\"| |- | || Mateus ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Matias || data-sort-value=\"Antonio Joao\"|Ant\u00f3nio Jo\u00e3o Matias Mateus ||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||||13||13 |- | || Milex || L\u00favia Jo\u00e3o Mateus |||| data-sort-value=\"3\"| ||||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"||||| |- | || Minhonha || Jos\u00e9 Miguel |||||||||||||||||||||||| |- | || Miranda || data-sort- value=\"Antonio M\"|Ant\u00f3nio Miranda Carlos |||||||||||||||||||||||| |- | || Miro |||||||||||||||||||||||||| |- | || Nandinho ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Nebl\u00fa || Adilson Cipriano da Cruz ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||||||||||data-sort- value=\"20088\"|||30||30|| |- | || Netinho || Sebasti\u00e3o Em\u00eddio Mateus ||||data- sort-value=\"2\"|DF||||||||||||||||||data-sort-value=\"20099\"|||19 |- | || Nuno || Gerson Agostinho Sebasti\u00e3o Cadete ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort- value=\"1\"|GK||||||||||||||||||data-sort-value=\"01\"|1||data-sort-value=\"01\"|1|| |- | || Orlando ||||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Papi || Isaac Maioca Caracato ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||data-sort- value=\"20077\"|||||||data-sort-value=\"05\"|5 |- | || Papy || Papy Lukata Shumu ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"1\"|GK||data-sort- value=\"20011\"|||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"||||||| |- | || Paul\u00e3o || Paulo Ant\u00f3nio Alves || ||data-sort-value=\"3\"|MF||||data-sort- value=\"20022\"||||||||||||||||| |- | || Pedy || Abel Gongo Jos\u00e9 Lemos ||||data- sort-value=\"3\"|||||||||||||||||||data-sort-value=\"2009\"||| |- | || Rasca || Maieco Domingos Henrique Ant\u00f3nio ||||data-sort-value=\"4\"|FW||||data-sort- value=\"20022\"|||||data-sort-value=\"20044\"||||||||||||| |- | || Rats || Ambr\u00f3sio Amaro Manuel Pascoal ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Ra\u00fal |||||||||||||||||||||||||| |- | || Renato || Renato Baptista Campos ||||data-sort-value=\"2\"| |||||||||||||||||||| |- | || Rodrigo || Rodrigo Carlos Augusto ||||data-sort-value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||| |- | || Roger || Roger Luta ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||data-sort- value=\"08\"|8||data-sort-value=\"08\"|8 |- | || data-sort-value=\"Sergio\"|S\u00e9rgio || data-sort-value=\"Sergio\"|S\u00e9rgio Ant\u00f3nio Matusimua ||||data-sort- value=\"2\"|DF||data-sort-value=\"20011\"|||||||||||||||data-sort- value=\"20088\"||||| |- | || Silas || C\u00e9sar Muhongo ||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Silva || Domingos Silvano Cussanda ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||||data-sort- value=\"20077\"|||||data-sort-value=\"03\"|3||data-sort-value=\"03\"|3|| |- | || data-sort-value=\"Simao\"|Sim\u00e3o || Sim\u00e3o Augusto Bendinha ||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||'||||'|||||||| |- | || Stobock ||||||data-sort- value=\"3\"|MF||||||||||||||||||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | || Nsuka || Domingos Celestino Sapato ||||data-sort-value=\"2\"||||||||||||||||||||| |- | || Taty || Kinfuta Kuntima ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Toizinho || data-sort-value=\"Antonio Jose\"|Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Pereira da Silva ||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Tony Os\u00f3dio || data- sort-value=\"Osodio\"|Os\u00f3dio Ant\u00f3nio Chilembo Pascoal ||data-sort- value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"4\"|FW||||||||||||data-sort- value=\"20066\"|||||||18||18|| |- | || Tumba ||||||||||||||||||||||||data-sort- value=\"40\"|\u2013|| |- | || Vado || Osvaldo Fernando Jorge ||||||||||||||||||||data-sort-value=\"20088\"|||data-sort-value=\"40\"|\u2013|| |- | || Vieira || Jos\u00e9 Joaquim Vieira ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Wheels || Wheels Nicolau da Silva ||||data-sort- value=\"2\"|DF||||||||||||||||||||12||data-sort-value=\"\u22c5\"| |- | || Yamba Asha || Yamba Asha Jo\u00e3o ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||||||data-sort- value=\"20066\"||||||||| |- | || Yemo || Momikia Yemo ||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Yuri ||||||data-sort- value=\"4\"|FW|||||||||||||||||||| |- | || Zinho || Adilson Pedro Francisco ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||||||||||||||14||14 |- !colspan=5|Years !2001||2002||2003||2004||2005||2006||2007||2008||2009||2010 |} ==1991\u20132000== Atl\u00e9tico Sport Avia\u00e7\u00e3o players 1991\u20132000 {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"|V.J. !colspan=\"1\"| !colspan=\"2\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"|D.C. !colspan=\"1\"|C.A. !colspan=\"1\"| |- !colspan=\"1\" |1991 !colspan=\"1\" |1992 !colspan=\"1\" |1993 !colspan=\"1\" |1994 !colspan=\"1\" |1995 !colspan=\"1\" |1996 !colspan=\"1\" |1997 !colspan=\"1\" |1998 !colspan=\"1\" |1999 !colspan=\"1\" |2000 |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 |- | || Ab\u00edlio Amaral |||||||||||||||||||||||||| |- | || Arlindo ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Bass |||||||||||||||||||||||||| |- | || Bebeto |||||||||||||||||||||||||| |- | || Beke |||||||||||||||||||||||||| |- | || Beto Carmelino |||||||||||||||||||||||||| |- | || Bolefo || data-sort- value=\"Joao B\"|Jo\u00e3o Bolefo ||||data-sort-value=\"3\"|MF||||||data-sort- value=\"19933\"||||||||||||||| |- | || Bravo da Rosa || Roberto Bravo da Rosa ||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Brito |||||||||||||||||||||||||| |- | || Castela ||||data-sort- value=\"99\"|\u2013|||||||||||||||||||||| |- | || Chicangala ||||||FW|||||||||||||||||||| |- | || Corda |||||||||||||||||||||||||| |- | || Corola || Jos\u00e9 Francisco de Carvalho ||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Did\u00ed ||||||data-sort- value=\"2\"|||||||||||||||||||||data-sort-value=\"20000\"| |- | || Gerry |||||||||||||||||||||||||| |- | || Gito ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Hil\u00e1rio ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Jacinto || Jacinto Pereira ||data- sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"||||||||||||||||||||| |- | || Jamba || data-sort-value=\"Joao P\"|Jo\u00e3o Pereira ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort- value=\"2\"||||||||||||||||||||| |- | || Joni || Osvaldo Roque Gon\u00e7alves da Cruz ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Kanka || Kanka Vemba ||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Keleke |||||||||||||||||||||||||| |- | || Kepe |||||||||||||||||||||||||| |- | || Kito |||||||||||||||||||||||||| |- | || Kuleka |||||||||||||||||||||||||| |- | || Libengu\u00e9 |||||||||||||||||||||||||| |- | || Lol\u00f3 |||||||||||||||||||||||||| |- | || Mabululu |||||||||||||||||||||||||| |- | || Malamba |||||||||||||||||||||||||| |- | || Maneco |||||||||||||||||||||||||| |- | || Manuel || Manuel Domingos Martins ||||FW|||||||||||||||||||| |- | || Mariano |||||||||||||||||||||||||| |- | || Minhonha || Jos\u00e9 Miguel |||||||||||||||||||||||| |- | || Miranda ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Miro ||||data-sort- value=\"99\"|\u2013|||||||||||||||||||||| |- | || Nando || Fernando Morais ||||data- sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Nando Saturnino |||||||||||||||||||||||||| |- | || Nelo ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Nsuka || Domingos Celestino Sapato ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"||||||||||||||||||||||| |- | || Nzinga |||||||||||||||||||||||||| |- | || Orlando ||||data-sort- value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Patrick |||||||||||||||||||||||||| |- | || Paulo S\u00e9rgio |||||||||||||||||||||||||| |- | || Paulo Tom\u00e1s || Jos\u00e9 Paulo Tom\u00e1s ||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Paulo Victor || Paulo Victor ||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||| |- | || Pel\u00e9 |||||||||||||||||||||||||| |- | || Pumba |||||||||||||||||||||||||| |- | || Quim |||||||||||||||||||||||||| |- | || Quinzinho ||||||FW|||||||||||||||||||| |- | || Silas || C\u00e9sar Munhongo ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Sim\u00e3o || Sim\u00e3o Augusto Bendinha ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||| |- | || Taty || Kinfuta Kuntima ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||| |- | || Tost\u00e3o |||||||||||||||||||||||||| |- | || Tot\u00f3 |||||||||||||||||||||||||| |- | || Velho |||||||||||||||||||||||||| |- | || Vieira |||||||||||||||||||||||||| |- | || Wilson |||||||||||||||||||||||||| |- | || Yand\u00e1 |||||||||||||||||||||||||| |- | || Yamba Asha || Yamba Asha Jo\u00e3o ||data-sort-value=\"99\"|\u2013||data-sort- value=\"2\"||||||||||||||||||||| |} ==1979\u20131990== TAAG players 1979\u20131990 {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"text-align:center\" |- !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nat !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Nick !scope=\"col\" rowspan=\"3\"|Name !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !scope=\"col\" rowspan=\"3\"| !colspan=\"3\"|Chico Ventura !colspan=\"1\"|Z.\u0160. !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| !colspan=\"1\"| |- !colspan=\"1\" |1979 !colspan=\"1\" |1980 !colspan=\"1\" |1981 !colspan=\"1\" |1982 !colspan=\"1\" |1983 !colspan=\"1\" |1984 !colspan=\"1\" |1985 !colspan=\"1\" |1986 !colspan=\"1\" |1987 !colspan=\"1\" |1988 !colspan=\"1\" |1989 !colspan=\"1\" |1990 |- !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|3 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 !scope=\"col\" rowspan=\"1\"|\u2013 |- | || Afonso |||||||||||||||||||||||||||||| |- | || Bento || Domingos Bento de Sousa ||||data-sort-value=\"2\"||||||||||||||||||||||||| |- | || Beny || Eduardo de Jesus Benny ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||| |- | || Bondoso || Bondoso Salino ||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||||| |- | || Catarino ||||||data-sort-value=\"2\"||||||||||||||||||||||||| |- | || Chico Dinis || Francisco Ant\u00f3nio Dinis Neto ||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||||| |- | || Chinguito || Nelson Constantino do Vale ||||FW||||||data-sort-value=\"19811\"||||||||||||||||||| |- | || Dud\u00fa ||||||FW|||||||||||||||||||||||| |- | || Eduardo Machado || Eduardo Rosa Sousa Machado ||||FW||data-sort-value=\"19799\"|||||||data-sort- value=\"19822\"||||||||||||||||| |- | || Ernesto ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||| |- | || Esquerdinho ||||||FW|||||||||||||||||||||||| |- | || Geovetty || Carlos Geovetty ||||data- sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||| |- | || Gon\u00e7alves || Alberto Gon\u00e7alves ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||| |- | || Imperial ||||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||| |- | || Janu\u00e1rio || Ant\u00f3nio Leit\u00e3o Ribeiro Neto ||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||||| |- | || data-sort-value=\"Joao\"|Jo\u00e3o |||||||||||||||||||||||||||||| |- | || data-sort-value=\"Joao P\"|Jo\u00e3o Pequeno ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||||| |- | || data-sort- value=\"Joaozinho\"|Jo\u00e3ozinho ||||||FW|||||||||||||||||||||||| |- | || Juca ||||||FW|||||||||||||||||||||||| |- | || Juj\u00fa || Emanuel Jesus de Amorim ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort-value=\"19822\"||||||||||||||||| |- | || Kuba || Ant\u00f3nio Kuba ||||data-sort-value=\"1\"|GK||||||||data-sort- value=\"19822\"||||||||||||||||| |- | || Lucombo ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||| |- | || Luntandila || Luntandila Mumessu Pedro Marco ||||FW|||||||||||||||||||||||| |- | || Mal\u00f3 ||||||data-sort- value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||||||| |- | || data-sort-value=\"Mario\"|M\u00e1rio |||||||||||||||||||||||||||||| |- | || Marito || data-sort-value=\"Mario A\"|M\u00e1rio Augusto Silveira Baptista ||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||| |- | || Matias || Matias Ant\u00f3nio ||||data-sort-value=\"1\"|GK|||||||||||||||||||||||| |- | || Nando || Fernando Figueiredo ||||data-sort-value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||| |- | || Ndisso ||||||FW|||||||||||||||||||||||| |- | || Nito ||||||FW|||||||||||||||||||||||| |- | || Nzau |||||||||||||||||||||||||||||| |- | || Paulo ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||| |- | || Pratas || Jos\u00e9 Lu\u00eds Pratas |||||||||||||||||||||||||||| |- | || Rola ||||||data-sort- value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||||| |- | || Rosinha || Manuel Neto ||||data- sort-value=\"1\"|GK||||data-sort-value=\"19800\"||||||||||||||||||||| |- | || Rui Gomes || Rui Gomes ||||data-sort-value=\"2\"|||||||||data-sort- value=\"19822\"||||||||||||||||| |- | || Santos ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||| |- | || Tom\u00e1s |||||||||||||||||||||||||||||| |- | || Tony ||||||data-sort- value=\"3\"|MF|||||||||||||||||||||||| |- | || Toz\u00e9 ||||||FW|||||||||||||||||||||||| |- | || data-sort-value=\"Ze P\"|Z\u00e9 Pedro ||||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||||| |- | || Zola || Zola Molley Timothee ||||data-sort-value=\"2\"|DF|||||||||||||||||||||||| |} ==External links== * Girabola.com profile * Zerozero.pt profile * Facebook profile ==References== Atletico Sport Aviacao Category:Atl\u00e9tico Sport Avia\u00e7\u00e3o players Category:Association football player non-biographical articles ",
    "title": "List of Atl\u00e9tico Sport Avia\u00e7\u00e3o players"
}