{
    "id": "51512692",
    "text": "Isabella Marianne Peggy Wran\u00e5Athlete Information - Info System - 2017 Winter Universiade (web archive) (born June 22, 1997 in Stockholm) is a Swedish curler. She is formerly the skip of the Swedish junior women's team, with whom she won a World Junior championship in 2017. In 2018, she was inducted into the Swedish Curling Hall of Fame. ==Career== ===Juniors=== Wran\u00e5 has skipped the Swedish team in four World Junior Curling Championships, in 2014, 2015, 2017 and 2018. In 2014, she led her team of Jennie W\u00e5hlin, Elin L\u00f6vstrand, Fanny Sj\u00f6berg and Almida de Val to a fourth-place finish, after they lost in the bronze medal game to Russia. In 2015, she and teammates W\u00e5hlin, Johanna Heldin, Sj\u00f6berg and Johanna H\u00f6glund again finished fourth after this time losing to Switzerland in the bronze medal game. She was back at it in 2017 when her and teammates W\u00e5hlin, de Val and Sj\u00f6berg won the gold medal, defeating Scotland's Sophie Jackson in the final, and lost just two round robin games in the process. The next year the same team went undefeated in the round robin, but ended up losing to Canada's Kaitlyn Jones in the final. This team also represented Sweden at the 2017 Winter Universiade, where they took home the bronze medal. ===Women's=== As World Junior champions, Wran\u00e5 qualified for the 2017 Humpty's Champions Cup, her first Grand Slam event. The team did not qualify for the playoffs but did win one game. The team won their first World Curling Tour event at the 2018 AMJ Campbell Shorty Jenkins Classic. A month later, they won the Paf Masters Tour. Over the course of the 2018\u201319 season, Wran\u00e5's team played in four slams, failing to qualify in any of the four. They won one game at the 2018 Tour Challenge, one game at the 2018 National, no games at the 2019 Canadian Open and one game at the 2019 Champions Cup. Also during this season, Wran\u00e5 skipped her team to a gold medal at the 2019 Winter Universiade. Team Wran\u00e5 had a successful 2019\u201320 season, winning two tour events (the Royal LePage Women's Fall Classic and the Paf Masters Tour once again) and finishing second at the Womens Masters Basel and the Glynhill Ladies International. They played in two slam events, winning one game at both the 2019 Tour Challenge and the 2019 National. ===Mixed=== Wran\u00e5 also represented Sweden at the 2014 European Mixed Curling Championship, throwing third rocks for the team, which was skipped by Patric Mabergs. The team would go on to win the gold medal. Wran\u00e5 skipped the Swedish mixed team and threw third rocks at the 2017 World Mixed Curling Championship. The team, which included Patric Mabergs, Johannes Patz and Sofia Mabergs went undefeated in group play, but lost to Scotland in the quarterfinals. Wran\u00e5 participates in mixed doubles curling with her brother Rasmus. The two won their first mixed doubles tour event at the 2020 Mixed Doubles Bern event. ==Personal life== Wran\u00e5 attended high school at H\u00e4rn\u00f6sands gymnasium. She lives in Stockholm. ==Grand Slam record== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- ! Event ! 2016\u201317 ! 2017\u201318 ! 2018\u201319 ! 2019\u201320 |- | Masters |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |- | Tour Challenge |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#afeeee;\"| Q |style=\"background:#afeeee;\"| Q |- | The National |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#afeeee;\"| Q |style=\"background:#afeeee;\"| Q |- | Canadian Open |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#afeeee;\"| Q |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |- | Players' |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#EFEFEF;\"| N/A |- | Champions Cup |style=\"background:#afeeee;\"| Q |style=\"background:#EFEFEF;\"| DNP |style=\"background:#afeeee;\"| Q |style=\"background:#EFEFEF;\"| N/A |} ==References== ==External links== * *Isabella Wranaa - Athlete information | 2017 Winter Universiade | FISU * * * Category:Swedish female curlers Category:Living people Category:1997 births Category:Sportspeople from Stockholm Category:Universiade medalists in curling Category:Universiade gold medalists for Sweden Category:Universiade bronze medalists for Sweden Category:Competitors at the 2019 Winter Universiade Category:Competitors at the 2017 Winter Universiade ",
    "title": "Isabella Wran\u00e5"
}