{
    "id": "51512173",
    "text": "The 2009 German Supercup, known as the Volkswagen SuperCup for sponsorship reasons, was an unofficial edition of the German Supercup, a football match contested by the winners of the previous season's Bundesliga and DFB-Pokal competitions. The match was played at the Volkswagen Arena in Wolfsburg, and contested by league champions VfL Wolfsburg, and cup winners Werder Bremen. Bremen won the match 2\u20131 to claim the unofficial title. ==Teams== {| class=\"wikitable\" |- ! Team ! Qualification |- | VfL Wolfsburg | 2008\u201309 Bundesliga champions |- | Werder Bremen | 2008\u201309 DFB-Pokal winners |} ==Match== ===Details=== {| width=92% |- | | |} {| width=\"100%\" |valign=\"top\" width=\"40%\"| {| style=\"font-size:90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" |- !width=25| !!width=25| |- |GK ||35|| Marwin Hitz |- |RB ||20|| Sascha Riether || || |- |CB ||17|| Alexander Madlung || || |- |CB ||43|| Andrea Barzagli || || |- |LB ||4 || Marcel Sch\u00e4fer |- |DM ||2 || Cristian Zaccardo || || |- |CM ||8 || Thomas Kahlenberg || || |- |CM ||25|| Christian Gentner |- |AM ||10|| Zvjezdan Misimovi\u0107 (c) |- |CF ||23|| Grafite |- |CF ||27|| Alexander Esswein || || |- |colspan=3|Substitutes: |- |DF ||5 || Ricardo Costa || || |- |DF ||6 || Jan \u0160im\u016fnek || || |- |DF ||19|| Peter Pekar\u00edk || || |- |MF ||15|| Karim Ziani || || |- |MF ||28|| Daniel Baier || || |- |FW ||11|| Caiuby || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Armin Veh |} |valign=\"top\"|300px |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size:90%; margin:auto\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" |- !width=25| !!width=25| |- |GK ||1 || Tim Wiese |- |RB ||8 || Clemens Fritz |- |CB ||29|| Per Mertesacker |- |CB ||4 || Naldo || || |- |LB ||5 || Du\u0161ko To\u0161i\u0107 || || |- |RM ||44|| Philipp Bargfrede || || |- |CM ||22|| Torsten Frings (c) |- |CM ||25|| Peter Niemeyer || || |- |LM ||14|| Aaron Hunt || || |- |CF ||18|| Boubacar Sanogo |- |CF ||39|| Marcelo Moreno || || |- |colspan=3|Substitutes: |- |DF ||2 || Sebastian Boenisch || || |- |DF ||3 || Petri Pasanen || || |- |MF ||7 || Jurica Vranje\u0161 || || |- |MF ||11|| Mesut \u00d6zil || || |- |MF ||34|| Martin Harnik || || |- |FW ||30|| M\u00e1rk\u00f3 Fut\u00e1cs || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Thomas Schaaf |} |} ==See also== * 2008\u201309 Bundesliga * 2008\u201309 DFB-Pokal ==References== Unofficial 2009 Category:VfL Wolfsburg matches Category:SV Werder Bremen matches Category:2009\u201310 in German football cups ",
    "title": "2009 German Supercup"
}