{
    "id": "51525455",
    "text": "Jo\u00e3o Pedro Reis Amaral (born 7 September 1991) is a Portuguese professional footballer who plays for F.C. Pa\u00e7os de Ferreira on loan from Polish club Lech Pozna\u0144 as a winger. ==Club career== ===V. Set\u00fabal=== Born in Vila Nova de Gaia, Porto District, Amaral played lower league and amateur football until the age of 24, working in a wine bottle label factory during this timeframe. On 6 June 2016, he moved straight into the Primeira Liga after signing a three-year contract with Vit\u00f3ria F.C. from F.C. Pedras Rubras. Amaral made his debut in the Portuguese top division on 21 August 2016, starting and featuring 64 minutes in a 1\u20131 away draw against S.L. Benfica. He scored his first goal in the competition the following weekend to help the hosts defeat F.C. Arouca 2\u20130, adding a further four until the end of the season \u2013 while providing two assists \u2013 to help his team finish 12th. ===Benfica and Lech Pozna\u0144=== On 29 May 2018, Amaral joined Benfica on a three-year contract. Shortly after, on 21 July, he signed a four-year deal with Polish club Lech Pozna\u0144. He made his debut for the latter five days later, netting in the last minute of the 1\u20131 away draw against FC Shakhtyor Soligorsk in the UEFA Europa League second qualifying round. Amaral returned to his country and its top tier on 2 January 2020, being loaned to F.C. Pa\u00e7os de Ferreira until 30 June. ==Career statistics== ===Club=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\" |+ Appearances and goals by club, season and competition |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !rowspan=\"2\"|League !colspan=\"2\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|Europe !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Apps !Goals !Apps !Goals !Apps !Goals !Apps !Goals !Apps !Goals |- |rowspan=\"1\"|Mirandela |2013\u201314 |rowspan=\"1\"|Campeonato de Portugal |32||6||0||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||32||6 |- |rowspan=\"3\"|Pedras Rubras |2014\u201315 |rowspan=\"2\"|Campeonato de Portugal |8||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||8||1 |- |2015\u201316 |32||6||0||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||32||6 |- !colspan=\"2\"| Total !! 40 !! 7 !! 0 !! 0 !! colspan=\"2\"|\u2013 !! colspan=\"2\"|\u2013 !! 40 !! 7 |- |rowspan=\"1\"|Oliveirense |2014\u201315 |rowspan=\"1\"|Campeonato de Portugal |21||6||0||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||21||6 |- |rowspan=\"3\"|Vit\u00f3ria Set\u00fabal |2016\u201317 |rowspan=\"2\"|Primeira Liga |33||5||1||0||colspan=\"2\"|\u2013||2All appearances in Ta\u00e7a da Liga||0||36||5 |- |2017\u201318 |33||9||1||0||colspan=\"2\"|\u2013||6All appearances in Ta\u00e7a da Liga||0||40||9 |- !colspan=\"2\"| Total !! 66 !! 14 !! 2 !! 0 !! colspan=\"2\"|\u2013 !! 8 !! 0 !! 76 !! 14 |- |rowspan=\"3\"|Lech Pozna\u0144 |2018\u201319 |rowspan=\"2\"|Ekstraklasa |25||8||2||1||3||1||colspan=\"2\"|\u2013||30||10 |- |2019\u201320 |15||3||2||0||colspan=\"2\"|\u2013||colspan=\"2\"|\u2013||17||3 |- !colspan=\"2\"| Total !! 40 !! 11 !! 4 !! 1 !! 3 !! 1 !! colspan=\"2\"|\u2013 !! 47 !! 13 |- !colspan=\"3\"|Career total !199!!44!!6!!1!!3!!1!!8!!0!!216!!46 |} ==References== ==External links== * * Portuguese League profile Category:1991 births Category:Living people Category:Sportspeople from Vila Nova de Gaia Category:Portuguese footballers Category:Association football wingers Category:Primeira Liga players Category:Portuguese Second Division players Category:Padroense F.C. players Category:Vit\u00f3ria F.C. players Category:S.L. Benfica footballers Category:F.C. Pa\u00e7os de Ferreira players Category:Ekstraklasa players Category:Lech Pozna\u0144 players Category:Portuguese expatriate footballers Category:Expatriate footballers in Poland Category:Portuguese expatriate sportspeople in Poland ",
    "title": "Jo\u00e3o Amaral (footballer, born 1991)"
}