{
    "id": "527054",
    "text": "The prime minister of Spain is the head of government of Spain. There is no specific date when the office of Prime Minister first appeared as the role was not created, but rather evolved over a period of time through merger of duties. Modern historians have not managed to agree who the first prime minister of Spain was, but Francisco Martinez de la Rosa was the first prime minister recognized by a constitutional law (the Spanish Royal Statute of 1834). In the current modern Spain, the first Prime Minister of the Kingdom of Spain since the approval of the Constitution was Adolfo Su\u00e1rez. Due to the gradual evolution of the post, the title is applied to early prime ninisters only retrospectively and so this list includes those who have been referred as such under various titles since the creation of the Council of Ministers in 1823. Since the reign of Philip V, the prime ministers have received several names such as Secretary of State (until 1834), President of the Council of Ministers (1834\u20131868; 1874\u20131923; 1925\u20131936), President of the Executive Power (1874) or President of the Government (1938\u2013present), among others. ==Office title== *First Secretary of State (19 November 1823\u201315 January 1834) *President of the Council of Ministers (15 January 1834\u201330 September 1868) *President of the Provisional Government and of the Council of Ministers (3 October 1868\u201325 February 1869) *President of the Executive Power (25 February\u201318 June 1869) *President of the Council of Ministers (18 June 1869\u201311 February 1873) *President of the Executive Power (12 February 1873\u201326 February 1874) *President of the Council of Ministers (26 February 1874\u201315 September 1923) *Head of the Government and President of the Military Directory (15 September 1923\u20133 December 1925) *President of the Council of Ministers (3 December 1925\u201314 April 1931) *President of the Provisional Government (14 April\u201311 December 1931) *President of the Council of Ministers (16 December 1931\u20135 March 1939) *President of the National Defence Council (5 March\u201328 March 1939) *Head of State and President of the Government (30 January 1938\u20139 June 1973) *President of the Government (9 June 1973\u2013present) ==List of officeholders== ===Kingdom of Spain (18231868)=== Governments: {| class=\"wikitable\" style=\"line-height:1.4em; text-align:center; border:1px #aaf solid;\" |- ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Portrait ! rowspan=\"2\" width=\"210\"| Name ! colspan=\"3\"| Term of office ! rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"90\"| Party ! colspan=\"2\"| Government ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Election ! rowspan=\"2\"| Head of State ! rowspan=\"2\"| |- ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"125\"| ! width=\"225\"| |- | 65px | V\u00edctor Dami\u00e1n S\u00e1ez | class=\"nowrap\"| 1823 | class=\"nowrap\"| 1823 | style=\"font-size:95%;\"| | width=\"1\" style=\"background:;\"| | Nonpartisan | style=\"background:#DFDFDF;\"| S\u00e1ez | rowspan=\"9\" style=\"background:#DFDFDF;\"| | rowspan=\"10\" style=\"color:#ccc;\"| | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"8\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Ferdinand VII 60px | |- | 65px | Carlos Mart\u00ednez de Irujo Marquess of Casa Irujo | class=\"nowrap\"| 1823 | class=\"nowrap\"| 1823 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | width=\"90\"| Nonpartisan | style=\"background:#DFDFDF;\"| Irujo | |- | 65px | Narciso Heredia Count of Ofalia | class=\"nowrap\"| 1823 | class=\"nowrap\"| 1824 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Nonpartisan | style=\"background:#DFDFDF;\"| Ofalia I | |- | 65px | Francisco Cea Berm\u00fadez | class=\"nowrap\"| 1824 | class=\"nowrap\"| 1825 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Nonpartisan | style=\"background:#DFDFDF;\"| Cea Berm\u00fadez I | |- | 65px | Pedro de Alc\u00e1ntara \u00c1lvarez de Toledo 13th Duke of the Infantado | class=\"nowrap\"| 1825 | class=\"nowrap\"| 1826 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Nonpartisan | style=\"background:#DFDFDF;\"| Infantado | |- | 65px | Manuel Gonz\u00e1lez Salm\u00f3n | class=\"nowrap\"| 1826 | class=\"nowrap\"| 1832 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Nonpartisan | style=\"background:#DFDFDF;\"| Salm\u00f3n | |- | 65px | Antonio de Saavedra 7th Count of la Alcudia | class=\"nowrap\"| 1832 | class=\"nowrap\"| 1832 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Nonpartisan | style=\"background:#DFDFDF;\"| Alcudia (interim) | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Francisco Cea Berm\u00fadez | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1832 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1834 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Nonpartisan | rowspan=\"2\" style=\"background:#DFDFDF;\"| Cea Berm\u00fadez II | rowspan=\"2\"| |- | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"26\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Maria Christina of the Two Sicilies 60px |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Francisco Mart\u00ednez de la Rosa | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1834 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1835 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Moderate | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| Mnez. de la Rosa | rowspan=\"3\" style=\"background:#D8EAFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"4\"| 1834 |- | 65px | Jos\u00e9 Mar\u00eda Queipo de Llano 7th Count of Toreno | class=\"nowrap\"| 1835 | class=\"nowrap\"| 1835 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Toreno | |- | 65px | Miguel Ricardo de \u00c1lava | class=\"nowrap\"| 1835 | class=\"nowrap\"| 1835 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive | rowspan=\"3\" style=\"background:#FFEBD5;\"| \u00c1lava\u2013Mendizabal | rowspan=\"3\" style=\"background:#FFEBD5;\"| | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Juan \u00c1lvarez Mendiz\u00e1bal | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1835 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1836 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Progressive | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"2\"| 1836 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Francisco Javier de Ist\u00fariz | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1836 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1836 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Moderate | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| Ist\u00fariz I | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"2\"| 1836 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Jos\u00e9 Mar\u00eda Calatrava | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1836 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1837 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Progressive | rowspan=\"4\" style=\"background:#FFEBD5;\"| Calatrava | rowspan=\"6\" style=\"background:#FFEBD5;\"| | rowspan=\"4\"| |- | rowspan=\"4\"| 1836 |- | colspan=\"7\" style=\"background:#EEEEEE;\"| |- | 65px | Jos\u00e9 Mar\u00eda Calatrava | class=\"nowrap\"| 1837 | class=\"nowrap\"| 1837 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Baldomero Espartero Count of Luchana | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1837 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1837 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Progressive | rowspan=\"2\" style=\"background:#FFEBD5;\"| Espartero I | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"5\"| 1837 |- | 65px | Eusebio Bardaj\u00ed Azara | class=\"nowrap\"| 1837 | class=\"nowrap\"| 1837 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Bardaj\u00ed | rowspan=\"6\" style=\"background:#D8EAFC;\"| | |- | 65px | Narciso Heredia Count of Ofalia | class=\"nowrap\"| 1837 | class=\"nowrap\"| 1838 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Ofalia II | |- | 65px | Bernardino Fern\u00e1ndez de Velasco 14th Duke of Fr\u00edas | class=\"nowrap\"| 1838 | class=\"nowrap\"| 1838 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Fr\u00edas | |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Evaristo P\u00e9rez de Castro | rowspan=\"3\" class=\"nowrap\"| 1838 | rowspan=\"3\" class=\"nowrap\"| 1840 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"3\"| Moderate | rowspan=\"3\" style=\"background:#D8EAFC;\"| P\u00e9rez de Castro | rowspan=\"3\"| |- | 1839 |- | rowspan=\"7\"| 1840 |- | 65px | Antonio Gonz\u00e1lez | class=\"nowrap\"| 1840 | class=\"nowrap\"| 1840 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive | style=\"background:#FFEBD5;\"| Gonz\u00e1lez I | rowspan=\"11\" style=\"background:#FFEBD5;\"| | |- | 65px | Valent\u00edn Ferraz | class=\"nowrap\"| 1840 | class=\"nowrap\"| 1840 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive | style=\"background:#FFEBD5;\"| Ferraz | |- | 65px | Modesto Cort\u00e1zar | class=\"nowrap\"| 1840 | class=\"nowrap\"| 1840 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive | style=\"background:#FFEBD5;\"| Cort\u00e1zar (interim) | |- | 65px | Vicente Sancho | class=\"nowrap\"| 1840 | class=\"nowrap\"| 1840 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive | style=\"background:#FFEBD5;\"| Sancho | |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Baldomero Espartero Duke of la Victoria and Morella | rowspan=\"3\" class=\"nowrap\"| 1840 | rowspan=\"3\" class=\"nowrap\"| 1841 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"3\"| Progressive | rowspan=\"3\" style=\"background:#FFEBD5;\"| Espartero II | rowspan=\"3\"| |- | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"8\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Baldomero Espartero 60px |- | rowspan=\"4\"| 1841 |- | 65px | Joaqu\u00edn Mar\u00eda Ferrer | class=\"nowrap\"| 1841 | class=\"nowrap\"| 1841 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive | style=\"background:#FFEBD5;\"| Ferrer | |- | 65px | Antonio Gonz\u00e1lez | class=\"nowrap\"| 1841 | class=\"nowrap\"| 1842 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive | style=\"background:#FFEBD5;\"| Gonz\u00e1lez II | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Jos\u00e9 Ram\u00f3n Rodil Marquess of Rodil | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1842 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1843 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Progressive | rowspan=\"2\" style=\"background:#FFEBD5;\"| Rodil | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"4\"| 1843 |- | 65px | Joaqu\u00edn Mar\u00eda L\u00f3pez | class=\"nowrap\"| 1843 | class=\"nowrap\"| 1843 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive | style=\"background:#E9E9E9;\"| L\u00f3pez I | style=\"background:#E9E9E9;\"| | |- | 65px | \u00c1lvaro G\u00f3mez Becerra | class=\"nowrap\"| 1843 | class=\"nowrap\"| 1843 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive | style=\"background:#FFEBD5;\"| G\u00f3mez Becerra | style=\"background:#FFEBD5;\"| | |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Joaqu\u00edn Mar\u00eda L\u00f3pez | rowspan=\"3\" class=\"nowrap\"| 1843 | rowspan=\"3\" class=\"nowrap\"| 1843 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"3\"| Progressive | rowspan=\"3\" style=\"background:#E9E9E9;\"| L\u00f3pez II | rowspan=\"4\" style=\"background:#E9E9E9;\"| | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"2\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| | rowspan=\"3\"| |- | rowspan=\"5\"| 1843 |- | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"49\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Isabella II 60px |- | 65px | Salustiano Ol\u00f3zaga | class=\"nowrap\"| 1843 | class=\"nowrap\"| 1843 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive | style=\"background:#E9E9E9;\"| Ol\u00f3zaga | |- | 65px | Luis Gonz\u00e1lez Bravo | class=\"nowrap\"| 1843 | class=\"nowrap\"| 1844 | | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#ECD2D9;\"| Glez. Bravo I | style=\"background:#ECD2D9;\"| | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Ram\u00f3n Mar\u00eda Narv\u00e1ez | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1844 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1846 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Moderate | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| Narv\u00e1ez I | rowspan=\"21\" style=\"background:#D8EAFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"4\"| 1844 |- | 65px | Manuel Pando 2nd Marquess of Miraflores | class=\"nowrap\"| 1846 | class=\"nowrap\"| 1846 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Miraflores I | |- | 65px | Ram\u00f3n Mar\u00eda Narv\u00e1ez Duke of Valencia | class=\"nowrap\"| 1846 | class=\"nowrap\"| 1846 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Narv\u00e1ez II | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Francisco Javier de Ist\u00fariz | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1846 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1847 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Moderate | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| Ist\u00fariz II | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"7\"| 1846 |- | 65px | Carlos Mart\u00ednez de Irujo Duke of Sotomayor 2nd Marquess of Casa Irujo | class=\"nowrap\"| 1847 | class=\"nowrap\"| 1847 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Sotomayor | |- | 65px | Joaqu\u00edn Francisco Pacheco | class=\"nowrap\"| 1847 | class=\"nowrap\"| 1847 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Pacheco | |- | 65px | Florencio Garc\u00eda Goyena | class=\"nowrap\"| 1847 | class=\"nowrap\"| 1847 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Goyena | |- | 65px | Ram\u00f3n Mar\u00eda Narv\u00e1ez Duke of Valencia | class=\"nowrap\"| 1847 | class=\"nowrap\"| 1849 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Narv\u00e1ez III | |- | 65px | Seraf\u00edn Mar\u00eda de Sotto 3rd Count of Clonard | class=\"nowrap\"| 1849 | class=\"nowrap\"| 1849 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| De Sotto | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Ram\u00f3n Mar\u00eda Narv\u00e1ez Duke of Valencia | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1849 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1851 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Moderate | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| Narv\u00e1ez IV | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"2\"| 1850 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Juan Bravo Murillo | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1851 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1852 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Moderate | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| Bravo Murillo | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"2\"| 1851 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Federico Roncali Count of Alcoy | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1852 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1853 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Moderate | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| Roncali | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"6\"| 1853 |- | 65px | Francisco Lersundi | class=\"nowrap\"| 1853 | class=\"nowrap\"| 1853 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Lersundi | |- | 65px | Luis Jos\u00e9 Sartorius Count of San Luis | class=\"nowrap\"| 1853 | class=\"nowrap\"| 1854 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Sartorius | |- | 65px | Fernando Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdova | class=\"nowrap\"| 1854 | class=\"nowrap\"| 1854 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| C\u00f3rdova | |- | 65px | \u00c1ngel de Saavedra Duke of Rivas | class=\"nowrap\"| 1854 | class=\"nowrap\"| 1854 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Rivas | |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Baldomero Espartero Duke of la Victoria and Morella | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1854 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1854 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"3\"| Progressive | rowspan=\"2\" style=\"background:#FFEBD5;\"| Espartero III | rowspan=\"3\" style=\"background:#FFEBD5;\"| | rowspan=\"3\"| |- | rowspan=\"4\"| 1854 |- | class=\"nowrap\"| 1854 | class=\"nowrap\"| 1856 | style=\"background:#FFEBD5;\"| Espartero IV |- | 65px | Leopoldo O'Donnell Count of Lucena | class=\"nowrap\"| 1856 | class=\"nowrap\"| 1856 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Liberal Union | style=\"background:#FFF9D5;\"| O'Donnell I | style=\"background:#FFF9D5;\"| | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Ram\u00f3n Mar\u00eda Narv\u00e1ez Duke of Valencia | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1856 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1857 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Moderate | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| Narv\u00e1ez V | rowspan=\"4\" style=\"background:#D8EAFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"4\"| 1857 |- | 65px | Francisco Armero Pe\u00f1aranda | class=\"nowrap\"| 1857 | class=\"nowrap\"| 1858 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Pe\u00f1aranda | |- | 65px | Francisco Javier de Ist\u00fariz | class=\"nowrap\"| 1858 | class=\"nowrap\"| 1858 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Ist\u00fariz III | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Leopoldo O'Donnell Count of Lucena | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1858 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1859 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Liberal Union | rowspan=\"2\" style=\"background:#FFF9D5;\"| O'Donnell II | rowspan=\"5\" style=\"background:#FFF9D5;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"5\"| 1858 |- | 65px | Saturnino Calder\u00f3n Collantes | class=\"nowrap\"| 1859 | class=\"nowrap\"| 1860 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Liberal Union | style=\"background:#FFF9D5;\"| Calder\u00f3n (interim) | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Leopoldo O'Donnell Duke of Tetu\u00e1n | class=\"nowrap\"| 1860 | class=\"nowrap\"| 1863 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Liberal Union | style=\"background:#FFF9D5;\"| O'Donnell II | rowspan=\"2\"| |- | class=\"nowrap\"| 1863 | class=\"nowrap\"| 1863 | style=\"background:#FFF9D5;\"| O'Donnell III |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Manuel Pando 2nd Marquess of Miraflores | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1863 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1864 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Moderate | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| Miraflores II | rowspan=\"6\" style=\"background:#D8EAFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"4\"| 1863 |- | 65px | Lorenzo Arrazola | class=\"nowrap\"| 1864 | class=\"nowrap\"| 1864 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Arrazola | |- | 65px | Alejandro Mon | class=\"nowrap\"| 1864 | class=\"nowrap\"| 1864 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Mon | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Ram\u00f3n Mar\u00eda Narv\u00e1ez Duke of Valencia | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1864 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1865 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Moderate | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| Narv\u00e1ez VI | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"2\"| 1864 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Leopoldo O'Donnell Duke of Tetu\u00e1n | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1865 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1866 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Liberal Union | rowspan=\"2\" style=\"background:#FFF9D5;\"| O'Donnell IV | rowspan=\"2\" style=\"background:#FFF9D5;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"2\"| 1865 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Ram\u00f3n Mar\u00eda Narv\u00e1ez Duke of Valencia | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1866 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1868 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Moderate | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EAFC;\"| Narv\u00e1ez VII | rowspan=\"4\" style=\"background:#D8EAFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"3\"| 1867 |- | 65px | Luis Gonz\u00e1lez Bravo | class=\"nowrap\"| 1868 | class=\"nowrap\"| 1868 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Glez. Bravo II | |- | 65px | Jos\u00e9 Guti\u00e9rrez de la Concha Marquess of Havana | class=\"nowrap\"| 1868 | class=\"nowrap\"| 1868 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Moderate | style=\"background:#D8EAFC;\"| Havana | |} ===Democratic Sexennium and first Republic (18681874)=== Governments: {| class=\"wikitable\" style=\"line- height:1.4em; text-align:center; border:1px #aaf solid;\" |- ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Portrait ! rowspan=\"2\" width=\"210\"| Name ! colspan=\"3\"| Term of office ! rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"90\"| Party ! colspan=\"2\"| Government ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Election ! rowspan=\"2\"| Head of State ! rowspan=\"2\"| |- ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"125\"| ! width=\"225\"| |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Francisco Serrano Duke of la Torre | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1868 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1869 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"3\"| Liberal Union | rowspan=\"2\" style=\"background:#E9E9E9;\"| Serrano I | rowspan=\"3\" style=\"background:#E9E9E9;\"| | style=\"color:#ccc;\"| | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"7\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Francisco Serrano 60px | rowspan=\"3\"| |- | rowspan=\"8\"| 1869 |- | class=\"nowrap\"| 1869 | class=\"nowrap\"| 1869 | style=\"background:#E9E9E9;\"| Serrano II |- | 65px | Juan Prim Marquess of los Castillejos | class=\"nowrap\"| 1869 | class=\"nowrap\"| 1869 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive | rowspan=\"3\" style=\"background:#E9E9E9;\"| Prim | rowspan=\"5\" style=\"background:#E9E9E9;\"| | rowspan=\"3\"| |- | colspan=\"7\" style=\"background:#EEEEEE;\"| |- | 65px | Juan Prim Marquess of los Castillejos | class=\"nowrap\"| 1869 | class=\"nowrap\"| 1870 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Progressive |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Juan Bautista Topete | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1870 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1871 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:90%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Liberal Union | rowspan=\"2\" style=\"background:#E9E9E9;\"| Topete (interim) | rowspan=\"2\"| |- | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"11\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Amadeo I 60px |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Francisco Serrano Duke of la Torre | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1871 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1871 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Liberal Union | rowspan=\"2\" style=\"background:#E9E9E9;\"| Serrano III | rowspan=\"2\" style=\"background:#E9E9E9;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"5\"| 1871 |- | 65px | Manuel Ruiz Zorrilla | class=\"nowrap\"| 1871 | class=\"nowrap\"| 1871 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Radical | style=\"background:#E9E9E9;\"| Ruiz Zorrilla I | style=\"background:#E9E9E9;\"| | |- | 65px | Jos\u00e9 Malcampo | class=\"nowrap\"| 1871 | class=\"nowrap\"| 1871 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Constitutional | style=\"background:#E2F1E7;\"| Malcampo | rowspan=\"5\" style=\"background:#E2F1E7;\"| | |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Pr\u00e1xedes Mateo Sagasta | class=\"nowrap\"| 1871 | class=\"nowrap\"| 1872 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"3\"| Constitutional | style=\"background:#E2F1E7;\"| Sagasta I | rowspan=\"3\"| |- | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1872 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1872 | rowspan=\"2\" style=\"background:#E2F1E7;\"| Sagasta II |- | rowspan=\"3\"| 1872 |- | 65px | Francisco Serrano Duke of la Torre | class=\"nowrap\"| 1872 | class=\"nowrap\"| 1872 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Constitutional | style=\"background:#E2F1E7;\"| Serrano IV | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Manuel Ruiz Zorrilla | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1872 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1873 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Radical | rowspan=\"2\" style=\"background:#F8DCE3;\"| Ruiz Zorrilla II | rowspan=\"2\" style=\"background:#F8DCE3;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"3\"| 1872 |- | rowspan=\"3\" width=\"65\"| 65px | rowspan=\"3\"| Estanislao Figueras | class=\"nowrap\"| 1873 | class=\"nowrap\"| 1873 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" width=\"1\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"3\" width=\"90\"| Republican | style=\"background:#E9E9E9;\"| Figueras I | style=\"background:#E9E9E9;\"| | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"7\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| 60px | rowspan=\"3\"| |- | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1873 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1873 | rowspan=\"2\" style=\"background:#F3E0EE;\"| Figueras II | rowspan=\"2\" style=\"background:#F3E0EE;\"| |- | rowspan=\"4\"| 1873 |- | 65px | Francisco Pi y Margall | class=\"nowrap\"| 1873 | class=\"nowrap\"| 1873 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Republican | style=\"background:#E8E1F2;\"| Pi y Margall | style=\"background:#E8E1F2;\"| | |- | 65px | Nicol\u00e1s Salmer\u00f3n | class=\"nowrap\"| 1873 | class=\"nowrap\"| 1873 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Republican | style=\"background:#F3E0EE;\"| Salmer\u00f3n | style=\"background:#F3E0EE;\"| | |- | 65px | Emilio Castelar | class=\"nowrap\"| 1873 | class=\"nowrap\"| 1874 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Republican | style=\"background:#FFEAED;\"| Castelar | style=\"background:#FFEAED;\"| | |- | 65px | Francisco Serrano Duke of la Torre | class=\"nowrap\"| 1874 | class=\"nowrap\"| 1874 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Constitutional | style=\"background:#E9E9E9;\"| Serrano V | style=\"background:#E9E9E9;\"| | rowspan=\"5\" style=\"color:#ccc;\"| | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Juan de Zavala Marquess of Sierra Bullones | class=\"nowrap\"| 1874 | class=\"nowrap\"| 1874 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Constitutional | style=\"background:#E9E9E9;\"| Zavala I | style=\"background:#E9E9E9;\"| | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"4\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Francisco Serrano 60px | rowspan=\"3\"| |- | class=\"nowrap\"| 1874 | class=\"nowrap\"| 1874 | rowspan=\"2\" style=\"background:#E2F1E7;\"| Zavala II | rowspan=\"3\" style=\"background:#E2F1E7;\"| |- | colspan=\"7\" style=\"background:#EEEEEE;\"| |- | 65px | Pr\u00e1xedes Mateo Sagasta | class=\"nowrap\"| 1874 | class=\"nowrap\"| 1874 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Constitutional | style=\"background:#E2F1E7;\"| Sagasta III | |} ===Bourbon Restoration in Spain (18741931)=== Governments: {| class=\"wikitable\" style=\"line-height:1.4em; text-align:center; border:1px #aaf solid;\" |- ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Portrait ! rowspan=\"2\" width=\"210\"| Name ! colspan=\"3\"| Term of office ! rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"90\"| Party ! colspan=\"2\"| Government ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Election ! rowspan=\"2\"| Monarch ! rowspan=\"2\"| |- ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"125\"| ! width=\"225\"| |- | rowspan=\"2\" width=\"65\"| 65px | rowspan=\"2\"| Antonio C\u00e1novas del Castillo | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1874 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1875 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" width=\"1\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\" width=\"90\"| Conservative | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| C\u00e1novas I | rowspan=\"8\" style=\"background:#D8EEFC;\"| | rowspan=\"4\" style=\"color:#ccc;\"| | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| | rowspan=\"2\"| |- | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"12\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Alfonso XII 60px |- | 65px | Joaqu\u00edn Jovellar | class=\"nowrap\"| 1875 | class=\"nowrap\"| 1875 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#D8EEFC;\"| Jovellar | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Antonio C\u00e1novas del Castillo | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1875 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1879 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Conservative | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| C\u00e1novas II | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"2\"| 1876 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Arsenio Mart\u00ednez Campos | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1879 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1879 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Conservative | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| Mnez. Campos | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"3\"| 1879 |- | 65px | Antonio C\u00e1novas del Castillo | class=\"nowrap\"| 1879 | class=\"nowrap\"| 1881 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#D8EEFC;\"| C\u00e1novas III | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Pr\u00e1xedes Mateo Sagasta | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1881 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1883 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Liberal | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| Sagasta IV | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"3\"| 1881 |- | 65px | Jos\u00e9 Posada Herrera | class=\"nowrap\"| 1883 | class=\"nowrap\"| 1884 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Dynastic Left | style=\"background:#DDECEC;\"| Posada Herrera | style=\"background:#DDECEC;\"| | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Antonio C\u00e1novas del Castillo | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1884 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1885 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Conservative | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| C\u00e1novas IV | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"2\"| 1884 |- | rowspan=\"4\"| 65px | rowspan=\"4\"| Pr\u00e1xedes Mateo Sagasta | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1885 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1888 | rowspan=\"4\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"4\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"4\"| Liberal | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| Sagasta V | rowspan=\"4\" style=\"background:#E8F4D9;\"| | scope=\"row\" style=\"text- align:center;\" rowspan=\"21\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Maria Christina of Austria 60px | rowspan=\"4\"| |- | rowspan=\"4\"| 1886 |- | class=\"nowrap\"| 1888 | class=\"nowrap\"| 1890 | style=\"background:#E8F4D9;\"| Sagasta VI |- | class=\"nowrap\"| 1890 | class=\"nowrap\"| 1890 | style=\"background:#E8F4D9;\"| Sagasta VII |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Antonio C\u00e1novas del Castillo | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1890 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1891 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"3\"| Conservative | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| C\u00e1novas V | rowspan=\"3\" style=\"background:#D8EEFC;\"| | rowspan=\"3\"| |- | rowspan=\"3\"| 1891 |- | class=\"nowrap\"| 1891 | class=\"nowrap\"| 1892 | style=\"background:#D8EEFC;\"| C\u00e1novas VI |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Pr\u00e1xedes Mateo Sagasta | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1892 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1895 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Liberal | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| Sagasta VIII | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"2\"| 1893 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Antonio C\u00e1novas del Castillo | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1895 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1897 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Conservative | rowspan=\"3\" style=\"background:#D8EEFC;\"| C\u00e1novas VII | rowspan=\"4\" style=\"background:#D8EEFC;\"| | rowspan=\"3\"| |- | rowspan=\"4\"| 1896 |- | colspan=\"7\" style=\"background:#EEEEEE;\"| |- | 65px | Marcelo Azc\u00e1rraga | class=\"nowrap\"| 1897 | class=\"nowrap\"| 1897 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#D8EEFC;\"| Azc\u00e1rraga I | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Pr\u00e1xedes Mateo Sagasta | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1897 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1899 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Liberal | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| Sagasta IX | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"2\"| 1898 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Francisco Silvela | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1899 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1900 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Conservative Union | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| Silvela I | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"3\"| 1899 |- | 65px | Marcelo Azc\u00e1rraga | class=\"nowrap\"| 1900 | class=\"nowrap\"| 1901 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#D8EEFC;\"| Azc\u00e1rraga II | style=\"background:#D8EEFC;\"| | |- | rowspan=\"5\"| 65px | rowspan=\"5\"| Pr\u00e1xedes Mateo Sagasta | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1901 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1902 | rowspan=\"5\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"5\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"5\"| Liberal | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| Sagasta X | rowspan=\"5\" style=\"background:#E8F4D9;\"| | rowspan=\"5\"| |- | rowspan=\"5\"| 1901 |- | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1902 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1902 | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| Sagasta XI |- | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"51\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Alfonso XIII 60px |- | class=\"nowrap\"| 1902 | class=\"nowrap\"| 1902 | style=\"background:#E8F4D9;\"| Sagasta XII |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Francisco Silvela | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1902 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1903 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Conservative | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| Silvela II | rowspan=\"6\" style=\"background:#D8EEFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"6\"| 1903 |- | 65px | Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde Marquess of Pozo Rubio | class=\"nowrap\"| 1903 | class=\"nowrap\"| 1903 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#D8EEFC;\"| Villaverde I | |- | 65px | Antonio Maura | class=\"nowrap\"| 1903 | class=\"nowrap\"| 1904 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#D8EEFC;\"| Maura I | |- | 65px | Marcelo Azc\u00e1rraga | class=\"nowrap\"| 1904 | class=\"nowrap\"| 1905 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#D8EEFC;\"| Azc\u00e1rraga III | |- | 65px | Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde Marquess of Pozo Rubio | class=\"nowrap\"| 1905 | class=\"nowrap\"| 1905 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#D8EEFC;\"| Villaverde II | |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Eugenio Montero R\u00edos | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1905 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1905 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"3\"| Liberal | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| Montero R\u00edos I | rowspan=\"7\" style=\"background:#E8F4D9;\"| | rowspan=\"3\"| |- | rowspan=\"7\"| 1905 |- | class=\"nowrap\"| 1905 | class=\"nowrap\"| 1905 | style=\"background:#E8F4D9;\"| Montero R\u00edos II |- | 65px | Segismundo Moret | class=\"nowrap\"| 1905 | class=\"nowrap\"| 1906 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Liberal | style=\"background:#E8F4D9;\"| Moret I | |- | 65px | Jos\u00e9 L\u00f3pez Dom\u00ednguez | class=\"nowrap\"| 1906 | class=\"nowrap\"| 1906 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Liberal | style=\"background:#E8F4D9;\"| Lpez. Dominguez | |- | 65px | Segismundo Moret | class=\"nowrap\"| 1906 | class=\"nowrap\"| 1906 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Liberal | style=\"background:#E8F4D9;\"| Moret II | |- | 65px | Antonio Aguilar y Correa 8th Marquess of la Vega de Armijo | class=\"nowrap\"| 1906 | class=\"nowrap\"| 1907 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Liberal | style=\"background:#E8F4D9;\"| Aguilar y Correa | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Antonio Maura | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1907 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1909 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Conservative | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| Maura II | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"3\"| 1907 |- | 65px | Segismundo Moret | class=\"nowrap\"| 1909 | class=\"nowrap\"| 1910 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Liberal | style=\"background:#E8F4D9;\"| Moret III | rowspan=\"6\" style=\"background:#E8F4D9;\"| | |- | rowspan=\"4\"| 65px | rowspan=\"4\"| Jos\u00e9 Canalejas | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1910 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1911 | rowspan=\"4\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"4\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"4\"| Liberal | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| Canalejas I | rowspan=\"5\"| |- | rowspan=\"7\"| 1910 |- | class=\"nowrap\"| 1911 | class=\"nowrap\"| 1911 | style=\"background:#E8F4D9;\"| Canalejas II |- | class=\"nowrap\"| 1911 | class=\"nowrap\"| 1912 | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| Canalejas III |- | colspan=\"7\" style=\"background:#EEEEEE;\"| |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| \u00c1lvaro de Figueroa Count of Romanones | class=\"nowrap\"| 1912 | class=\"nowrap\"| 1912 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Liberal | style=\"background:#E8F4D9;\"| Romanones I | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8F4D9;\"| | rowspan=\"2\"| |- | class=\"nowrap\"| 1912 | class=\"nowrap\"| 1913 | style=\"background:#E8F4D9;\"| Romanones II |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Eduardo Dato | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1913 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1915 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Conservative | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| Dato I | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"2\"| 1914 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| \u00c1lvaro de Figueroa Count of Romanones | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1915 | rowspan=\"2 class=\"nowrap\"| 1917 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Liberal | rowspan=\"2\" style=\"background:#FFFFD5;\"| Romanones III | rowspan=\"2\" style=\"background:#FFFFD5;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"4\"| 1916 |- | 65px | Manuel Garc\u00eda Prieto Marquess of Alhucemas | class=\"nowrap\"| 1917 | class=\"nowrap\"| 1917 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Liberal Democrats | style=\"background:#CEFBDD;\"| Garc\u00eda Prieto I | style=\"background:#CEFBDD;\"| | |- | 65px | Eduardo Dato | class=\"nowrap\"| 1917 | class=\"nowrap\"| 1917 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#D8EEFC;\"| Dato II | style=\"background:#D8EEFC;\"| | |- | 65px | Manuel Garc\u00eda Prieto Marquess of Alhucemas | class=\"nowrap\"| 1917 | class=\"nowrap\"| 1918 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Liberal Democrats | style=\"background:#E9E9E9;\"| Garc\u00eda Prieto II | style=\"background:#E9E9E9;\"| | |- | 65px | Antonio Maura | class=\"nowrap\"| 1918 | class=\"nowrap\"| 1918 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Maurist | style=\"background:#E9E9E9;\"| Maura III | style=\"background:#E9E9E9;\"| | rowspan=\"5\"| 1918 | |- | 65px | Manuel Garc\u00eda Prieto Marquess of Alhucemas | class=\"nowrap\"| 1918 | class=\"nowrap\"| 1918 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Liberal Democrats | style=\"background:#FFFFD5;\"| Garc\u00eda Prieto III | style=\"background:#FFFFD5;\"| | |- | 65px | \u00c1lvaro de Figueroa Count of Romanones | class=\"nowrap\"| 1918 | class=\"nowrap\"| 1919 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Liberal | style=\"background:#E8F4D9;\"| Romanones IV | style=\"background:#E8F4D9;\"| | |- | 65px | Antonio Maura | class=\"nowrap\"| 1919 | class=\"nowrap\"| 1919 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Maurist | style=\"background:#D5DBFF;\"| Maura IV | style=\"background:#D5DBFF;\"| | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Joaqu\u00edn S\u00e1nchez de Toca | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1919 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1919 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Conservative | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| S\u00e1nchez de Toca | rowspan=\"2\" style=\"background:#D8EEFC;\"| | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"3\"| 1919 |- | 65px | Manuel Allendesalazar | class=\"nowrap\"| 1919 | class=\"nowrap\"| 1920 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#E9E9E9;\"| Allendesalazar I | style=\"background:#E9E9E9;\"| | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Eduardo Dato | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1920 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1921 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Conservative | rowspan=\"3\" style=\"background:#D8EEFC;\"| Dato III | rowspan=\"3\" style=\"background:#D8EEFC;\"| | rowspan=\"3\"| |- | rowspan=\"6\"| 1920 |- | colspan=\"7\" style=\"background:#EEEEEE;\"| |- | 65px | Manuel Allendesalazar | class=\"nowrap\"| 1921 | class=\"nowrap\"| 1921 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#D8EEFC;\"| Allendesalazar II | style=\"background:#D8EEFC;\"| | |- | 65px | Antonio Maura | class=\"nowrap\"| 1921 | class=\"nowrap\"| 1922 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Maurist | style=\"background:#E9E9E9;\"| Maura V | style=\"background:#E9E9E9;\"| | |- | 65px | Jos\u00e9 S\u00e1nchez-Guerra | class=\"nowrap\"| 1922 | class=\"nowrap\"| 1922 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Conservative | style=\"background:#E9E9E9;\"| S\u00e1nchez-Guerra | style=\"background:#E9E9E9;\"| | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Manuel Garc\u00eda Prieto Marquess of Alhucemas | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1922 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1923 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Liberal Democrats | rowspan=\"2\" style=\"background:#FFFFD5;\"| Garc\u00eda Prieto IV | rowspan=\"2\" style=\"background:#FFFFD5;\"| | rowspan=\"2\"| |- | height=\"45\" style=\"min-height:45px;\"| 1923 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Miguel Primo de Rivera 2nd Marquess of Estella | class=\"nowrap\"| 1923 | class=\"nowrap\"| 1925 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Military | style=\"background:#E9E1D6;\"| Military Directory | style=\"background:#E9E1D6;\"| | rowspan=\"4\" style=\"color:#ccc;\"| | rowspan=\"2\"| |- | class=\"nowrap\"| 1925 | class=\"nowrap\"| 1930 | style=\"background:;\"| | Patriotic Union | style=\"background:#F3E2CC;\"| Civil Directory | style=\"background:#F3E2CC;\"| |- | 65px | D\u00e1maso Berenguer Count of Xauen | class=\"nowrap\"| 1930 | class=\"nowrap\"| 1931 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Military | style=\"background:#E9E9E9;\"| Berenguer | style=\"background:#E9E9E9;\"| | |- | 65px | Juan Bautista Aznar-Caba\u00f1as | class=\"nowrap\"| 1931 | class=\"nowrap\"| 1931 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Military | style=\"background:#E9E9E9;\"| Aznar-Caba\u00f1as | style=\"background:#E9E9E9;\"| | |} ===Second Spanish Republic (19311939)=== Governments: {| class=\"wikitable\" style=\"line-height:1.4em; text-align:center; border:1px #aaf solid;\" |- ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Portrait ! rowspan=\"2\" width=\"210\"| Name ! colspan=\"3\"| Term of office ! rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"90\"| Party ! colspan=\"2\"| Government ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Election ! rowspan=\"2\"| President ! rowspan=\"2\"| |- ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"125\"| ! width=\"225\"| |- | rowspan=\"2\" width=\"65\"| 65px | rowspan=\"2\"| Niceto Alcal\u00e1- Zamora | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1931 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1931 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" width=\"1\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\" width=\"90\"| DLR / PRP | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8DEF5;\"| Alcal\u00e1-Zamora | rowspan=\"2\" style=\"background:#E8DEF5;\"| | style=\"color:#ccc;\"| | scope=\"row\" style=\"text- align:center;\" rowspan=\"3\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| 60px | rowspan=\"2\"| |- | rowspan=\"6\"| 1931 |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Manuel Aza\u00f1a | class=\"nowrap\"| 1931 | class=\"nowrap\"| 1931 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"3\"| AR | style=\"background:#E8DEF5;\"| Aza\u00f1a I | style=\"background:#E8DEF5;\"| | rowspan=\"3\"| |- | class=\"nowrap\"| 1931 | class=\"nowrap\"| 1933 | style=\"background:#FFE2D5;\"| Aza\u00f1a II | style=\"background:#FFE2D5;\"| | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"15\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Niceto Alcal\u00e1-Zamora 60px |- | class=\"nowrap\"| 1933 | class=\"nowrap\"| 1933 | style=\"background:#FFE2D5;\"| Aza\u00f1a III | style=\"background:#FFE2D5;\"| |- | 65px | Alejandro Lerroux | class=\"nowrap\"| 1933 | class=\"nowrap\"| 1933 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:#30D5C8;\"| | PRR | style=\"background:#DCF8F5;\"| Lerroux I | style=\"background:#E9E9E9;\"| | |- | 65px | Diego Mart\u00ednez Barrio | class=\"nowrap\"| 1933 | class=\"nowrap\"| 1933 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:#30D5C8;\"| | PRR | style=\"background:#DCF8F5;\"| Mnez. Barrio I | style=\"background:#E9E9E9;\"| | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Alejandro Lerroux | class=\"nowrap\"| 1933 | class=\"nowrap\"| 1934 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:#30D5C8;\"| | rowspan=\"2\"| PRR | style=\"background:#DCF8F5;\"| Lerroux II | rowspan=\"3\" style=\"background:#DCF8F5;\"| | rowspan=\"10\"| 1933 | rowspan=\"2\"| |- | class=\"nowrap\"| 1934 | class=\"nowrap\"| 1934 | style=\"background:#DCF8F5;\"| Lerroux III |- | 65px | Ricardo Samper | class=\"nowrap\"| 1934 | class=\"nowrap\"| 1934 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:#30D5C8;\"| | PRR | style=\"background:#DCF8F5;\"| Samper | |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Alejandro Lerroux | class=\"nowrap\"| 1934 | class=\"nowrap\"| 1935 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" style=\"background:#30D5C8;\"| | rowspan=\"3\"| PRR | style=\"background:#CFE3FA;\"| Lerroux IV | style=\"background:#CFE3FA;\"| | rowspan=\"3\"| |- | class=\"nowrap\"| 1935 | class=\"nowrap\"| 1935 | style=\"background:#DCF8F5;\"| Lerroux V | style=\"background:#DCF8F5;\"| |- | class=\"nowrap\"| 1935 | class=\"nowrap\"| 1935 | style=\"background:#CFE3FA;\"| Lerroux VI | style=\"background:#CFE3FA;\"| |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Joaqu\u00edn Chapaprieta | class=\"nowrap\"| 1935 | class=\"nowrap\"| 1935 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| Independent | style=\"background:#CFE3FA;\"| Chapaprieta I | rowspan=\"2\" style=\"background:#CFE3FA;\"| | rowspan=\"2\"| |- | class=\"nowrap\"| 1935 | class=\"nowrap\"| 1935 | style=\"background:#CFE3FA;\"| Chapaprieta II |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Manuel Portela Valladares | class=\"nowrap\"| 1935 | class=\"nowrap\"| 1935 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Independent | style=\"background:#E9E9E9;\"| Portela I | style=\"background:#E9E9E9;\"| | rowspan=\"2\"| |- | class=\"nowrap\"| 1935 | class=\"nowrap\"| 1936 | style=\"background:;\"| | PCD | style=\"background:#FFF9D5;\"| Portela II | style=\"background:#FFF9D5;\"| |- | 65px | Manuel Aza\u00f1a | class=\"nowrap\"| 1936 | class=\"nowrap\"| 1936 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | IR | style=\"background:#F1D8E2;\"| Aza\u00f1a IV | rowspan=\"2\" style=\"background:#F1D8E2;\"| | rowspan=\"9\"| 1936 | |- | 65px | Augusto Barc\u00eda Trelles | class=\"nowrap\"| 1936 | class=\"nowrap\"| 1936 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | IR | style=\"background:#F1D8E2;\"| Barc\u00eda Trelles (interim) | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"8\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Manuel Aza\u00f1a 60px | |- | 65px | Santiago Casares Quiroga | class=\"nowrap\"| 1936 | class=\"nowrap\"| 1936 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | IR | style=\"background:#F1D8E2;\"| Casares Quiroga | style=\"background:#F1D8E2;\"| | |- | 65px | Diego Mart\u00ednez Barrio | class=\"nowrap\"| 1936 | class=\"nowrap\"| 1936 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | UR | style=\"background:#E9E9E9;\"| Mnez. Barrio II | style=\"background:#E9E9E9;\"| | |- | 65px | Jos\u00e9 Giral | class=\"nowrap\"| 1936 | class=\"nowrap\"| 1936 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | IR | style=\"background:#F1D8E2;\"| Giral | style=\"background:#F1D8E2;\"| | |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Francisco Largo Caballero | class=\"nowrap\"| 1936 | class=\"nowrap\"| 1936 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| PSOE | style=\"background:#F1EAD8;\"| L. Caballero I | style=\"background:#F1EAD8;\"| | rowspan=\"2\"| |- | class=\"nowrap\"| 1936 | class=\"nowrap\"| 1937 | style=\"background:#F1EAD8;\"| L. Caballero II | style=\"background:#F1EAD8;\"| |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Juan Negr\u00edn | class=\"nowrap\"| 1937 | class=\"nowrap\"| 1938 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| PSOE | style=\"background:#F1EAD8;\"| Negr\u00edn I | style=\"background:#F1EAD8;\"| | rowspan=\"2\"| |- | class=\"nowrap\"| 1938 | class=\"nowrap\"| 1939 | style=\"background:#F1EAD8;\"| Negr\u00edn II | style=\"background:#F1EAD8;\"| |- | 65px | Jos\u00e9 Miaja | class=\"nowrap\"| 1939 | class=\"nowrap\"| 1939 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | Military | style=\"background:#E9E9E9;\"| National Defence Council | style=\"background:#E9E9E9;\"| | style=\"color:#ccc;\"| | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| 60px | |} ===Francoist Spain (19361975)=== Governments: * {| class=\"wikitable\" style=\"line-height:1.4em; text-align:center; border:1px #aaf solid;\" |- ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Portrait ! rowspan=\"2\" width=\"210\"| Name ! colspan=\"3\"| Term of office ! rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"90\"| Party ! colspan=\"2\"| Government ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Election ! rowspan=\"2\"| Head of State ! rowspan=\"2\"| |- ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"125\"| ! width=\"225\"| |- | rowspan=\"8\" width=\"65\"| 65px | rowspan=\"8\"| Francisco Franco | class=\"nowrap\"| 1938 | class=\"nowrap\"| 1939 | rowspan=\"8\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"8\" width=\"1\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"8\" width=\"90\"| National Movement | style=\"background:#E0E6E9;\"| Franco I | style=\"background:#E0E6E9;\"| | rowspan=\"12\" style=\"color:#ccc;\"| | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"11\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Francisco Franco 60px | rowspan=\"8\"| |- | class=\"nowrap\"| 1939 | class=\"nowrap\"| 1945 | style=\"background:#E0E6E9;\"| Franco II | rowspan=\"3\" style=\"background:#E0E6E9;\"| |- | class=\"nowrap\"| 1945 | class=\"nowrap\"| 1951 | style=\"background:#E0E6E9;\"| Franco III |- | class=\"nowrap\"| 1951 | class=\"nowrap\"| 1957 | style=\"background:#E0E6E9;\"| Franco IV |- | class=\"nowrap\"| 1957 | class=\"nowrap\"| 1962 | style=\"background:#E0E6E9;\"| Franco V | rowspan=\"4\" style=\"background:#E0E6E9;\"| |- | class=\"nowrap\"| 1962 | class=\"nowrap\"| 1965 | style=\"background:#E0E6E9;\"| Franco VI |- | class=\"nowrap\"| 1965 | class=\"nowrap\"| 1969 | style=\"background:#E0E6E9;\"| Franco VII |- | class=\"nowrap\"| 1969 | class=\"nowrap\"| 1973 | style=\"background:#E0E6E9;\"| Franco VIII |- | 65px | Luis Carrero Blanco | class=\"nowrap\"| 1973 | class=\"nowrap\"| 1973 | style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | National Movement | rowspan=\"2\" style=\"background:#E0E6E9;\"| Carrero Blanco | rowspan=\"2\" style=\"background:#E0E6E9;\"| | rowspan=\"2\"| |- | colspan=\"7\" style=\"background:#EEEEEE;\"| |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Carlos Arias Navarro | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1973 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 1975 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| National Movement | rowspan=\"2\" style=\"background:#E0E6E9;\"| Arias Navarro I | rowspan=\"2\" style=\"background:#E0E6E9;\"| | rowspan=\"2\"| |- | scope=\"row\" style=\"text- align:center;\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| |} ===Kingdom of Spain (1975present)=== Governments: * * * * * {| class=\"wikitable\" style=\"line-height:1.4em; text- align:center; border:1px #aaf solid;\" |- ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Portrait ! rowspan=\"2\" width=\"210\"| Name ! colspan=\"3\"| Term of office ! rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"90\"| Party ! colspan=\"2\"| Government ! rowspan=\"2\" width=\"65\"| Election ! rowspan=\"2\"| Monarch ! rowspan=\"2\"| |- ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"85\"| ! width=\"125\"| ! width=\"225\"| |- | width=\"65\"| 65px | Carlos Arias Navarro | class=\"nowrap\"| 1975 | class=\"nowrap\"| 1976 | style=\"font-size:95%;\"| | width=\"1\" style=\"background:;\"| | width=\"90\"| National Movement | rowspan=\"2\" style=\"background:#E0E6E9;\"| Arias Navarro II | rowspan=\"2\" style=\"background:#E0E6E9;\"| | rowspan=\"3\" style=\"color:#ccc;\"| | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"15\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Juan Carlos I 60px | rowspan=\"2\"| |- | colspan=\"7\" style=\"background:#EEEEEE;\"| |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Adolfo Su\u00e1rez | class=\"nowrap\"| 1976 | class=\"nowrap\"| 1977 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | style=\"background:;\"| | National Movement | style=\"background:#E0E6E9;\"| Su\u00e1rez I | style=\"background:#E0E6E9;\"| | rowspan=\"3\"| |- | class=\"nowrap\"| 1977 | class=\"nowrap\"| 1979 | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| UCD | style=\"background:#DCF8E3;\"| Su\u00e1rez II | rowspan=\"3\" style=\"background:#DCF8E3;\"| | 1977 |- | class=\"nowrap\"| 1979 | class=\"nowrap\"| 1981 | style=\"background:#DCF8E3;\"| Su\u00e1rez III | rowspan=\"2\"| 1979 |- | 65px | Leopoldo Calvo-Sotelo | class=\"nowrap\"| 1981 | class=\"nowrap\"| 1982 | style=\"font-size:95%;| | style=\"background:;\"| | UCD | style=\"background:#DCF8E3;\"| Calvo-Sotelo | |- | rowspan=\"4\"| 65px | rowspan=\"4\"| Felipe Gonz\u00e1lez | class=\"nowrap\"| 1982 | class=\"nowrap\"| 1986 | rowspan=\"4\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"4\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"4\"| PSOE | style=\"background:#FCD8DA;\"| Gonz\u00e1lez I | rowspan=\"2\" style=\"background:#FCD8DA;\"| | 1982 | rowspan=\"4\"| |- | class=\"nowrap\"| 1986 | class=\"nowrap\"| 1989 | style=\"background:#FCD8DA;\"| Gonz\u00e1lez II | 1986 |- | class=\"nowrap\"| 1989 | class=\"nowrap\"| 1993 | style=\"background:#FCD8DA;\"| Gonz\u00e1lez III | rowspan=\"2\" style=\"background:#FCD8DA;\"| | 1989 |- | class=\"nowrap\"| 1993 | class=\"nowrap\"| 1996 | style=\"background:#FCD8DA;\"| Gonz\u00e1lez IV | 1993 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar | class=\"nowrap\"| 1996 | class=\"nowrap\"| 2000 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| PP | style=\"background:#DAECFA;\"| Aznar I | style=\"background:#DAECFA;\"| | 1996 | rowspan=\"2\"| |- | class=\"nowrap\"| 2000 | class=\"nowrap\"| 2004 | style=\"background:#DAECFA;\"| Aznar II | style=\"background:#DAECFA;\"| | 2000 |- | rowspan=\"2\"| 65px | rowspan=\"2\"| Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero | class=\"nowrap\"| 2004 | class=\"nowrap\"| 2008 | rowspan=\"2\" style=\"font-size:95%;| | rowspan=\"2\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"2\"| PSOE | style=\"background:#FCD8DA;\"| Zapatero I | rowspan=\"2\" style=\"background:#FCD8DA;\"| | 2004 | rowspan=\"2\"| |- | class=\"nowrap\"| 2008 | class=\"nowrap\"| 2011 | style=\"background:#FCD8DA;\"| Zapatero II | 2008 |- | rowspan=\"4\"| 65px | rowspan=\"4\"| Mariano Rajoy | rowspan=\"3\" class=\"nowrap\"| 2011 | rowspan=\"3\" class=\"nowrap\"| 2016 | rowspan=\"4\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"4\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"4\"| PP | rowspan=\"3\" style=\"background:#DAECFA;\"| Rajoy I | rowspan=\"3\" style=\"background:#DAECFA;\"| | rowspan=\"2\"| 2011 | rowspan=\"4\"| |- | scope=\"row\" style=\"text-align:center;\" rowspan=\"6\" bgcolor=\"#EEEEEE\"| Felipe VI 60px |- | 2015 |- | class=\"nowrap\"| 2016 | class=\"nowrap\"| 2018 | style=\"background:#DAECFA;\"| Rajoy II | style=\"background:#DAECFA;\"| | rowspan=\"2\"| 2016 |- | rowspan=\"3\"| 65px | rowspan=\"3\"| Pedro S\u00e1nchez | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 2018 | rowspan=\"2\" class=\"nowrap\"| 2020 | rowspan=\"3\" style=\"font-size:95%;\"| | rowspan=\"3\" style=\"background:;\"| | rowspan=\"3\"| PSOE | rowspan=\"2\" style=\"background:#FCD8DA;\"| S\u00e1nchez I | rowspan=\"2\" style=\"background:#FCD8DA;\"| | rowspan=\"3\"| |- | 2019 |- | class=\"nowrap\"| 2020 | class=\"nowrap\"| Incumbent | style=\"background:#E9E9E9;\"| S\u00e1nchez II | style=\"background:#E9E9E9;\"| | 2019 |} ==Timeline== ==Notes== ==References== ==See also== * Prime Minister of Spain * List of Spanish monarchs * List of heads of state of Spain * President of the Republic (Spain) * List of Spanish regents Category:Government of Spain Category:Politics of Spain Prime Ministers Spain ",
    "title": "List of prime ministers of Spain"
}