{
    "id": "52890572",
    "text": "Jo\u00e3o Paulo Sales de Souza (born March 18, 1988 in Fernand\u00f3polis), known as Jo\u00e3o Paulo, is a Brazilian footballer who plays as Forward. ==Career statistics== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\" |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|State League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|Conmebol !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |valign=\"center\"|Fernand\u00f3polis |2008 |Paulista B |colspan=\"2\"|\u2014||21||12||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||21||12 |- |rowspan=3 valign=\"center\"|Am\u00e9rica\u2013SP |2009 |rowspan=2|Paulista A2 |colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||4All appearance(s) in Copa Paulista||0||4||0 |- |2010 |colspan=\"2\"|\u2014||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0 |- !colspan=\"2\"|Subtotal !colspan=\"2\"|\u2014!!2!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!4!!0!!6!!0 |- |rowspan=3 valign=\"center\"|Mar\u00edlia |2010 |rowspan=2|S\u00e9rie C |2||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||2||4||2 |- |2011 |colspan=\"2\"|\u2014||15||4||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||15||4 |- !colspan=\"2\"|Subtotal !2!!0!!15!!4!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!2!!2!!19!!6 |- |valign=\"center\"|Fernand\u00f3polis |2011 |Paulista B |colspan=\"2\"|\u2014||17||12||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||17||12 |- |valign=\"center\"|Cianorte |2012 |S\u00e9rie D |5||1||11||1||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||16||2 |- |valign=\"center\"|Oper\u00e1rio Ferrovi\u00e1rio |2013 |Paranaense |colspan=\"2\"|\u2014||14||2||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||14||2 |- |valign=\"center\"|Marc\u00edlio Dias |2013 |S\u00e9rie D |1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||1||0 |- |valign=\"center\"|Fernand\u00f3polis |2013 |Paulista B |colspan=\"2\"|\u2014||9||3||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||9||3 |- |valign=\"center\"|Mixto |2014 |Matogrossense |colspan=\"2\"|\u2014||10||3||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||2All appearance(s) in Copa Verde||2||14||5 |- |valign=\"center\"|Ol\u00edmpia |2014 |Paulista B |colspan=\"2\"|\u2014||13||7||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||13||7 |- |valign=\"center\"|Democrata GV |2015 |Mineiro |colspan=\"2\"|\u2014||11||6||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||11||6 |- |valign=\"center\"|Boa Esporte |2015 |S\u00e9rie B |5||1||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||5||1 |- |valign=\"center\"|Tombense |2015 |S\u00e9rie C |6||1||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||6||1 |- |valign=\"center\"|R\u00edver\u2013PI |2016 |S\u00e9rie C |colspan=\"2\"|\u2014||2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2All appearance(s) in Copa do Nordeste||0||4||0 |- |valign=\"center\"|Rio Claro |2016 |Paulista |colspan=\"2\"|\u2014||7||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||7||0 |- |valign=\"center\"|S\u00e3o Bento |2016 |S\u00e9rie D |2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0 |- |valign=\"center\"|Blooming |2016\u201317 |Boliviano |19||9||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||4||2||colspan=\"2\"|\u2014||23||11 |- !colspan=\"3\"|Career total !40!!12!!132!!50!!2!!0!!4!!2!!10!!4!!188!!68 |} ==References== ==External links== * Category:1988 births Category:Living people Category:Brazilian footballers Category:Association football forwards Category:Club Blooming players Category:Brazilian expatriate footballers Category:Expatriate footballers in Vietnam Category:People from Fernand\u00f3polis Category:Udon Thani F.C. players ",
    "title": "Jo\u00e3o Paulo Sales de Souza"
}