{
    "id": "52904299",
    "text": "Alfred Agim Ajdarevi\u0107 (born 20 June 1998) is a Swedish professional footballer who plays as a midfielder for Swedish club \u00d6rebro SK. ==Early life== Alfred was born in Sweden, to Kosovar-Albanian parents with origin from Medve\u0111a, where they moved like family from Pristina, Kosovo to Sweden in 1992.\u201eOffside\u201c \u2013 Article from the sverige football magazine Offside over Ajdarevic by footballinfinland.wordpress.com The family real name was Hajdari but since his father played in Yugoslav league they switched it to \"Ajdarevi\u0107\". His father Agim Ajdarevi\u0107 was a member of FK Spartak Subotica in the Yugoslav First League in the 1980s and 1990s, and later when Agim moved to Sweden in 1992, he signed with Falkenbergs FF. His elder brother Astrit was also part of Falkenbergs FF such as their father and also started youth career at Rinia IF.Historien om Astrit Ajdarevic - Liverpool Football Club - Premier League SvenskaFans.com His other elder brother, Arben is also a footballer. ==Club career== ===Early career=== Ajdarevi\u0107 started his youth career at Rinia IF from where he moved at Falkenbergs FF.Alfred Ajdarevic \u00d6SK Fotboll Then on 5 July 2016 he signed with \u00d6rebro SK joining his elder brother Astrit Ajdarevi\u0107.Alfred Ajdarevic skriver l\u00e5ngtidskontrakt med \u00d6SK \u00d6SK Fotboll ===\u00d6rebro=== He was included in the first team of \u00d6rebro SK for the match against his former team Falkenbergs on 23 July 2016 where he was an unused substitute for the entire match. He made his first professional debut on 6 November 2016 against Elfsborg coming on as a substitute in the 76th minute in place of Maic Sema. On 28 January 2019, Ajdarevi\u0107 was loaned out to IFK V\u00e4rnamo for the whole 2019 season.Klart: IFK V\u00e4rnamo l\u00e5nar fr\u00e5n allsvenskan, vn.se, 28 January 2019 ==International career== Ajdarevi\u0107 received his first international call-up at Albania national under-21 football team by coach Alban Bushi for a gathering in Durr\u00ebs, Albania from 18\u201325 January 2017.Alban Bushi: Ja emrat p\u00ebr grumbullimin e par\u00eb n\u00eb Durr\u00ebs FSHF.org ==Career statistics== ===Club=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\" |+ Club statistics |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|EuropeIncluding continental competitions, such as UEFA Champions League and UEFA Europa League !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |rowspan=\"3\" valign=\"center\"| \u00d6rebro SK ||rowspan=\"1\"| 2016 ||rowspan=\"2\"| Allsvenskan ||1||0||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||2||0 |- |rowspan=\"1\"| 2017 ||2||0|||1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||3||0 |- |- !colspan=\"2\" valign=\"center\"|Total !3!!0!!2!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!5!!0 |- |- !colspan=\"3\"|Career total !3!!0!!2!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!5!!0 |} ==References== == External links == * Category:1998 births Category:Living people Category:Albanian footballers Category:Albania youth international footballers Category:Albania under-21 international footballers Category:Swedish footballers Category:Kosovo Albanians Category:Swedish people of Albanian descent Category:Swedish people of Kosovan descent Category:Association football midfielders Category:Allsvenskan players Category:Division 1 (Swedish football) players Category:\u00d6rebro SK players Category:IFK V\u00e4rnamo players ",
    "title": "Alfred Ajdarevi\u0107"
}