{
    "id": "53748143",
    "text": "The 2017 Vuelta a Asturias was the 60th edition of the Vuelta a Asturias cycling stage race, that took place over three stages from 29 April to 1 May 2017. It was held as part of the 2017 UCI Europe Tour. The defending champion was Hugh Carthy (), but Carthy did not defend his title as he had moved to the squad that was not invited to the race. The race was won by Spanish rider Ra\u00fal Alarc\u00f3n, riding for the Portuguese team. Over the stages, Alarc\u00f3n won one and finished the other two in second place \u2013 more than enough for the points classification win \u2013 as he triumphed in the race overall by 32 seconds. Second place went to Colombia's Nairo Quintana (), in his final preparation race before the 2017 Giro d'Italia, while the podium was completed by Spain's \u00d3scar Sevilla () on countback from Portugal's Jo\u00e3o Benta of . In the race's other classifications, Colombians Sergio Higuita and Hern\u00e1n Aguirre from won the mountains and young rider classifications respectively, rider Fernando Grijalba won the sprints classification, while won the teams classification, after placing Alarc\u00f3n, Ricardo Mestre (seventh) and Joaquim Silva (ninth) in the top ten overall. ==Route== The race includes three road stages on consecutive days; the exact stage details were released on 20 April 2017. {| class=\"wikitable\" |+Stage schedule |- ! scope=\"col\" | Stage ! scope=\"col\" | Date ! scope=\"col\" | Route ! scope=\"col\" | Distance !colspan=\"2\" scope=\"col\" | Type ! scope=\"col\" | Winner |- ! scope=\"row\" | 1 | 29 April | Oviedo to Pola de Lena | style=\"text-align:center;\" | | link= || Medium-mountain stage | |- ! scope=\"row\" | 2 | 30 April | Ribera de Arriba to Alto del Acebo | style=\"text- align:center;\" | | link= || Mountain stage | |- ! scope=\"row\" | 3 | 1 May | Cangas del Narcea to Oviedo | style=\"text-align:center;\" | | link= || Medium- mountain stage | |- !colspan=\"2\"| Total |colspan=\"5\" style=\"text- align:center;\"| |} ==Teams== A total of 20 teams raced in the 2017 Vuelta a Asturias. ==Stages== ===Stage 1=== ;29 April 2017 \u2014 Oviedo to Pola de Lena, {| |- || || |} ===Stage 2=== ;30 April 2017 \u2014 Ribera de Arriba to Alto del Acebo, {| |- || || |} ===Stage 3=== ;1 May 2017 \u2014 Cangas del Narcea to Oviedo, {| |- || || |} ==Classification leadership table== In the 2017 Vuelta a Asturias, four jerseys were awarded. The general classification was calculated by adding each cyclist's finishing times on each stage. Time bonuses were awarded to the first three finishers on all stages: the stage winner won a ten-second bonus, with six and four seconds for the second and third riders respectively. Bonus seconds were also awarded to the first three riders at intermediate sprints \u2013 three seconds for the winner of the sprint, two seconds for the rider in second and one second for the rider in third. The leader of the general classification received a blue jersey. This classification was considered the most important of the 2017 Vuelta a Asturias, and the winner of the classification was considered the winner of the race. {| class=\"wikitable floatright\" style=\"text-align: center\" |+ Points for the mountains classification |- ! scope=\"col\" | Position ! scope=\"col\" | 1 ! scope=\"col\" | 2 ! scope=\"col\" | 3 ! scope=\"col\" | 4 ! scope=\"col\" | 5 ! scope=\"col\" | 6 |- ! scope=\"row\" | Points for | 10 || 8 || 6 || 4 || 2 || 1 |- ! scope=\"row\" | Points for | 6 || 3 || 2 || 1 ||colspan=2| 0 |- ! scope=\"row\" | Points for | 3 || 2 || 1 ||colspan=3| 0 |} Additionally, there was a points classification, which awarded a green jersey. In the points classification, cyclists received points for finishing in the top 15 in a stage. For winning a stage, a rider earned 25 points, with 20 for second, 16 for third, 14 for fourth, 12 for fifth, 10 for sixth with a point fewer per place down to a single point for 15th place. There was also a sprints classification for the points awarded at intermediate sprints on each stage \u2013 awarded on a 3\u20132\u20131 scale \u2013 where the leadership of which was marked by a black-and-white jersey. The fourth jersey represented the mountains classification, marked by a white jersey. Points for this classification were won by the first riders to the top of each categorised climb, with more points available for the higher- categorised climbs. There was also a classification for teams, in which the times of the best three cyclists per team on each stage were added together; the leading team at the end of the race was the team with the lowest total time. {| class=wikitable style=\"text-align: center; font-size:smaller;\" |- ! style=\"width:1%;\"| Stage ! style=\"width:14%;\"| Winner !style=\"background:#efefef; width:14%;\"| General classification 25px !style=\"background:#efefef; width:14%;\"| Points classification 25px !style=\"background:#efefef; width:14%;\"| Mountains classification 25px !style=\"background:#efefef; width:14%;\"| Sprints classification 25px !style=\"background:#efefef; width:14%;\"| Young rider classification !style=\"background:#efefef; width:14%;\"| Teams classification |- | 1 | Weimar Rold\u00e1n |style=\"background:#ADD8E6;\"| Weimar Rold\u00e1n |style=\"background- color:lightgreen;\"| Weimar Rold\u00e1n |style=\"background-color:offwhite;\"| Domingos Gon\u00e7alves |style=\"background:lightgrey;\"| Joaquim Silva |style=\"background:lightyellow;\"| Aldemar Reyes |style=\"background:orange;\"| |- | 2 | Nairo Quintana |style=\"background:#ADD8E6;\" rowspan=2| Ra\u00fal Alarc\u00f3n |style=\"background-color:lightgreen;\" rowspan=2| Ra\u00fal Alarc\u00f3n |style=\"background-color:offwhite;\" rowspan=2| Sergio Higuita |style=\"background:lightgrey;\"| Domingos Gon\u00e7alves |style=\"background:lightyellow;\"| Jos\u00e9 Manuel D\u00edaz |style=\"background:orange;\" rowspan=2| |- | 3 | Ra\u00fal Alarc\u00f3n |style=\"background:lightgrey;\"| Fernando Grijalba |style=\"background:lightyellow;\"| Hern\u00e1n Aguirre |- ! colspan=2| Final ! style=\"background:dodgerblue;\"| Ra\u00fal Alarc\u00f3n ! style=\"background:limegreen;\"| Ra\u00fal Alarc\u00f3n ! style=\"background:white;\"| Sergio Higuita ! style=\"background:grey;\"| Fernando Grijalba ! style=\"background:yellow;\"| Hern\u00e1n Aguirre ! style=\"background:darkorange;\"| |} ==References== ===Sources=== * ==External links== * 2017 Category:2017 UCI Europe Tour Category:2017 in Spanish road cycling ",
    "title": "2017 Vuelta a Asturias"
}