{
    "id": "53754635",
    "text": "Ivana Dini\u0107 (; born 16 October 1985) is a politician in Serbia. She is currently serving her third term in the National Assembly of Serbia as a member of the Socialist Party of Serbia. ==Private career== Dini\u0107 is from Medijana in Ni\u0161 and is an electrical engineer in private life.IVANA DINIC, National Assembly of Serbia, accessed 11 April 2017. ==Political career== Dini\u0107 was elected to the Serbian parliament in the elections of 2012 and 2014, in each case after receiving a high position on the electoral list of the Socialist Party and its allies.Dini\u0107 received the fifteenth position on the list in 2012 and the twenty-fifth in 2014. The Socialist-led alliance won forty-four parliamentary mandates on both occasions. See \u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435, 6. \u043c\u0430\u0458 2012. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0417\u0411\u041e\u0420\u041d\u0415 \u041b\u0418\u0421\u0422\u0415 (\u0418\u0412\u0418\u0426\u0410 \u0414\u0410\u0427\u0418\u040b - \"\u0421\u041e\u0426\u0418\u0408\u0410\u041b\u0418\u0421\u0422\u0418\u0427\u041a\u0410 \u041f\u0410\u0420\u0422\u0418\u0408\u0410 \u0421\u0420\u0411\u0418\u0408\u0415 (\u0421\u041f\u0421), \u041f\u0410\u0420\u0422\u0418\u0408\u0410 \u0423\u0408\u0415\u0414\u0418\u040a\u0415\u041d\u0418\u0425 \u041f\u0415\u041d\u0417\u0418\u041e\u041d\u0415\u0420\u0410 \u0421\u0420\u0411\u0418\u0408\u0415 (\u041f\u0423\u041f\u0421), \u0408\u0415\u0414\u0418\u041d\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u0410 \u0421\u0420\u0411\u0418\u0408\u0410 (\u0408\u0421)\") , Republika Srbija - Republi\u010dka izborna komisija, accessed 17 February 2017; and \u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438 16. \u0438 23. \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2014. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0417\u0411\u041e\u0420\u041d\u0415 \u041b\u0418\u0421\u0422\u0415 (\u0418\u0412\u0418\u0426\u0410 \u0414\u0410\u0427\u0418\u040b - \"\u0421\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 (\u0421\u041f\u0421), \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0430 \u0443\u0458\u0435\u0434\u0438\u045a\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0435\u043d\u0437\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 (\u041f\u0423\u041f\u0421), \u0408\u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 (\u0408\u0421)\") , Republika Srbija - Republi\u010dka izborna komisija, accessed 17 February 2017. She received the thirty-sixth position on the list in the 2016 parliamentary election and, as the Socialist-led alliance only won twenty-nine mandates, was not initially re-elected.\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 2016. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u00bb \u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u043d\u0435 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0435 (\u0418\u0412\u0418\u0426\u0410 \u0414\u0410\u0427\u0418\u040b \u2013 \u201e\u0421\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 (\u0421\u041f\u0421), \u0408\u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 (\u0408\u0421) \u2013 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b \u041f\u0430\u043b\u043c\u0430\u201c) , Republika Srbija - Republi\u010dka izborna komisija, accessed 27 February 2017. She returned to the assembly on December 28, 2016, as a replacement for Ivica Ton\u010dev, who had resigned his assembly seat to accept a secretary of state position in the Serbian ministry of foreign affairs.RIK dodelio mandat novoj poslanici SPS umesto Ton\u010deva, Blic (Source: Tanjug), 28 December 2016, accessed 11 April 2017. The mandate had previously been offered to Vanja Vuki\u0107 (No. 34 on the Socialist-led list) and Sr\u0111an Dragojevi\u0107 (No. 35), but both declined. The Socialist Party has been part of Serbia's coalition government since 2008, and Dini\u0107 has been part of the government's parliamentary majority throughout her time in the assembly. ==References== Category:1985 births Category:Living people Category:People from Ni\u0161 Category:Members of the National Assembly of Serbia Category:Socialist Party of Serbia politicians ",
    "title": "Ivana Dini\u0107"
}