{
    "id": "53767517",
    "text": "The 2017 season for began in January at the Tour Down Under. As a UCI WorldTeam, they were automatically invited and obligated to send a squad to every event in the UCI World Tour. ==Team roster== ;Riders who joined the team for the 2017 season {| class=\"wikitable\" |- !Rider !2016 team |- |Davide Cimolai || |- |David Gaudu ||neo-pro (Cotes d'Armor-Marie Morin) |- |Jacopo Guarnieri || |- |Tobias Ludvigsson || |- |Rudy Molard || |- |L\u00e9o Vincent ||neo-pro (CC \u00c9tupes) |} ;Riders who left the team during or after the 2016 season {| class=\"wikitable\" |- !Rider !2017 team |- |S\u00e9bastien Chavanel || Retired |- |Kenny Elissonde || |- |Murilo Fischer || Retired |- |Alexandre Geniez || |- |Pierre-Henri Lecuisinier || |- |Yoann Offredo || |- |Laurent Pichon || |} ==Season victories== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! Date !! Race !! Competition !! Rider !! Country !! Location |- | || Grand Prix d'Ouverture La Marseillaise || UCI Europe Tour || || || Marseille |- | || \u00c9toile de Bess\u00e8ges, Stage 1 || UCI Europe Tour || || || Beaucaire |- | || \u00c9toile de Bess\u00e8ges, Stage 4 || UCI Europe Tour || || || Laudun-l'Ardoise |- | || Vuelta a Andaluc\u00eda, Stage 2 || UCI Europe Tour || || || Mancha Real |- | || Tour du Haut Var, Overall || UCI Europe Tour || || || |- | || Tour du Haut Var, Points classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Tour La Provence, Youth classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Paris\u2013Nice, Stage 1 || UCI World Tour || || || Bois-d'Arcy |- | || Volta a Catalunya, Stage 1 || UCI World Tour || || || Calella |- | || Grand Prix de Denain || UCI Europe Tour || || || Denain |- | || Tour of the Alps, Stage 5 || UCI Europe Tour || || || Trento |- | || Four Days of Dunkirk, Stage 2 || UCI Europe Tour || || || Saint-Quentin |- | || Four Days of Dunkirk, Stage 5 || UCI Europe Tour || || || Cassel |- | || Giro d'Italia, Stage 20 || UCI World Tour || || || Asiago |- | || Boucles de l'Aulne || UCI Europe Tour || || || Ch\u00e2teaulin |- | || Boucles de la Mayenne, Prologue || UCI Europe Tour || || || Laval |- | || Boucles de la Mayenne, Stage 1 || UCI Europe Tour || || || Ern\u00e9e |- | || Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9, Stage 2 || UCI World Tour || || || Arlanc |- | || Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9, Points classification || UCI World Tour || || || |- | || Halle\u2013Ingooigem || UCI Europe Tour || || || Ingooigem |- | || Tour de France, Stage 3 || UCI World Tour || || || Vittel |- | || Tour de l'Ain, Prologue || UCI Europe Tour || || || Bourg-en-Bresse |- | || Tour de l'Ain, Stage 3 || UCI Europe Tour || || || Oyonnax |- | || Tour de l'Ain, Overall || UCI Europe Tour || || || |- | || Tour de l'Ain, Mountains classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Tour de l'Ain, Youth classification || UCI Europe Tour || || || |} ==National, Continental and World champions 2017== {| class=\"wikitable\" |- ! Date !! Discipline !! Jersey !! Rider !! Country !! Location |- | ||Swedish National Time Trial Champion ||20px || || || Burseryd |- | ||Lithuanian National Time Trial Champion ||20px || || || Garg\u017edai |- | ||French National Road Race Champion ||20px || || || Saint-Omer |} ==References== ==External links== * Category:2017 road cycling season by team Category:Groupama\u2013FDJ Category:2017 in French sport ",
    "title": "2017 FDJ season"
}