{
    "id": "53763235",
    "text": "Zvonimir \u0110oki\u0107 (; born 1960) is a politician in Serbia. He has served in the National Assembly of Serbia since 2016 as a member of the Serbian Progressive Party. ==Early life and career== \u0110oki\u0107 was born in Pri\u0161tina in the Autonomous Region of Kosovo and Metohija, then part of the People's Republic of Serbia in the Federal People's Republic of Yugoslavia. He graduated from the Aeronautical Technical Institute and subsequently worked as an aircraft electrical engineer. Between 1981 and 2006, \u0110oki\u0107 held a variety of command and staff positions in the Yugoslav Air Force and the Air Force of Serbia and Montenegro, serving in Skopje, Ni\u0161, Kraljevo, and Belgrade and retiring with the rank of lieutenant-colonel. Since leaving the military, he has been a sales manager and worked in information technology.ZVONIMIR \u0110OKI\u0106, Otvoreni Parlament, accessed 12 April 2017. ==Political career== \u0110oki\u0107 became a founding member of the Progressive Party in 2008. He was elected to the Assembly of the City of Belgrade in the 2014 municipal election after receiving the eightieth position on a coalition electoral list led by the Progressive Party.\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u043d\u0435 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0435 (\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 1. \u0410\u041b\u0415\u041a\u0421\u0410\u041d\u0414\u0410\u0420 \u0412\u0423\u0427\u0418\u040b \u2013 \u0411\u0423\u0414\u0423\u040b\u041d\u041e\u0421\u0422 \u0423 \u041a\u041e\u0408\u0423 \u0412\u0415\u0420\u0423\u0408\u0415\u041c\u041e), \u0413\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430 \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0438\u0458\u0430 (\u041b\u043e\u043a\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 2014), www.beograd.rs, accessed 25 April 2017. The list won sixty-three mandates, and \u0110oki\u0107 was ultimately selected as one of the party's representatives.\u041e\u0434\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0421\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 (\u0421\u043f\u0438\u0441\u0430\u043a \u043e\u0434\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0421\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430), \u0421\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 (\u041e\u0434\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0421\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430), www.beograd.rs, accessed 25 April 2017.\u041e\u0434\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0421\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430: \u0421\u041f\u0418\u0421\u0410\u041a \u041e\u0414\u0411\u041e\u0420\u041d\u0418\u041a\u0410 \u0421\u041a\u0423\u041f\u0428\u0422\u0418\u041d\u0415 \u0413\u0420\u0410\u0414\u0410 \u0411\u0415\u041e\u0413\u0420\u0410\u0414\u0410, accessed 25 September 2017. He received the 124th position on the party's Aleksandar Vu\u010di\u0107 \u2013 Serbia Is Winning coalition electoral list for the 2016 Serbian parliamentary election and was elected when the list won 131 out of 250 parliamentary mandates.\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 2016. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u00bb \u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u043d\u0435 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0435 (\u0410\u041b\u0415\u041a\u0421\u0410\u041d\u0414\u0410\u0420 \u0412\u0423\u0427\u0418\u040b - \u0421\u0420\u0411\u0418\u0408\u0410 \u041f\u041e\u0411\u0415\u0402\u0423\u0408\u0415), Republika Srbija - Republi\u010dka izborna komisija, accessed 17 February 2017. The Progressive Party retained its status as the largest party in Serbia's coalition government after the election, and \u0110oki\u0107 serves as part of its parliamentary majority. He is currently a member of the parliamentary European integration committee; a deputy member of two other committees; and a member of the parliamentary friendship groups for Belarus, Bosnia and Herzegovina, Brazil, Bulgaria, Canada, China, Croatia, the Czech Republic, Denmark, Germany, Greece, Hungary, Italy, Japan, Kazakhstan, the Republic of Macedonia, Montenegro, the Netherlands, Poland, Russia, Slovenia, Spain, Sweden, Switzerland, Syria, Turkey, and the United Kingdom.ZVONIMIR DjOKIC, National Assembly of Serbia, accessed 12 April 2017. ==References== Category:1960 births Category:Living people Category:People from Pristina Category:People from Belgrade Category:Members of the National Assembly of Serbia Category:Members of the Assembly of the City of Belgrade Category:Serbian Progressive Party politicians ",
    "title": "Zvonimir \u0110oki\u0107"
}