{
    "id": "53763915",
    "text": "Vladimir \u0110ukanovi\u0107 (; born 2 March 1979) is a politician in Serbia. He has served in the National Assembly of Serbia since 2014 as a member of the Serbian Progressive Party. He is on the right wing of the party and has sometimes clashed with the party's leadership.\u0110ukanovi\u0107: Idem iz politike ove godine, Blic, 3 January 2016. ==Early life and career== \u0110ukanovi\u0107 has a Bachelor of Laws degree from the University of Belgrade and was a political commentator of some notoriety prior to his election to the assembly.Vladimir Djukanovic, istinomer.rs, accessed 12 April 2017. \u0110ukanovi\u0107's commentaries are referenced in, among other sources, \"Highlights from Serbian press 7 Mar 11,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, 8 March 2011; and \"Highlights from Serbian press 18 Jul 11,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, 20 July 2011. He was at one time the host of a radio program called Fokus on Svet Plus Info; this program was known for, among other things, celebrating the birthday of Ratko Mladi\u0107 and commemorating events organized by the far-right Obraz group.\"Serbian opposition TV's chief editor accuses president of boycotting media,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, 11 April 2012 (Source: K. Zivanovic and D. Petrovic, \"Partisanship on Cable TV and YouTube,\" Danas website, Belgrade, in Serbian 28 Mar 12). \u0110ukanovi\u0107 became chair of the assembly of Serbia's state lottery commission in 2013, a position he held until 2015.Vladimir Djukanovic, istinomer.rs, accessed 12 April 2017. See also \"Banca Intesa ad Beograd \u2013 Daily Report, Oct 21, 2013,\" Emerging Markets Broker Reports Central Eastern Europe, 21 October 2013. He hosts a talk show called Na kraju dana sa \u0110ukom on KCN Kopernikus. ==Political career== \u0110ukanovi\u0107 was originally a member of the Serbian Radical Party and sought election to the Assembly of the City of Belgrade under its banner in the 2008 Serbian local elections. Goran Mileti\u0107 wrote an extended piece on his candidacy and right-wing policy positions on B92's website during the campaign.Goran Mileti\u0107, \"Radikal bez \u0161minke (slu\u010daj kandidata br. 83)\", B92 (blog), 27 April 2008, accessed 12 April 2017.1x1px The Radical Party split later in 2008, and \u0110ukanovi\u0107 joined the breakaway Serbian Progressive Party. He received the twenty-third position on the Progressive Party's Aleksandar Vu\u010di\u0107 \u2014 Future We Believe In coalition electoral list in the 2014 Serbian parliamentary election and was elected when the list won a majority with 158 out of 250 mandates.\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438 16. \u0438 23. \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2014. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0417\u0411\u041e\u0420\u041d\u0415 \u041b\u0418\u0421\u0422\u0415 (ALEKSANDAR VU\u010cI\u0106 \u2013 BUDU\u0106NOST U KOJU VERUJEMO), Republika Srbija \u2013 Republi\u010dka izborna komisija, accessed 26 January 2017. In late 2014, \u0110ukanovi\u0107 and fellow MP Branislav Bla\u017ei\u0107 went on an unauthorized mission as international observers for elections in the breakaway Donetsk and Luhansk People's Republics in Ukraine.Artem Khomenko, \"Ukraine Takes As Unfriendly Act Presence Of Serbia Representatives At DPR, LPR \"Elections\",\" Ukrainian News, 4 November 2014. This source erroneously claims that Bla\u017ei\u0107 was not an MP at the time. This caused some diplomatic embarrassment for the Serbian government. \u0110ukanovi\u0107 said that he and Bla\u017ei\u0107 went on the mission as private citizens, adding that he had not informed Serbian prime minister Aleksandar Vu\u010di\u0107 of the visit and that he was \"ready to suffer the consequences\" if the Progressive Party disapproved of his actions.\"Serbian MP allegedly observes unrecognized poll in Ukraine, claims private visit,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, 5 November 2014 (Source: text of report in English by Serbian pro-western Belgrade-based Radio B92 website, on 4 November). The government of Ukraine later banned him from entering the country.Nata\u0161a Latkovi\u0107, \"\u0110ukanovi\u0107u zabranjen ulazak u Ukrajinu\", Blic, 19 October 2016, accessed 12 April 2017. \u0110ukanovi\u0107 was a prominent critic of Sa\u0161a Jankovi\u0107 in the latter's capacity as Serbia's official ombudsman. In early 2015, Jankovi\u0107 accused Serbia's Military Security Agency of illegal wiretapping political parties, union leaders, and judges. \u0110ukanovi\u0107 responded that these accusations should be discussed openly but added that the matter was being discussed \"tendentiously\" and accused Jankovi\u0107 of having ignored earlier reports about Progressive Party leaders being put under surveillance prior to 2012, when the party was in opposition.\"Serbian politicians trade accusations as surveillance scandal breaks out,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, 27 January 2015 (Source: Politika website, Belgrade, in Serbian 22 Jan 15). He later sought to reduce the ombudsman's budget.\u0110ukanovi\u0107: Smanjiti platu Za\u0161titnika gra\u0111ana, Blic (Source: Tanjug), 5 December 2016, accessed 12 April 2017. See also \u0110ukanovi\u0107: Ponosansam \u0161\u009ato Jankovi\u0107 i ja ne delimo iste vrednosti, Blic (Source: Tanjug), 22 December 2016. In October 2015, \u0110ukanovi\u0107 praised filmmaker Emir Kusturica for making a speech in opposition to the European Union and criticized UK ambassador Denis Keefe for walking out during the speech.\"Serbian party members applaud anti-EU speech, says paper,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, 21 October 2015 (Source: Blic website, Belgrade, in Serbian 0000 gmt 20 Oct 15). He later indicated that he supported China's claims to disputed territories in the South China Sea, arguing that efforts by the Philippines would simply prolong the conflict and give the United States of America an excuse for intervening in the area.Nermana Cabric, \"Interview: Philippines' call for South China Sea arbitration \"catastrophic mistake\" \u2013 Serbian MP,\" Xinhua News Agency, 29 June 2016. \u0110ukanovi\u0107 received the seventeenth position on the Progressive Party's Aleksandar Vu\u010di\u0107 \u2013 Serbia Is Winning list for the 2016 election and was easily re-elected when the list won 131 mandates.\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 2016. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u00bb \u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u043d\u0435 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0435 (\u0410\u041b\u0415\u041a\u0421\u0410\u041d\u0414\u0410\u0420 \u0412\u0423\u0427\u0418\u040b \u2013 \u0421\u0420\u0411\u0418\u0408\u0410 \u041f\u041e\u0411\u0415\u0402\u0423\u0408\u0415), Republika Srbija \u2013 Republi\u010dka izborna komisija, accessed 17 February 2017. In July 2016, \u0110ukanovi\u0107 described the annual memorial ceremonies for the Srebrenica massacre as \"a show for the public\" intended to pressure the Serbian government to recognize the event as an act of genocide. (The Serbian government has acknowledged and apologized for the killings at Srebrenica, but it rejects identification of the event as genocide.) He also stated that the government of Serbia wanted to have good relations with Bosnia and Herzegovina but that this would be difficult while the latter country's government was acting under pressure from the United States of America and the United Kingdom in these matters.\"Srebrenica Memorial Events Aimed at Forcing Serbia Into Admitting Genocide \u2013 Lawmaker,\" Sputnik News Service, 11 July 2016. During the 2016\u201320 assembly, \u0110ukanovi\u0107 was a member of the parliamentary defence and internal affairs committee and the security services control committee; a member of Serbia's delegation to the NATO Parliamentary Assembly (where Serbia has observer status); the leader of Serbia's parliamentary friendship group with North Macedonia; and a member of its parliamentary friendship groups with Albania, Algeria, Argentina, Austria, Belarus, Belgium, Bosnia and Herzegovina, Brazil, Bulgaria, China, Cuba, Cyprus, the Czech Republic, France, Germany, Hungary, India, Iran, Israel, Italy, Japan, Kazakhstan, Mexico, Montenegro, North Korea, Poland, Russia, Slovakia, Slovenia, Spain, Sweden, Switzerland, Turkey, the United Kingdom, the United States of America, Venezuela, and the Sovereign Military Order of Malta.VLADIMIR DJUKANOVIC, National Assembly of Serbia, accessed 27 September 2017; and accessed 7 July 2020. \u0110ukanovi\u0107 announced in July 2019 that he was suspending all political activities within the Progressive Party until certain individuals criticized by Aleksandar Vu\u010di\u0107 at a recent meeting of the party's main board were removed from their roles.\"\u0110ukanovi\u0107 \u201esuspenduje sve aktivnosti\u201c u SNS-u\", Danas, 18 July 2019, accessed 7 July 2020. He did not ultimately leave the party. In May 2020, \u0110ukanovi\u0107 encouraged supporters of the Progressive Party's administration to respond to opposition protesters by lighting torches from their roofs.\"UNS: \u0110ukanovi\u0107 potvrdio da je pozivao gra\u0111ane da prave bakljade\", Danas, 7 May 2020, accessed 7 July 2020. An opposition political group subsequently filed criminal charges against him for hooliganism; he denied the charge \u2013 saying that he instigated the action but was not an organizer \u2013 and described the criminal report as a \"badge of honour.\"\"\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0402\u0443\u043a\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b: \u041d\u0438\u0441\u0430\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043e \u043f\u0430\u0459\u0435\u045a\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0459\u0438 \u2013 \u0441\u043f\u0440\u0435\u043c\u0430\u043d \u0441\u0430\u043c \u0434\u0430 \u0438\u0434\u0435\u043c \u0438 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0431\u0438\u0458\u0443 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0458\u0435 \u0438\u0434\u0435\u0458\u0435\", Nova srpska politi\u010dka misao, 7 May 2020, accessed 7 July 2020.\"PSS podneo krivi\u010dnu prijavu protiv poslanika SNS Vladimira \u0110ukanovi\u0107a\", Danas, 6 May 2020, accessed 7 July 2020.\u0110ukanovi\u0107: Nisam organizator, ali sam podstreka\u010d bakljade, Danas, 10 May 2020, accessed 7 July 2020. He received the twenty-seventh position on the Progressive Party's list in the 2020 Serbian parliamentary election and was elected to a third term when the list won a landslide majority with 188 mandates.\"Ko je sve na listi SNS za republi\u010dke poslanike?\", Danas, 6 March 2020, accessed 30 June 2020. On 4 August 2020 he has tweeted that \"sooner or later, there will be Serbian flag in Dalmatia, long live Republic of Serbian Krajina.\" This is a known rhetoric of his ex- Serbian Radical Party and it's ideology of Greater Serbia. Subsequently, during the same time period he has tweeted that he wishes Serbian tourists in Croatia to be physically and verbally abused, and for their property to be destroyed calling them \"emotionless\". ==References== Category:1979 births Category:Living people Category:People from Belgrade Category:Members of the National Assembly of Serbia Category:Members of the NATO Parliamentary Assembly Category:Serbian Radical Party politicians Category:Serbian Progressive Party politicians ",
    "title": "Vladimir \u0110ukanovi\u0107"
}