{
    "id": "53781807",
    "text": "The 2016\u201317 Segunda Divisi\u00f3n play-offs took place in June 2017 and will determine the third team which will be promoted to the top division. Teams placed between 3rd and 6th position excluding reserve teams will take part in the promotion play-offs. Getafe achieved the promotion berth one year after their relegation. ==Regulations== The regulations are the same as the previous season: in the semifinals the fifth placed team faces the fourth, while the sixth placed team faces the third. Each tie is played over two legs, with each team playing one leg at home. The team that scores more goals on aggregate over the two legs advances to the next round. If the aggregate score is level, the away goals rule is applied, i.e., the team that scores more goals away from home over the two legs advances. If away goals are also equal, then thirty minutes of extra time is played. The away goals rule is again applied after extra time, i.e., if there are goals scored during extra time and the aggregate score is still level, the visiting team advances by virtue of more away goals scored. If no goals are scored during extra time, the winner will be the best positioned team in the regular season. ==Road to the playoffs== ==Bracket== ===Semifinals=== |} ====First leg==== {| style=\"width:92%\" |- | | |} {| width=\"100%\" |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" !width=\"25\"| !!width=\"25\"| |- |GK ||1 || Sergio Herrera |- |LB ||20 || Rajko Bre\u017ean\u010di\u0107 |- |CB ||2 || Jair || |- |CB ||4 || Carlos David || |- |RB ||15 || Carlos Akapo || || |- |CM ||5 || Juan Aguilera || |- |CM ||8 || Gonzalo Melero |- |LW ||7 || David Ferreiro || |- |AM ||14 || Samu S\u00e1iz |- |RW ||17 || \u00c1lvaro Vadillo || || |- |CF ||9 || Borja L\u00e1zaro || || |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||25 || Javi Jim\u00e9nez |- |MF ||10|| Juanjo Camacho || || |- |FW ||11 || Vin\u00edcius || || |- |MF ||19 || Alexander Gonz\u00e1lez |- |DF ||21 || \u00cd\u00f1igo L\u00f3pez |- |MF ||22 || Llu\u00eds Sastre |- |MF ||23 || David L\u00f3pez || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Juan Antonio Anquela |} |valign=\"top\"| |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font- size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\" |- !width=25| !!width=25| |- |GK ||13|| Vicente Guaita |- |LB ||15 || Francisco Molinero |- |CB ||6 || Cata D\u00edaz |- |CB ||16|| Cala |- |RB ||22 || Dami\u00e1n Su\u00e1rez |- |LW ||12 || Francisco Portillo || || |- |CM ||25 || Sergio Mora || || |- |CM ||4 || Alejandro Faurl\u00edn || |- |RW ||14 || David Fuster || || |- |CF ||11 || Chuli || |- |CF ||19 || Jorge Molina |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||1 || Alberto |- |DF ||2 || Carlos Pe\u00f1a |- |MF ||8 || Mehdi Lacen || || |- |FW ||10 || Stefan \u0160\u0107epovi\u0107 |- |DF ||17 || Nicol\u00e1s Gorosito || || |- |MF ||20 || Dani Pacheco || || |- |MF ||23 || \u00c1lvaro Jim\u00e9nez |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Jos\u00e9 Bordal\u00e1s |} |} \\---- {| style=\"width:92%\" |- | | |} {| width=\"100%\" |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" !width=\"25\"| !!width=\"25\"| |- |GK ||1 || Alberto Cifuentes |- |LB ||14 || Brian Oliv\u00e1n |- |CB ||17 || Khalifa Sankar\u00e9 |- |CB ||4 || Aridane |- |LB ||2 || Javier Carpio |- |CM ||6 || Jos\u00e9 Mari || |- |CM ||6 || Jon Ander Garrido |- |LM ||11 || \u00c1lvaro Garc\u00eda || || |- |AM ||23 || Ager Aketxe |- |RM ||7 || Salvi || || |- |CF ||18 || Rub\u00e9n Cruz || || |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||13 || Jes\u00fas Fern\u00e1ndez |- |DF ||3 || Servando |- |FW ||19|| Alfredo Ortu\u00f1o || || |- |MF ||20 || Nico Hidalgo |- |FW ||22 || Jes\u00fas Imaz |- |MF ||24 || Rafidine Abdullah || || |- |MF ||26 || Aitor Garc\u00eda || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| \u00c1lvaro Cervera |} |valign=\"top\"| |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\" |- !width=25| !!width=25| |- |GK ||25|| Dani Hern\u00e1ndez || |- |LB ||4 || Samuel Camille |- |CB ||21 || Jorge S\u00e1enz || |- |CB ||3|| Germ\u00e1n S\u00e1nchez |- |RB ||23 || Ra\u00fal C\u00e1mara || |- |CM ||6 || Vitolo || |- |CM ||16 || Aitor Sanz |- |LW ||20 || Gaku Shibasaki |- |AM ||22 || Tyronne || || |- |RW ||17 || Aar\u00f3n || || |- |CF ||31 || Amath || || |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||1 || Ismael Falc\u00f3n |- |DF ||5 || Alberto || || |- |MF ||7 || Omar Perdomo |- |FW ||9 || Anthony Lozano || || |- |MF ||10 || Suso || || |- |DF ||14 || Carlos Ruiz |- |FW ||18 || Haythem Jouini |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Jos\u00e9 Luis Mart\u00ed |} |} ====Second leg==== {| style=\"width:92%\" |- | | |} {| width=\"100%\" |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" !width=\"25\"| !!width=\"25\"| |- |GK ||13|| Vicente Guaita |- |LB ||15 || Francisco Molinero || |- |CB ||6 || Cata D\u00edaz |- |CB ||16|| Cala |- |RB ||22 || Dami\u00e1n Su\u00e1rez || |- |LW ||12 || Francisco Portillo || || |- |CM ||4 || Alejandro Faurl\u00edn || |- |CM ||8 || Mehdi Lacen || || |- |RW ||23 || \u00c1lvaro Jim\u00e9nez |- |CF ||19 || Jorge Molina || || |- |CF ||20 || Dani Pacheco || || |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||1 || Alberto |- |DF ||2 || Carlos Pe\u00f1a |- |MF ||5 || Paul Anton || || |- |FW ||10 || Stefan \u0160\u0107epovi\u0107 || || |- |FW ||11 || Chuli || |- |MF ||14 || David Fuster || || |- |DF ||17 || Nicol\u00e1s Gorosito || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Jos\u00e9 Bordal\u00e1s |} |valign=\"top\"| |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\" |- !width=25| !!width=25| |- |GK ||1 || Sergio Herrera |- |LB ||20 || Rajko Bre\u017ean\u010di\u0107 |- |CB ||21 || \u00cd\u00f1igo L\u00f3pez |- |CB ||4 || Carlos David || || |- |RB ||15 || Carlos Akapo || || |- |CM ||5 || Juan Aguilera || |- |CM ||8 || Gonzalo Melero |- |LW ||7 || David Ferreiro || |- |AM ||14 || Samu S\u00e1iz || |- |RW ||23 || David L\u00f3pez || || |- |CF ||11 || Vin\u00edcius |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||13 || Queco Pi\u00f1a |- |DF ||2 || Jair |- |FW ||9 || Borja L\u00e1zaro || || |- |MF ||10|| Juanjo Camacho || || |- |MF ||17 || \u00c1lvaro Vadillo || || |- |MF ||19 || Alexander Gonz\u00e1lez |- |MF ||22 || Llu\u00eds Sastre |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Juan Antonio Anquela |} |} \\---- {| style=\"width:92%\" |- | | |} {| width=\"100%\" |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" !width=\"25\"| !!width=\"25\"| |- |GK ||25|| Dani Hern\u00e1ndez |- |LB ||4 || Samuel Camille |- |CB ||21 || Jorge S\u00e1enz |- |CB ||3|| Germ\u00e1n S\u00e1nchez || |- |RB ||23 || Ra\u00fal C\u00e1mara || |- |LW ||20 || Gaku Shibasaki |- |CM ||6 || Vitolo |- |CM ||16 || Aitor Sanz || || |- |RW ||10 || Suso || || |- |CF ||9 || Anthony Lozano || || |- |CF ||31 || Amath |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||1 || Ismael Falc\u00f3n |- |DF ||5 || Alberto || || |- |MF ||7 || Omar Perdomo || || |- |DF ||14 || Carlos Ruiz |- |MF ||17 || Aar\u00f3n |- |FW ||18 || Haythem Jouini |- |MF ||22 || Tyronne || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Jos\u00e9 Luis Mart\u00ed |} |valign=\"top\"| |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\" |- !width=25| !!width=25| |- |GK ||1 || Alberto Cifuentes |- |LB ||14 || Brian Oliv\u00e1n || || |- |CB ||17 || Khalifa Sankar\u00e9 || |- |CB ||4 || Aridane || |- |LB ||2 || Javier Carpio |- |CM ||6 || Jos\u00e9 Mari || |- |CM ||6 || Jon Ander Garrido || || |- |LM ||11 || \u00c1lvaro Garc\u00eda |- |AM ||23 || Ager Aketxe |- |RM ||7 || Salvi || || |- |CF ||18 || Rub\u00e9n Cruz |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||13 || Jes\u00fas Fern\u00e1ndez |- |MF ||16 || Eddy Silvestre |- |FW ||19|| Alfredo Ortu\u00f1o || || |- |DF ||21|| Migue |- |FW ||22 || Jes\u00fas Imaz |- |MF ||24 || Rafidine Abdullah || || |- |MF ||26 || Aitor Garc\u00eda || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| \u00c1lvaro Cervera |} |} ===Final=== |} ====First leg==== {| style=\"width:92%\" |- | | |} {| width=\"100%\" |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" !width=\"25\"| !!width=\"25\"| |- |GK ||25|| Dani Hern\u00e1ndez |- |LB ||4 || Samuel Camille |- |CB ||21 || Jorge S\u00e1enz |- |CB ||3|| Germ\u00e1n S\u00e1nchez |- |RB ||23 || Ra\u00fal C\u00e1mara |- |LW ||20 || Gaku Shibasaki || || |- |CM ||6 || Vitolo |- |CM ||16 || Aitor Sanz |- |RW ||10 || Suso || || |- |CF ||9 || Anthony Lozano |- |CF ||31 || Amath || || |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||1 || Ismael Falc\u00f3n |- |DF ||5 || Alberto || || |- |MF ||7 || Omar Perdomo || || |- |DF ||14 || Carlos Ruiz |- |MF ||17 || Aar\u00f3n || || |- |MF ||22 || Tyronne |- |FW ||26 || Cristo Gonz\u00e1lez |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Jos\u00e9 Luis Mart\u00ed |} |valign=\"top\"| |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\" |- !width=25| !!width=25| |- |GK ||13|| Vicente Guaita |- |LB ||15 || Francisco Molinero |- |CB ||6 || Cata D\u00edaz |- |CB ||16|| Cala || || |- |RB ||22 || Dami\u00e1n Su\u00e1rez |- |CM ||4 || Alejandro Faurl\u00edn || || |- |CM ||8 || Mehdi Lacen || |- |LW ||12 || Francisco Portillo || |- |AM ||14 || David Fuster |- |RW ||23 || \u00c1lvaro Jim\u00e9nez || || |- |CF ||19 || Jorge Molina |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||1 || Alberto |- |DF ||2 || Carlos Pe\u00f1a |- |MF ||5 || Paul Anton || || |- |FW ||7 || Emi |- |FW ||10 || Stefan \u0160\u0107epovi\u0107 |- |FW ||11 || Chuli || || |- |DF ||17 || Nicol\u00e1s Gorosito || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Jos\u00e9 Bordal\u00e1s |} |} ====Second leg==== {| style=\"width:92%\" |- | | |} {| width=\"100%\" |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" !width=\"25\"| !!width=\"25\"| |- |GK ||13|| Vicente Guaita |- |LB ||15 || Francisco Molinero |- |CB ||6 || Cata D\u00edaz |- |DF ||17 || Nicol\u00e1s Gorosito |- |RB ||22 || Dami\u00e1n Su\u00e1rez |- |LW ||12 || Francisco Portillo |- |CM ||25 || Sergio Mora || || |- |CM ||4 || Alejandro Faurl\u00edn |- |RW ||20 || Dani Pacheco || || |- |FW ||11 || Chuli || || |- |CF ||19 || Jorge Molina |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||1 || Alberto |- |DF ||2 || Carlos Pe\u00f1a || || |- |MF ||5 || Paul Anton |- |MF ||8 || Mehdi Lacen || || |- |FW ||10 || Stefan \u0160\u0107epovi\u0107 |- |FW ||14 || David Fuster |- |MF ||23 || \u00c1lvaro Jim\u00e9nez || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Jos\u00e9 Bordal\u00e1s |} |valign=\"top\"| |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\" |- !width=25| !!width=25| |- |GK ||25|| Dani Hern\u00e1ndez |- |LB ||4 || Samuel Camille || |- |CB ||21 || Jorge S\u00e1enz |- |CB ||3|| Germ\u00e1n S\u00e1nchez |- |RB ||23 || Ra\u00fal C\u00e1mara || || |- |LW ||20 || Gaku Shibasaki || || |- |CM ||6 || Vitolo |- |CM ||16 || Aitor Sanz || |- |RW ||10 || Suso || || |- |CF ||9 || Anthony Lozano |- |CF ||31 || Amath |- |colspan=3|Substitutions: |- |GK ||1 || Ismael Falc\u00f3n |- |DF ||5 || Alberto |- |MF ||7 || Omar Perdomo || |- |DF ||14 || Carlos Ruiz |- |MF ||17 || Aar\u00f3n || || |- |FW ||18 || Haythem Jouini || || |- |MF ||22 || Tyronne || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=3| Jos\u00e9 Luis Mart\u00ed |} |} {| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center; margin: 0 auto;\" |- !colspan=\"9\"|Promoted to La Liga |- |Getafe (One year later) |} ==References== ==External links== *Segunda Divisi\u00f3n at LFP website 2016-17 play-offs 1 ",
    "title": "2017 Segunda Divisi\u00f3n play-offs"
}