{
    "id": "53780501",
    "text": "Marko \u0110uri\u0161i\u0107 (; born November 2, 1968) is a politician in Serbia. He has served several terms in the National Assembly of Serbia, originally as a member of the Democratic Party and subsequently with the Social Democratic Party. He is one of the founders of the liberal political party, Serbia 21. ==Early life and career== \u0110uri\u0161i\u0107 was born in Belgrade, in what was then the Socialist Republic of Serbia in the Socialist Federal Republic of Yugoslavia. He is an information technology engineer in private life.MARKO DJURISIC, National Assembly of Serbia], accessed April 14, 2017. ==Political career== ===Democratic Party=== \u0110uri\u0161i\u0107 was elected as a Democratic Party city councillor in Belgrade in 1996 and 2000.Biogr\u0430fije: Marko \u0110uri\u0161i\u0107, Social Democratic Party (Serbia), accessed April 14, 2017. He took part in protests against the government of Yugoslav president Slobodan Milo\u0161evi\u0107 in July 1999, following the NATO bombing of Yugoslavia.\"Serbian police order anti-Milosevic petition organizers to disperse,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European \u2013 Political, July 12, 1999 (Source: Beta news agency, Belgrade, in Serbo-Croat 1237 gmt Jul 12, 99). In the 2000 Serbian parliamentary election, \u0110uri\u0161i\u0107 received the ninety-fourth position on the electoral list of the Democratic Opposition of Serbia (DOS), a broad coalition that included the Democratic Party. This alliance won a landslide victory with 176 out of 250 mandates, and \u0110uri\u0161i\u0107 served as part of its delegation in the parliament that followed.\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438 23. \u0434\u0435\u0446\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430 2000. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0438 10. \u0458\u0430\u043d\u0443\u0430\u0440\u0430 2001. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0417\u0411\u041e\u0420\u041d\u0415 \u041b\u0418\u0421\u0422\u0415 (\u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u043e\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 \u2013 \u0434\u0440 \u0412\u043e\u0458\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041a\u043e\u0448\u0442\u0443\u043d\u0438\u0446\u0430 (\u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430, \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435, \u0421\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0458\u0430, \u0413\u0440\u0430\u0452\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0437 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435, \u0414\u0435\u043c\u043e\u0445\u0440\u0438\u0448\u045b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435, \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430, \u041f\u043e\u043a\u0440\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0443 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0443, \u041b\u0438\u0433\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0420\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0441\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u041a\u043e\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u0421\u0430\u0432\u0435\u0437 \u0432\u043e\u0458\u0432\u043e\u0452\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u041c\u0430\u0452\u0430\u0440\u0430, \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0430\u043b\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u0430, \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440, \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0458\u0430, \u0421\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0458\u0430, \u0421\u0430\u043dx\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0430, \u041b\u0438\u0433\u0430 \u0437\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u0434\u0438\u0458\u0443, \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043f\u043e\u0440\u0430 \u2013 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u0442) , Republika Srbija \u2013 Republi\u010dka izborna komisija, accessed March 30, 2017. (From 2000 to 2011, parliamentary mandates were awarded to sponsoring parties or coalitions rather than to individual candidates, and it was common practice for the mandates to be distributed out of numerical order. \u0110uri\u0161i\u0107 did not automatically receive a mandate by virtue of his position on the list, although in fact he was included in his party's delegation.)Serbia's Law on the Election of Representatives (2000) stipulated that parliamentary mandates would be awarded to electoral lists (Article 80) that crossed the electoral threshold (Article 81), that mandates would be given to candidates appearing on the relevant lists (Article 83), and that the submitters of the lists were responsible for selecting their parliamentary delegations within ten days of the final results being published (Article 84). See Law on the Election of Representatives, Official Gazette of the Republic of Serbia, No. 35/2000, made available via LegislationOnline, accessed February 28, 2017. In 2001, he accompanied party deputy chair Boris Tadi\u0107 on an official visit to Germany.\"Yugoslav minister says German officials support Milosevic trial in Belgrade,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European \u2013 Political, February 7, 2001 (Source: Beta news agency, Belgrade, in Serbo-Croat 1850 gmt 7 Feb 01). The Democratic Party contested the 2003 Serbian election at the head of its own alliance and won thirty-seven mandates. \u0110uri\u0161i\u0107 was included on its electoral list;\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438 28. \u0434\u0435\u0446\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430 2003. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0417\u0411\u041e\u0420\u041d\u0415 \u041b\u0418\u0421\u0422\u0415 (\u0414\u0415\u041c\u041e\u041a\u0420\u0410\u0422\u0421\u041a\u0410 \u0421\u0422\u0420\u0410\u041d\u041a\u0410 \u2013 \u0411\u041e\u0420\u0418\u0421 \u0422\u0410\u0414\u0418\u040b) , Republika Srbija \u2013 Republi\u010dka izborna komisija, accessed April 5, 2017. He received the 147th position on the list. although not initially selected as part of its delegation, he was awarded a mandate on February 17, 2004, as a replacement for another candidate who had resigned.TRE\u0106E VANREDNO ZASEDANJE, 17.02.2004 (National Assembly of the Republic of Serbia), Otvoreni Parlament, accessed November 1, 2017.Members of Parliament: Legislature Archive: 27 January 2004 legislature, National Assembly of Serbia, accessed April 14, 2017. He was subsequently chosen as president of the Democratic Party's executive board.\"Serbian Radical leader says Tadic's Kosovo remarks \"unconstitutional\",\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, December 13, 2006 (Source: Vecernje novosti, Belgrade, in Serbian Dec 13, 6 p5). The Democratic Party was not part in government during this sitting of parliament, and \u0110uri\u0161i\u0107 served in opposition. In August 2005, he attended an event in Poland celebrating the twenty-fifth anniversary of the founding of Solidarity.\"25th Anniversary of Solidarity Movement Celebrated in Gdansk, Poland,\" Voice of America Press Releases and Documents, August 31, 2005. \u0110uri\u0161i\u0107 received the sixty-seventh position on the Democratic Party's list in the 2007 parliamentary election. The list won sixty-four seats. He was not immediately included in the party's delegation on this occasion but was able to re-enter the assembly on May 22, 2007, as the replacement for another delegate.\u0418\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0435 \u043e \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u043c \u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430\u043c\u0430 2007. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 (22. \u043c\u0430\u0458 2007. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435), Republika Srbija \u2013 Republi\u010dka izborna komisija, accessed September 30, 2007. During this period, he served as leader of the Serbian parliament's delegation to the NATO Parliamentary Assembly.\"U.S., Serbian relations excel in military sector\", B92, October 5, 2007, accessed April 14, 2017. He was again selected to return to the legislature following the 2008 election.The Democratic Party's coalition list won 102 mandates in the 2008 election. \u0110uri\u0161i\u0107 appeared in the fifty-ninth position on the list and served as part of the party's parliamentary delegation. \u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438 11. \u043c\u0430\u0458\u0430 2008. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0417\u0411\u041e\u0420\u041d\u0415 \u041b\u0418\u0421\u0422\u0415 (\u0417\u0410 \u0415\u0412\u0420\u041e\u041f\u0421\u041a\u0423 \u0421\u0420\u0411\u0418\u0408\u0423 \u2013 \u0411\u041e\u0420\u0418\u0421 \u0422\u0410\u0414\u0418\u040b) , Republika Srbija \u2013 Republi\u010dka izborna komisija, accessed April 5, 2017. The party returned to participation in government in 2007 and was the dominant presence in a coalition government after 2008. \u0110uri\u0161i\u0107 was the chief of Democratic Party incumbent Boris Tadi\u0107's campaign staff in the 2008 Serbian presidential election and was commended by Tadi\u0107 following the latter's re- election. Shortly after the end of the campaign, \u0110uri\u0161i\u0107 was described as having \"bawled out\" a journalist who asked a challenging question about the Democratic Party's coalition partners, and the newspaper Politika ran an editorial criticizing his actions.\"Serbian daily's editor resents \"lesson in journalism\" from Democratic Party,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, April 6, 2008 (Source: Politika, Belgrade, in Serbian Apr 3, 8, pp 1, 7). Tadi\u0107 later accused Politika of having illegally recorded a conversation with \u0110uri\u0161i\u0107; Politika responded by rejecting the charge and defending its actions on the basis of a commitment to the freedom of the press.\"Editor responds to Serbian president's criticism of daily,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, April 19, 2008 (Source: Politika, Belgrade, in Serbian Apr 15, 8, p6). These events led to some friction between the newspaper and the government. In August 2008, following an alliance between the Democratic Party and the Socialist Party of Serbia at the republic level, \u0110uri\u0161i\u0107 announced that the two parties would also cooperate as partners in municipal governments across Vojvodina.\"Serbia: Local coalitions between Radicals and Socialists dissolving,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, August 7, 2008 (Source: Politika, Belgrade, in Serbian 5 Aug 08). In August 2009, he remarked that Serbian politics was probably shifting in the direction of a two-party system, with the Democratic and Progressive parties being at the head of rival blocs.\"Analysts predict fusion of Serbian parties into two main political blocs,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, August 14, 2009 (Source: Politika website, Belgrade, in Serbian 12 Aug 09). He served on the assembly's defence and security committee during this time.\"Serbian CGS \"most probably\" to lose job over clash with defence minister \u2013 daily,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, December 27, 2008 (Source: Blic website, Belgrade, in Serbian 26 Dec 08). Serbia's electoral system was reformed in 2011, such that parliamentary mandates were awarded in numerical order to candidates on successful lists. \u0110uri\u0161i\u0107 received the eighty-fifth position on the Democratic Party's Choice for a Better Life coalition in the 2012 Serbian parliamentary election.\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435, 6. \u043c\u0430\u0458 2012. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0417\u0411\u041e\u0420\u041d\u0415 \u041b\u0418\u0421\u0422\u0415 (\u0418\u0417\u0411\u041e\u0420 \u0417\u0410 \u0411\u041e\u0409\u0418 \u0416\u0418\u0412\u041e\u0422- \u0411\u041e\u0420\u0418\u0421 \u0422\u0410\u0414\u0418\u040b) , Republika Srbija \u2013 Republi\u010dka izborna komisija, accessed January 26, 2017. The list won sixty- seven mandates, and \u0110uri\u0161i\u0107 did not serve in the parliament that followed. In December 2012, he voted against an internal party decision for former ministers to return their parliamentary mandates (i.e., resign from the legislature).\"Serbian party at odds over giving up parliamentarty [sic] mandates,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, December 31, 2012 (Source: Blic website, Belgrade, in Serbian Dec 28, 12). ===Social Democratic Party=== The Democratic Party subsequently experienced a serious split, with Boris Tadi\u0107 creating a breakaway group called the New Democratic Party. This group contested the 2014 election in a fusion with the Greens of Serbia and in alliance with other parties. \u0110uri\u0161i\u0107 sided with Tadi\u0107 in the split and was given the eighth position on the alliance's list for the 2014 election; the list won eighteen mandates and \u0110uri\u0161i\u0107 was returned to the assembly,\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438 16. \u0438 23. \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2014. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0417\u0411\u041e\u0420\u041d\u0415 \u041b\u0418\u0421\u0422\u0415 (\u0411\u041e\u0420\u0418\u0421 \u0422\u0410\u0414\u0418\u040b \u2013 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u2013 \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438, \u041b\u0421\u0412 \u2013 \u041d\u0435\u043d\u0430\u0434 \u0427\u0430\u043d\u0430\u043a, \u0417\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u043e \u0437\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0443, VMDK, \u0417\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u043e \u0437\u0430 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443, \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u043b\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0420\u043e\u043c\u0430) , Republika Srbija \u2013 Republi\u010dka izborna komisija, accessed April 14, 2017. where he served as chair of the New Democratic Party's assembly group.\"Serbian analysts view Democratic Party leader's chances of uniting opposition,\" British Broadcasting Corporation Monitoring European, June 9, 2014 (Source: Politika website, Belgrade, in Serbian Jun 6, 14). Later in the year, the party changed its name to the Social Democratic Party. \u0110uri\u0161i\u0107 called on the Serbian government to strengthen its ties to the North Atlantic Treaty Organization (NATO) in December 2015, after neighbouring Montenegro was invited to join the bloc.\"Serbia Should Deepen Ties With NATO After Bloc's Invite to Montenegro \u2013 Opposition Member,\" Sputnik News Service, December 2, 2015. The Social Democratic Party contested the 2016 Serbian parliamentary election in a coalition with the Liberal Democratic Party and the League of Social Democrats of Vojvodina, as well as some smaller parties. The alliance won thirteen mandates; \u0110uri\u0161i\u0107 received the fourth position on its list and was again returned to the assembly.\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 2016. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u00bb \u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u043d\u0435 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0435 (\u0411\u041e\u0420\u0418\u0421 \u0422\u0410\u0414\u0418\u040b, \u0427\u0415\u0414\u041e\u041c\u0418\u0420 \u0408\u041e\u0412\u0410\u041d\u041e\u0412\u0418\u040b \u2013 \u0421\u0410\u0412\u0415\u0417 \u0417\u0410 \u0411\u041e\u0409\u0423 \u0421\u0420\u0411\u0418\u0408\u0423 \u2013 \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u043d\u043e \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0430, \u041b\u0438\u0433\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0421\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430) , Republika Srbija \u2013 Republi\u010dka izborna komisija, accessed January 26, 2017. There were four members of the Social Democratic Party in the 2016\u201320 Serbian parliament; they served in a parliamentary group with Miroslav Aleksi\u0107, who was initially the leader of the People's Movement of Serbia and later a member of the People's Party. \u0110uri\u0161i\u0107 was the group's leader and was vice-chair of the parliamentary defence and internal affairs committee; a member of the committee on the rights of the child; a deputy member of the committee on administrative, budgetary, mandate, and immunity issues; the chair of the parliamentary friendship group with Jordan; and a member of the friendship groups with Argentina, Australia, Belarus, Bosnia and Herzegovina, Brazil, Canada, China, Germany, Iran, Israel, Japan, Montenegro, Morocco, and the United States of America.MARKO DJURISIC, National Assembly of Serbia], accessed April 14, 2017. ===Serbia 21=== In 2019, \u0110uri\u0161i\u0107, along with Nenad Konstantinovi\u0107 joined a liberal movement called Serbia 21. Boris Tadi\u0107, the president of the Social Democratic Party denounced this move and stated that the party was in the process of expelling \u0110uri\u0161i\u0107 and Konstantinovi\u0107. In March 2020, Serbia 21 announced their participation in the 2020 Serbian parliamentary election as a part of the United Democratic Serbia coalition along with the Party of Modern Serbia, League of Social Democrats of Vojvodina, and the Civic Democratic Forum, and some national minority parties. \u0110uri\u0161i\u0107 was selected to appear in first position on the list.\u0418\u0417\u0411\u041e\u0420\u0418 \u0417\u0410 \u041d\u0410\u0420\u041e\u0414\u041d\u0415 \u041f\u041e\u0421\u041b\u0410\u041d\u0418\u041a\u0415 \u041d\u0410\u0420\u041e\u0414\u041d\u0415 \u0421\u041a\u0423\u041f\u0428\u0422\u0418\u041d\u0415, 21. \u0408\u0423\u041d 2020. \u0413\u041e\u0414\u0418\u041d\u0415 \u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u043d\u0435 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0435 (\u0423\u0408\u0415\u0414\u0418\u040a\u0415\u041d\u0410 \u0414\u0415\u041c\u041e\u041a\u0420\u0410\u0422\u0421\u041a\u0410 \u0421\u0420\u0411\u0418\u0408\u0410 (\u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0452\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442, \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0430 21, \u041b\u0438\u0433\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0435 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435, \u0413\u0440\u0430\u0452\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0443\u043c, \u0414\u0421\u0425\u0412, \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0431\u043b\u043e\u043a, \u0417\u0430\u0458\u0435\u0434\u043d\u043e \u0437\u0430 \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443, \u0423\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0420\u0443\u043c\u0443\u043d\u0430 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435, \u0412\u043e\u0458\u0432\u043e\u0452\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0430, \u0426\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0430)), Republika Srbija \u2013 Republi\u010dka izborna komisija, accessed June 16, 2020. The list did not cross the electoral threshold to win representation in the assembly. ==References== Category:1968 births Category:Living people Category:Members of the National Assembly of Serbia Category:Members of the Assembly of the City of Belgrade Category:Members of the NATO Parliamentary Assembly Category:People from Belgrade Category:Democratic Party (Serbia) politicians Category:Social Democratic Party (Serbia) politicians ",
    "title": "Marko \u0110uri\u0161i\u0107 (politician)"
}