{
    "id": "53792898",
    "text": "The 2017 season for the cycling team began in January at the Tour Down Under. As a UCI WorldTeam, they were automatically invited and obligated to send a squad to every event in the UCI World Tour. ==Team roster== ;Riders who joined the team for the 2017 season {| class=\"wikitable\" |- ! Rider ! 2016 team |- | Rudy Barbier || |- | Cl\u00e9ment Chevrier || |- | Julien Duval || |- | Sondre Holst Enger || |- | Mathias Frank || |- | Alexandre Geniez || |- | Oliver Naesen || |- | Nans Peters || neo-pro (Chamb\u00e9ry CF) |- | Stijn Vandenbergh || |} ;Riders who left the team during or after the 2016 season {| class=\"wikitable\" |- ! Rider ! 2017 team |- | Guillaume Bonnafond|| |- | Maxime Daniel || |- | Damien Gaudin || |- | Patrick Gretsch || Retired |- | Blel Kadri || |- | S\u00e9bastien Minard || Retired |- | Jean-Christophe P\u00e9raud || Retired |- | Jesse Sergent || Retired |- | S\u00e9bastien Turgot || l\u2019US Saint- Herblain |- | Johan Vansummeren || Retired |} ==Season victories== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! Date !! Race !! Competition !! Rider !! Country !! Location |- | || \u00c9toile de Bess\u00e8ges, Mountains classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Volta a la Comunitat Valenciana, Mountains classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Volta a la Comunitat Valenciana, Sprints classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Tour du Haut Var, Stage 1 || UCI Europe Tour || || || Saint-Paul-en-For\u00eat |- | || Tour La Provence, Stage 2 || UCI Europe Tour || || || La Ciotat |- | || Tour of the Alps, Stage 4 || UCI Europe Tour || || || Cles |- | || Tour de Romandie, Youth classification || UCI World Tour || || || |- | || Four Days of Dunkirk, Teams classification|| UCI Europe Tour || align=\"center\"| The riders on the squad were Samuel Dumoulin, Gediminas Bagdonas, Rudy Barbier, Julien Duval, Alexis Gougeard, Oliver Naesen, Christophe Riblon and Stijn Vandenbergh || || |- | || Grand Prix de Plumelec-Morbihan || UCI Europe Tour || || || Plumelec |- | || Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9, Teams classification|| UCI World Tour || align=\"center\"| The riders on the squad were Romain Bardet, Axel Domont, Samuel Dumoulin, Julien Duval, Cyril Gautier, Pierre Latour, Oliver Naesen and Alexis Vuillermoz || || |- | || Tour de Suisse, Stage 6 || UCI World Tour || || || La Punt |- | || Tour de Suisse, Teams classification|| UCI World Tour || align=\"center\"| The riders on the squad were Mathias Frank, Jan Bakelants, Gediminas Bagdonas, Alexis Gougeard, Sondre Holst Enger, Hugo Houle, Nico Denz and Domenico Pozzovivo || || |- | || Tour de France, Stage 12 || UCI World Tour || || || Peyragudes |- | || Tour de Wallonie, Mountains classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Polynormande || UCI Europe Tour || || || Saint-Martin-de-Landelles |- | || Tour de l'Ain, Stage 4 || UCI Europe Tour || || || Culoz |- | || Tour de l'Ain, Points classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Tour du Limousin, Stage 2 || UCI Europe Tour || || || Monts de Gu\u00e9ret |- | || Tour du Limousin, Stage 3 || UCI Europe Tour || || || Chaumeil |- | || Tour du Limousin, Overall || UCI Europe Tour || || || |- | || Tour du Limousin, Teams classification|| UCI Europe Tour || align=\"center\"| The riders on the squad were Julien B\u00e9rard, Fran\u00e7ois Bidard, Beno\u00eet Cosnefroy, Hubert Dupont, Cyril Gautier, Sondre Holst Enger, Christophe Riblon and Alexis Vuillermoz || || |} ==National, Continental and World champions 2017== {| class=\"wikitable\" |- ! Date !! Discipline !! Jersey !! Rider !! Country !! Location |- | ||French National Time Trial Champion ||20px || || || Saint-Omer |- | ||Belgian National Road Race Champion ||20px || || || Antwerp |} ==Footnotes== ==References== AG2R La Mondiale Category:AG2R La Mondiale Category:2017 in French sport ",
    "title": "2017 AG2R La Mondiale season"
}