{
    "id": "53805675",
    "text": "The 2017 season for the cycling team began in January at the Tour Down Under. As a UCI WorldTeam, they were automatically invited and obligated to send a squad to every event in the UCI World Tour. ==Team roster== ;Riders who joined the team for the 2017 season {| class=\"wikitable\" |- !Rider !2016 team |- |Moreno Hofland || |- |Nikolas Maes || |- |R\u00e9my Mertz || |- |James Shaw || neo-pro (Lotto\u2013Soudal U23) |- |Enzo Wouters || neo-pro (Lotto\u2013Soudal U23) |} ;Riders who left the team during or after the 2016 season {| class=\"wikitable\" !Rider !2017 team |- |Stig Broeckx || Retired |- |Gert Dockx || Retired |- |Greg Henderson || |- |Pim Ligthart || |} ==Season victories== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! Date !! Race !! Competition !! Rider !! Country !! Location |- | || Tour Down Under, Mountains classification || UCI World Tour || || || |- | || Trofeo Felanitx-Ses Salines-Campos-Porreres || UCI Europe Tour || || || Campos |- | || Trofeo Serra de Tramuntana || UCI Europe Tour || || || Dei\u00e0 |- | || Trofeo Andratx \u2013 Mirador d\u2019Es Colomer || UCI Europe Tour || || || Mirador d\u2019Es Colomer |- | || \u00c9toile de Bess\u00e8ges, Stage 5 || UCI Europe Tour || || || Al\u00e8s |- | || Volta ao Algarve, Stage 4 || UCI Europe Tour || || || Tavira |- | || Volta ao Algarve, Points classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Volta ao Algarve, Youth classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Vuelta a Andaluc\u00eda, Stage 5 || UCI Europe Tour || || || Co\u00edn |- | || Paris\u2013Nice, Stage 5 || UCI World Tour || || || Bourg-de-P\u00e9age |- | || Tour de Romandie, Mountains classification || UCI World Tour || || || |- | || Giro d'Italia, Stage 2 || UCI World Tour || || || Tortol\u00ec |- | || Four Days of Dunkirk, Stage 1 || UCI Europe Tour || || || Iwuy |- | || Tour of Norway, Teams classification || UCI Europe Tour ||align=\"center\"| The riders on the squad were Tony Gallopin, Sander Arm\u00e9e, Kris Boeckmans, James Shaw, Tosh Van der Sande and Louis Vervaeke || || |- | || Tour of Belgium, Stage 5 || UCI Europe Tour || || || Tongeren |- | || Tour of Belgium, Points classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Heistse Pijl || UCI Europe Tour || || || Heist-op-den-Berg |- | || Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9, Stage 1 || UCI World Tour || || || Saint-\u00c9tienne |- | || Tour de Wallonie, Stage 2 || UCI Europe Tour || || || Seraing |- | || Tour de Pologne, Teams classification || UCI World Tour ||align=\"center\"| The riders on the squad were Sander Arm\u00e9e, Jens Debusschere, Bart De Clercq, Tomasz Marczy\u0144ski, Maxime Monfort, Rafael Valls and Jelle Wallays || || |- | || BinckBank Tour, Stage 6 || UCI World Tour || || || Houffalize |} ==Footnotes== ==References== ==External links== * Category:2017 road cycling season by team Category:Lotto\u2013Soudal Category:2017 in Belgian sport ",
    "title": "2017 Lotto\u2013Soudal season"
}