{
    "id": "53820674",
    "text": "Tom\u00e1s Esteban Cuello (born 5 March 2000) is an Argentine professional footballer who plays as a midfielder for Red Bull Bragantino on loan from Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n. ==Career== ===Club=== After appearing on the bench for Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n in a 2017 Copa Libertadores match against Jorge Wilstermann on 11 April 2017, Cuello made his professional debut five days later on 16 April in an Argentine Primera Divisi\u00f3n game versus San Lorenzo. By doing so, he became the first player born in the 2000s to play in Argentina's top- flight. ===International=== In February 2017, Cuello was called up by the Argentina U17s for their pre-2017 South American Under-17 Football Championship training camp. He was selected for U20 training in September and October 2017. In February 2018, Cuello was called up to train with the U19 team. ==Career statistics== . {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\" |+ Club statistics |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|CupIncludes the Copa Argentina !colspan=\"2\"|League Cup !colspan=\"2\"|ContinentalIncludes the Copa Sudamericana !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |rowspan=\"2\"|Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n |2016\u201317 |rowspan=\"2|Primera Divisi\u00f3n |4||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||1One appearance in 2017 Copa Libertadores||0||0||0||5||0 |- |2017\u201318 |1||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||2Two appearances in 2017 Copa Sudamericana||0||0||0||3||0 |- !colspan=\"3\"|Career total !5!!0!!0!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!3!!0!!0!!0!!8!!0 |} ==References== ==External links== * Category:2000 births Category:Living people Category:Sportspeople from San Miguel de Tucum\u00e1n Category:Argentine footballers Category:Association football midfielders Category:Argentine Primera Divisi\u00f3n players Category:Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n footballers ",
    "title": "Tom\u00e1s Cuello"
}