{
    "id": "53831889",
    "text": "Mehmed \"Me\u0161a\" Avdi\u0107 (; born 14 May 1998) is a Serbian football midfielder of Bosniak ethnicity, who currently plays for FK Radni\u010dki Zrenjanin. ==Club career== Born in Novi Pazar, Avdi\u0107 started playing football with local club Pazar Juniors where he stayed until 2011. Later moved to FK Novi Pazar, where he passed all youth categories joining the first team in 2016. Shortly after he signed his first three-year professional contract with the club, Avdi\u0107 was loaned to Serbian League West side Jo\u0161anica on dual registration until the 2016\u201317 season. Avdi\u0107 made his senior debut for Novi Pazar in 20 fixture of the 2016\u201317 season, replacing Bojan \u010ce\u010dari\u0107 in 79 minute of the match against Rad, played on 10 December 2016. He started his first SuperLiga match on the field in last fixture match of the regular season against Partizan. After he sued Novi Pazar for unpaid wages, he got the contract termination to the detriment of the club in July 2017. Avdic signed for Spanish club Coruxo in the summer 2018, but left the club again at the end of the year.OFICIAL: Coruxo, Avdic y Pablo Aguilera causan baja, todomercadoweb.es, 26 December 2018 After leaving Spain, he signed with OFK Be\u010dej 1918.Fudbal: Prvoliga\u0161 sa Tise po\u010deo pripreme za nastavak prvenstva, mojbecej.rs, 15 January 2019 In the summer 2019, he joined FK Radni\u010dki Zrenjanin.FUDBALERI RADNI\u010cKOG POBEDOM OTVORILI SEZONU \u2013 Zrenjanincima pripao banatski derbi, zrklik.com, 17 August 2019 ==Career statistics== ===Club=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;font-size:90%\" |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|Continental !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |Jo\u0161anica (loan) |2016\u201317 |League West !13!!2!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!13!!2 |- |Novi Pazar |2016\u201317 |SuperLiga !8!!0!!0!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!8!!0 |- !colspan=\"3\"|Career total !21!!2!!0!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!21!!2 |} ==References== ==External links== * * Category:1998 births Category:Living people Category:Bosniaks of Serbia Category:Sportspeople from Novi Pazar Category:Association football midfielders Category:Serbian footballers Category:FK Novi Pazar players Category:Serbian SuperLiga players Category:Coruxo FC players Category:Serbian expatriate footballers Category:Serbian expatriate sportspeople in Spain Category:Expatriate footballers in Spain ",
    "title": "Mehmed Avdi\u0107"
}