{
    "id": "53845208",
    "text": "The 2016 season for the cycling team began in January at the Trofeo Felanitx- Ses Salines-Campos-Porreres. The team participated in UCI Continental Circuits and UCI World Tour events when given a wildcard invitation. ==Team roster== ;Riders who joined the team for the 2016 season {| class=\"wikitable\" |- !Rider !2015 team |- |Silvio Herklotz|| neo-pro (St\u00f6lting Service Group) |- |Lukas P\u00f6stlberger || neo-pro (Tirol Cycling Team) |- |R\u00fcdiger Selig|| |} ;Riders who left the team during or after the 2015 season {| class=\"wikitable\" |- !Rider !2016 team |- |Cristiano Salerno|| Retired |- |Bj\u00f6rn Thurau|| |} ==Season victories== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! Date !! Race !! Competition !! Rider !! Country !! Location |- | || Tirreno\u2013Adriatico, Mountains classification || UCI World Tour || || || |- | || Crit\u00e9rium International, Stage 1 || UCI Europe Tour || || || Porto-Vecchio |- | || Tour d'Azerba\u00efdjan, Stage 1 || UCI Europe Tour || || || Sumqayit |- | || Tour d'Azerba\u00efdjan, Stage 5 || UCI Europe Tour || || || Baku |- | || Ober\u00f6sterreichrundfahrt, Stage 2 || UCI Europe Tour || || || Altheim |- | || Ober\u00f6sterreichrundfahrt, Stage 4 || UCI Europe Tour || || || Windischgarsten |- | || Ober\u00f6sterreichrundfahrt, Teams classification || UCI Europe Tour ||align=\"center\"| The riders on the squad were Phil Bauhaus, Zak Dempster, Silvio Herklotz, Lukas P\u00f6stlberger and Michael Schwarzmann || || |- | || Rad am Ring || UCI Europe Tour || || || N\u00fcrburgring |- | || Danmark Rundt, Stage 5 || UCI Europe Tour || || || Frederiksberg |- | || Giro di Toscana, Stage 2 || UCI Europe Tour || || || Pontedera |- | || Giro di Toscana, Points classification || UCI Europe Tour || || || |- | || Paris\u2013Bourges|| UCI Europe Tour || || || Bourges |} ==National, Continental and World champions 2016== {| class=\"wikitable\" |- ! Date !! Discipline !! Jersey !! Rider !! Country !! Location |- | ||Portuguese National Road Race Champion ||20px |||| || Braga |} ==Footnotes== ==References== ==External links== * Category:2016 road cycling season by team 2016 Category:2016 in German sport ",
    "title": "2016 Bora\u2013Argon 18 season"
}