{
    "id": "56566895",
    "text": "The 1990/91 FIS Ski Jumping Europa Cup was the 11th Europa Cup season in ski jumping for men. == Calendar == === Men === {| class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" ! scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=20 px;\" | ! scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\" | ! scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\" |Date ! scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\" |Place ! scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\" |Hill ! scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size ! scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\" |Winner ! scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\" |Second ! scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\" |Third |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |1 | | Oberwiesenthal |Fichtelbergschanzen K90 | align=\"center\" |NH | Franz Neul\u00e4ndtner | Werner Schuster | Ren\u00e9 Kummerl\u00f6w |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |2 | | Chaux-Neuve |La C\u00f4t\u00e9 Feuill\u00e9e K90 | align=\"center\" |NH | R\u00e9gis Bajard | Sylvain Freiholz | Knut M\u00fcller |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |3 | | St. Moritz |Olympiaschanze K94 | align=\"center\" |NH | Klaus Huber | Stephan Z\u00fcnd | Werner Schuster |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |4 | | St. Aegyd |Klaushoferschanze K73 | align=\"center\" |NH | Werner Rathmayr | Andreas Rauschmeier | Ingo Z\u00fcchner |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |5 | | Saalfelden |Bibergschanze K85 | align=\"center\" |NH | Clas Brede Br\u00e5then | Ingo Z\u00fcchner | Norbert Hils |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |6 | | Ruhpolding |Gro\u00dfe Zirmbergschanze K107 | align=\"center\" |LH | Franz Neul\u00e4ndtner | Clas Brede Br\u00e5then | Norbert Hils |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |7 | | Planica |Srednja Bloudkova K90 | align=\"center\" |NH | Franz Neul\u00e4ndtner | Bernt Espen Kolsrud | Oliver Strohmaier |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |8 | | Harrachov |Je\u0161t\u011bd A K120 | align=\"center\" |LH | Franz Neul\u00e4ndtner | Franti\u0161ek Je\u017e | Sylvain Freiholz |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |9 | | Liberec |\u010cer\u0165\u00e1k K120 | align=\"center\" |LH | Franti\u0161ek Je\u017e | Ladislav Dluho\u0161 | Pavel Ploc |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |10 | | La Molina |Trampol\u00edn Albert Bofill Mosella K75 | align=\"center\" |NH | Andreas Scherer | Ji\u0159\u00ed Ra\u0161ka Jr. | Klaus Huber |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |11 | | Willingen |M\u00fchlenkopfschanze K120 | align=\"center\" |LH | Ralph Gebstedt | Andreas Goldberger | Peter Berger |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |12 | | Seefeld in Tirol |Toni-Seelos-Olympiaschanze K70 | align=\"center\" |NH | R\u00e9gis Bajard | Martin H\u00f6llwarth | Franz Neul\u00e4ndtner |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |13 | | Gallio |Trampolino di Pakstall K92 | align=\"center\" |NH | Ivo Pertile | Ingo Lesser | Roberto Cecon |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |14 | | Titisee-Neustadt |Hochfirstschanze K112 | align=\"center\" |LH | Werner Schuster | Franz Neul\u00e4ndtner | Andreas Scherer |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |15 | | Sch\u00f6nwald im Schwarzwald |Adlerschanzen Sch\u00f6nwald K84 | align=\"center\" |NH | Werner Schuster | David Jiroutek | Ingo Lesser |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |16 | | Szczyrk |Skalite K85 | align=\"center\" |NH | Franz Neul\u00e4ndtner | Werner Rathmayr | Tom\u00e1\u0161 Goder |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |17 | | Kuusamo |Rukatunturi K120 | align=\"center\" |LH | Staffan T\u00e4llberg | Vesa Hakala | Rune Olijnyk |- | align=\"center\" | | align=\"center\" |18 | | Rovaniemi |Ounasvaara K90 | align=\"center\" |NH | Raimo Ylipulli | Staffan T\u00e4llberg | Vesa Hakala |} == Standings == === Men === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:86%\" ! style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=\"10\" |Rank ! style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=\"200\" |after 18 events !Points |- | align=\"center\" |1 | align=\"left\" | Franz Neul\u00e4ndtner | align=\"center\" |217 |- | align=\"center\" |2 | align=\"left\" | Werner Schuster | align=\"center\" |115 |- | align=\"center\" |3 | align=\"left\" | Ingo Lesser | align=\"center\" |93 |- | align=\"center\" |4 | Andreas Scherer | align=\"center\" |83 |- | align=\"center\" |5 | Ingo Z\u00fcchner | align=\"center\" |78 |- | align=\"center\" |6 | Werner Rathmayr | align=\"center\" |70 |- | align=\"center\" |7 | Ren\u00e9 Kummerl\u00f6w | align=\"center\" |62 |- | align=\"center\" |8 | R\u00e9gis Bajard | align=\"center\" |56 |- | align=\"center\" |9 | Clas Brede Br\u00e5then | align=\"center\" |47 |- | align=\"center\" |10 | Tom\u00e1\u0161 Goder | align=\"center\" |46 |} == Europa Cup vs. Continental Cup == This was originally last Europa Cup season and is also recognized as the first Continental Cup season by International Ski Federation although under this name began its first official season in 1993/94. == References == Category:FIS Ski Jumping Europa Cup Category:1990 in ski jumping Category:1991 in ski jumping ",
    "title": "1990\u201391 FIS Ski Jumping Europa Cup"
}