{
    "id": "56570365",
    "text": "H\u00e9ctor Junior Firpo Adames (born 22 August 1996), known as Junior Firpo or simply Junior, is a Dominican born-Spanish professional footballer who plays for Barcelona. Mainly a left-back, he can also play as a winger or a central defender. ==Club career== ===Betis=== Born in Santo Domingo, Junior moved to Benalm\u00e1dena, M\u00e1laga, Andalusia at the age of six and joined Real Betis' youth setup in June 2014, aged 18, from CD Puerto Malague\u00f1o. He made his senior debut with the reserves on 15 February 2015, starting in a 1\u20131 home draw against Granada CF B for the Segunda Divisi\u00f3n B championship. Definitely promoted to the B-side ahead of the 2015\u201316 season, Junior appeared regularly during the season, which ended in relegation. On 17 April 2016 he scored his first senior goal, netting the third in a 4\u20130 away routing of Algeciras CF. On 1 August 2017, after spending the whole pre-season with the main squad, Junior renewed his contract until 2021. He made his first team \u2013 and La Liga \u2013 debut the following 12 February, starting in a 1\u20130 away defeat of Deportivo de La Coru\u00f1a, becoming the first Dominican Republic-born player who have ever featured in La Liga. Junior scored his first professional goal on 17 March 2018, netting the first in a 3\u20130 home win against RCD Espanyol. On 19 August, after being definitely promoted to the main squad, he agreed to a contract extension until 2023. ===Barcelona=== On 4 August 2019, Junior signed a five- year deal with Barcelona for \u20ac18 million plus \u20ac12 million in add-ons. He made his debut three weeks later in a 5\u20132 home win over his former club Betis, playing the last nine minutes in place of Rafinha. On 28 September 2019, Junior scored his first goal for Barcelona and the second goal against Getafe in 2\u20130 win.https://www.fcbarcelona.com/en/matches/49540/getafe-fc-barcelona- la-liga-2019-2020 ==International career== Despite being born in the Dominican Republic, he has spent the majority of his life in Spain and continues to hold citizenship for both countries. On 9 October 2015, he played the entire second half of a 0\u20136 non-FIFA friendly loss for the Dominican Republic senior national team against the Brazil Olympic team. On 31 August 2018, Junior was called up to the Spain under-21 team for two 2019 UEFA European Under-21 Championship qualifying matches against Albania and Northern Ireland. He made his debut on 7 September, starting in a 3\u20130 win against the former. ==Club statistics== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\" |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|National Cup !colspan=\"2\"|Europe !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division||Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals |- |valign=\"center\" rowspan=\"4\"|Real Betis B |2014\u201315 |rowspan=\"3\"|Segunda Divisi\u00f3n B |2||0||0||0||colspan=2|\u2014||colspan=2|\u2014||2||0 |- |2015\u201316 |30||1||0||0||colspan=2|\u2014||colspan=2|\u2014||30||1 |- |2017\u201318 |13||1||0||0||colspan=2|\u2014||colspan=2|\u2014||13||1 |- !colspan=\"2\"|Total !45||2||0||0||colspan=2|\u2014||colspan=2|\u2014||45||2 |- |valign=\"center\" rowspan=\"3\"|Real Betis |2017\u201318 |rowspan=\"2\"|La Liga |14||2||0||0||0||0||colspan=2|\u2014||14||2 |- |2018\u201319 |24||3||1||0||4||0||colspan=2|\u2014||29||3 |- !colspan=\"2\"|Total !38||5||1||0||4||0||colspan=2|\u2014||43||5 |- |valign=\"center\" rowspan=\"3\"|Barcelona |2019\u201320 |rowspan=\"2\"|La Liga |17||1||2||0||4||0||0||0||23||1 |- |2020\u201321 |0||0||0||0||1||0||0||0||1||0 |- !colspan=\"2\"|Total !17||1||2||0||5||0||0||0||24||1 |- !colspan=\"3\"|Career total !100||8||3||0||9||0||0||0||112||8 |} ==Honours== Spain U21 *UEFA European Under-21 Championship: 2019 ==References== ==External links== * *Beticopedia profile * Category:1996 births Category:Living people Category:Sportspeople from Santo Domingo Category:Dominican Republic emigrants to Spain Category:Spanish people of Dominican Republic descent Category:Naturalised citizens of Spain Category:Dominican Republic footballers Category:Spanish footballers Category:Association football fullbacks Category:La Liga players Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Tercera Divisi\u00f3n players Category:Betis Deportivo Balompi\u00e9 footballers Category:Real Betis players Category:FC Barcelona players Category:Spain under-21 international footballers Category:Andalusian footballers Category:People from Torremolinos ",
    "title": "Junior Firpo"
}