{
    "id": "56615362",
    "text": "Milan Menten (born 31 October 1996 in Bilzen) is a Belgian cyclist, who currently rides for UCI ProTeam . For the 2021 season, Menten will join the team. ==Major results== ;2014 : 1st Stage 3 Trofeo Karlsberg ;2016 : 4th Grote Prijs Stad Sint-Niklaas ;2017 : 2nd Paris\u2013Tours Espoirs : 5th Overall Okolo Ji\u017en\u00edch \u010cech ::1st Stage 1 (TTT) ;2018 : 5th Paris\u2013Bourges : 5th Famenne Ardenne Classic : 9th Elfstedenronde ;2019 : 7th Grand Prix Pino Cerami : 8th Grand Prix d'Ouverture La Marseillaise ;2020 : 10th Gooikse Pijl ==References== ==External links== * Category:1996 births Category:Living people Category:Belgian male cyclists Category:People from Bilzen ",
    "title": "Milan Menten"
}