{
    "id": "56619452",
    "text": "The Alpine Skiing Europa Cup is an international Alpine skiing circuit organized annually by the International Ski Federation (FIS) beginning with the 1971-1972 season. Although held in Europe, these races are also open to non-European skiers. ==Editions== All rankings and results. {| class=\"wikitable\" width=100% style=\"font-size:90%; text-align:left;\" ! rowspan=\"2\" style=\"background-color: #ccc;\" width=\"45\" |Season ! colspan=\"3\" style=\"background-color:lightblue; width:50em\" |Men ! rowspan=\"48\" | ! colspan=\"3\" style=\"background-color:pink; width:50em\" |Women |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" ! style=background:gold; width:33%|1st ! style=background:silver; width:33%|2nd ! style=background:#cc9966; width:33%|3rd ! style=background:gold; width:33%|1st ! style=background:silver; width:33%|2nd ! style=background:#cc9966; width:33%|3rd |- | align=\"center\" |1972 | Ilario Pegorari | Hubert Berchtold | Renzo Zandegiacomo | Fabienne Serrat | Anneliese Liebetseder | Irmgard Lukasser |- | align=\"center\" |1973 | Fausto Radici | Josef Loidl | Heinz Weixelbaum Manfred Jakober | Martine Couttet | Martine Ducroz | Ingrid Eberle |- | align=\"center\" |1974 | Christian Witt-D\u00f6ring | Josef Loidl | Giulio Corradi | Elena Matous | Conchita Puig | Agnes Vivet-Gros |- | align=\"center\" |1975 | Diego Amplatz | Kurt Engstler | Miloslav Sochor | Dagmar Kuzmanov\u00e1 | Martina Ellmer | Marlies Mathis |- | align=\"center\" |1976 | Bruno Confortola | Sepp Oberfrank | Christian Hemmi | Gabi Hauser | Thea Gamper | Brigitte Schroll Ingrid Eberle |- | align=\"center\" |1977 | Pet\u0103r Popangelov | Arnold Senoner | Jean-Luc Fournier | Ursula Konzett | Sigrid Totschnig | Regina Sackl |- | align=\"center\" |1978 | Leonardo David | Jan Bachleda | Silvano Meli | Christine Loike | Gerlinde Strixner | Lea S\u00f6lkner |- | align=\"center\" |1979 | Jarle Halsnes | Aleksandr Zhirov | Manfred Brunner | Bente Dahlum | Torill Fjeldstad | Heidi Riedler |- | align=\"center\" |1980 | Siegfried Kerschbaumer | Tiziano Bieler | Helmut Gstrein | Erika Gfrerer | Olga Charv\u00e1tov\u00e1 | Lenka Vl\u010dkov\u00e1 |- | align=\"center\" |1981 | Ernst Riedlsperger | Peter L\u00fcscher | Gustav Oehrli | Diane Haight | Brigitte Oertli | Blanca Fern\u00e1ndez Ochoa |- | align=\"center\" |1982 | Hubert Strolz | Franck Piccard | Hans Pieren | Sonja Stotz | Sieglinde Winkler | Corinne Eugster |- | align=\"center\" |1983 | Bill Johnson | Franck Piccard | Ernst Riedlsperger | Christine von Gr\u00fcnigen | Brigitte Gadient | Corinne Schmidhauser |- | align=\"center\" |1984 | Dietmar K\u00f6hlbichler | Josef Schick | Thomas Stangassinger | Anita Wachter | Ulrike Maier | Vreni Schneider |- | align=\"center\" |1985 | Luc Genolet | Rudolf Nierlich | Roland Pfeifer | Karin Buder | Regula Betschart | Chantal Bournissen |- | align=\"center\" |1986 | Rudolf Nierlich | Niklas Lindqvist | Helmut Mayer | Manuela Ruef | Catharina Glasser-Bjerner | Astrid Geisler |- | align=\"center\" |1987 | Helmut Mayer | Rainer Salzgeber | Walter Gugele | Christa Kinshofer | Manuela Ruef | Christine von Gr\u00fcnigen |- | align=\"center\" |1988 | Konrad Walk | Toma\u017e \u010ci\u017eman | Walter Gugele | Petra Bernet | Sandra Burn | Camilla Lundb\u00e4ck |- | align=\"center\" |1989 | Stephan Eberharter | Toma\u017e \u010ci\u017eman | Attilio Barcella | Sabine Ginther | Stefanie Schuster | Monique Pelletier |- | align=\"center\" |1990 | Christian Polig | Fabio de Crignis | Dietmar K\u00f6hlbichler | Agneta Hjorth | Elfi Eder | Merete Fjeldavlie |- | align=\"center\" |1991 | Tobias Barnerssoi | Markus Eberle | Marcel Sulliger | Alexandra Meissnitzer | Manuela Lieb | Karin Neuenschwander |- | align=\"center\" |1992 | Marcel Sulliger | Hans Pieren | Werner Franz | Lara Magoni | Morena Gallizio | Annelise Coberger |- | align=\"center\" |1993 | Marcel Sulliger | David Pretot | Luca Pesando | Kristina Andersson | Christina Riegel | Sophie Lefranc-Duvillard |- | align=\"center\" |1994 | Patrick Staub | Urs K\u00e4lin | Yves Dimier | Melanie Turgeon | Anne Berge | Andrine Flemmen |- | align=\"center\" |1995 | Andreas Schifferer | Patrick Wirth | Kilian Albrecht | Karin K\u00f6llerer | Kristina Andersson | Kristine Kristiansen |- | align=\"center\" |1996 | Hermann Maier | Thomas Sykora | Kilian Albrecht | Sylviane Berthod | Svetlana Gladishiva | Cornelia Meusberger |- | align=\"center\" |1997 | Max Ancenay | Roland Assinger | Jesper Brugge | Marianna Salchinger | Daniela Ceccarelli | Ingrid Jacquemod |- | align=\"center\" |1998 | Benjamin Raich | Patrick Wirth | Didier Plaschy | Marianna Salchinger | Kristine Kristiansen | Grete Str\u00f8m |- | align=\"center\" |1999 | Michael Walchhofer | Christoph Gruber | Ivan Bormolini | Silvia Berger | Eveline Rohregger | Tiziana de Martin Tropanin |- | align=\"center\" |2000 | Christoph Gruber | Ivan Bormolini | Patrick Wirth | Selina Heregger | Martina Lechner | Varvara Zelenskaja |- | align=\"center\" |2001 | Ambrosi Hoffman | Stephan G\u00f6rgl | Sami Uotila | Lillian Kummer | Eveline Rohregger | Ingrid Rumpfhuber |- | align=\"center\" |2002 | Martin Marinac | Stephan G\u00f6rgl | Michael Gufler | Maria H\u00f6fl-Riesch | Kathrin Wilhelm | Katja Wirth |- | align=\"center\" |2003 | Norbert Holzknecht | Hannes Reichelt | Aksel Lund Svindal | Elisabeth G\u00f6rgl | Fabienne Suter | Michaela Kirchgasser |- | align=\"center\" |2004 | Matthias Lanzinger | Thomas Graggaber | Manfred M\u00f6lgg | Karin Blaser | Kathrin Zettel | Jessica Walter |- | align=\"center\" |2005 | Kjetil Jansrud | Hannes Reichelt | Walter Giraldi | Andrea Fischbacher | Michaela Kirchgasser | Daniela Zeiser |- | align=\"center\" |2006 | Michael Gufler | Florian Eisath | Georg Streitberger | Anna Veith | Kathrin Wilhelm | Rabea Grand |- | align=\"center\" |2007 | Peter Struger | Alexander Koll | Matthias Lanzinger | Anna Veith | Marusa Ferk | Camilla Alfieri |- | align=\"center\" |2008 | Marcel Hirscher | Stefan Thanei | Florian Schreiber | Lara Gut | Monika Springl | Anna Veith |- | align=\"center\" |2009 | Florian Schreiber | Bernard Graf | Petr Zahrobsky | Karin Hackl | Nadja Jnglin-Kamer | Stefanie Moser |- | align=\"center\" |2010 | Christian Spescha | Anthony Obert | Marc Gisin | Lena D\u00fcrr | Ramona Siebenhofer | Elena Curtoni |- | align=\"center\" |2011 | Alexis Pinturault | Bernard Graf | Giovanni Borsotti | Jessica Depauli | Lisa Agerer | Veronique Hronek |- | align=\"center\" |2012 | Florian Schreiber | Stefan Luitz | Sergei Maytakov | Lisa Agerer | Enrica Cipriani | Sofia Goggia |- | align=\"center\" |2013 | Aleksander Aamodt Kilde | Victor Muffat-Jeandet | Vincent Kriechmayr | Ramona Siebenhofer | Sofia Goggia | Adeline Baud Mugnier |- | align=\"center\" |2014 | Thomas Tumler | Victor Muffat-Jeandet | Silvan Zurbriggen | Michelle Gisin | Corinne Suter | Nina Ortlieb |- | align=\"center\" |2015 | Riccardo Tonetti | Thomas Mayrpeter | Roland Leitinger | Ricarda Haaser | Ylva St\u00e5lnacke | Jasmine Flury |- | align=\"center\" |2016 | Bj\u00f8rnar Neteland | Christian Walder | Emanuele Buzzi | Maren Skj\u00f8ld | Stephanie Brunner | Laura Pirovano |- | align=\"center\" |2017 | Gilles Roulin | Stefan Rogentin | Marcus Monsen | Kristina Riis-Johannessen | Kristin Lysdahl | Nadine Fest |- | align=\"center\" |2018 | Johannes Strolz | Dominik Raschner | Marc Rochat | | Nina Ortlieb | Kristine Haugen | Lisa Hoernblad |- | align=\"center\" |2019 | Simon Maurberger | Stefan Rogentin | Timon Haugan | | Elisabeth Reisinger | Roberta Melesi | Kaja Nordbye |- | align=\"center\" |2020 | Atle Lie McGrath | Raphael Haaser | Niklas Koeck | | Nadine Fest | Rosina Schneeberger | Jessica Hilzinger |} ==See also== * FIS Alpine Ski World Cup - the top level circuit of international alpine ski competition * Nor-Am Cup - the North American equivalent of the Europa Cup ==References== ==External links== * FIS official site Europa Cup Category:International Ski Federation competitions Category:Recurring sporting events established in 1971 Alpine skiing ",
    "title": "Alpine Skiing Europa Cup"
}