{
    "id": "56634484",
    "text": "The Leader of the Opposition () is an unofficial, mostly conventional and honorary title traditionally held by the leader of the largest party in the Assembly of the Republic \u2013 the Portuguese parliament \u2013 not within the government; historically, since the Carnation Revolution of 1974, these have almost always been the Socialist and the Social Democratic Parties. Currently, the Socialist Party holds a minority government. The Opposition consists of the Social Democratic Party, the Left Bloc, the Portuguese Communist Party, CDS \u2013 People's Party, People\u2013Animals\u2013Nature, Ecologist Party \"The Greens\", Enough!, Liberal Initiative, and LIVRE. The current Leader of the Opposition is Rui Rio, since 18 February 2018, after having been elected President of the Social Democratic Party on the previous 13 January. ==Role== Due to its workings being based mostly on custom and convention, the Leader of the Opposition has a small official role, even though it is legally, honorifically, and nominally recognised. Law No. 40/2006, that establishes the order of precedence of public authorities in general official acts, places the Leader of the Opposition in eighth place in the list of precedences, only behind the President of the Republic, the legislative speaker, the sitting Prime Minister of Portugal, the presidents of the Supreme Court and the Constitutional Court, the presidents of the Supreme Administrative Court and the Court of Auditors, former presidents of the Republic, and sitting government ministers. Even though the Leader of the Opposition is not entitled to a specific salary aside from the one they may have by reason of holding a public office on their own \u2013 such as that of deputy \u2013 the officeholder usually receives much more attention from the media in parliamentary sessions and activities. It is not, however, required for a Leader of the Opposition to hold the post of deputy in the Assembly of the Republic \u2013 Rui Rio, who currently leads the Opposition, held no parliamentary seat until 25 October 2019. ==Graphical timeline (since 1976)== ImageSize = width:605 height:730 PlotArea = left:0 right:0 bottom:90 top:5 Legend = columns:3 left:135 top:55 columnwidth:190 AlignBars = justify DateFormat = dd/mm/yyyy Period = from:23/06/1976 till:31/01/2021 TimeAxis = orientation:vertical Colors= id:canvas value:gray(0.5) id:PCP value:red legend:Communist_(PCP) id:PSD value:orange legend:Social_Democratic_(PSD) id:PS value:pink legend:Socialist_(PS) id:WAR value:gray(0.6) Define $left = align:right shift:(-25,-5) Define $right = align:left shift:(25,-5) PlotData= mark:(line,white) fontsize:S shift:(15,-5) width:43 from:23/06/1976 till:16/04/1977 color:PSD $right text:\"1976\u20131977 S\u00e1 Carneiro (1st time)\" from:16/04/1977 till:15/04/1978 color:PSD $left text:\"Sousa Franco 1977\u20131978\" from:15/04/1978 till:02/07/1978 color:PSD $right text:\"1978 Men\u00e9res Pimentel\" from:02/07/1978 till:29/08/1978 color:PSD $left text:\"S\u00e1 Carneiro (2nd time) 1978\" from:29/08/1978 till:09/06/1983 color:PS $right text:\"1978\u20131983 M\u00e1rio Soares (1st time)\" from:09/06/1983 till:06/11/1985 color:PCP $left text:\"\u00c1lvaro Cunhal 1983\u20131985\" from:06/11/1985 till:13/11/1985 color:PS $right text:\"1985 M\u00e1rio Soares (2nd time)\" from:13/11/1985 till:29/06/1986 color:PS $left text:\"Ant\u00f3nio Macedo 1985\u20131986\" from:29/06/1986 till:06/11/1988 color:PS $right text:\"1986\u20131988 V\u00edtor Const\u00e2ncio\" from:06/11/1988 till:23/02/1992 color:PS $left text:\"Jorge Sampaio 1988\u20131992\" from:23/02/1992 till:28/10/1995 color:PS $right text:\"1992\u20131995 Ant\u00f3nio Guterres\" from:28/10/1995 till:29/03/1996 color:PSD $left text:\"Fernando Nogueira 1995\u20131996\" from:29/03/1996 till:01/05/1999 color:PSD $right text:\"1996\u20131999 Marcelo Rebelo de Sousa\" from:01/05/1999 till:06/04/2002 color:PSD $left text:\"Dur\u00e3o Barroso 1999\u20132002\" from:06/04/2002 till:24/09/2004 color:PS $right text:\"2002\u20132004 Ferro Rodrigues\" from:24/09/2004 till:12/03/2005 color:PS $left text:\"Jos\u00e9 S\u00f3crates 2004\u20132005 (1st time)\" from:12/03/2005 till:10/04/2005 color:PSD $right text:\"2005 Santana Lopes\" from:10/04/2005 till:28/09/2007 color:PSD $left text:\"Marques Mendes 2005\u20132007\" from:28/09/2007 till:31/05/2008 color:PSD $right text:\"2007\u20132008 Lu\u00eds Filipe Menezes\" from:31/05/2008 till:26/03/2010 color:PSD $left text:\"Manuela Ferreira Leite 2008\u20132010\" from:26/03/2010 till:21/06/2011 color:PSD $right text:\"2010\u20132011 Passos Coelho (1st time)\" from:21/06/2011 till:23/07/2011 color:PS $left text:\"Jos\u00e9 S\u00f3crates 2011 (2nd time)\" from:23/07/2011 till:22/11/2014 color:PS $right text:\"2011\u20132014 Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro\" from:22/11/2014 till:26/11/2015 color:PS $left text:\"Ant\u00f3nio Costa 2014\u20132015\" from:26/11/2015 till:18/02/2018 color:PSD $right text:\"2015\u20132018 Passos Coelho (2nd time)\" from:18/02/2018 till:end color:PSD $left text:Rui Rio 2018\u2013present\" ==List of Leaders of the Opposition== {| class=\"toccolours\" ! Colour key |- | |} {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; border:1px #AAAAFF solid\" |- ! Date ! colspan=\"2\"| Main Opposition Party ! Party Leader ! colspan=\"2\"| Prime Minister |- | 23 July 1976 ! width=\"1\" rowspan=\"4\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"4\"| PSD | Francisco S\u00e1 Carneiro ! width=\"4\" rowspan=\"4\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"4\"| M\u00e1rio Soares |- | 16 April 1977 || Ant\u00f3nio de Sousa Franco |- | 15 April 1978 || Jos\u00e9 Men\u00e9res Pimentel |- | 2 July 1978 || Francisco S\u00e1 Carneiro |- | 29 August 1978 ! width=\"1\" rowspan=\"6\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"6\"| PS | rowspan=\"6\"| M\u00e1rio Soares ! width=\"4\" rowspan=\"3\" style=\"background:; color:white;\"| | Alfredo Nobre da Costa |- | 22 November 1978 | Carlos Mota Pinto |- | 1 August 1979 | Maria de Lourdes Pintasilgo |- | 3 January 1980 ! width=\"4\" rowspan=\"3\" style=\"background:#2A52BE; color:white;\"| | Francisco S\u00e1 Carneiro |- | 4 December 1980 | Diogo Freitas do Amaral |- | 9 January 1981 | Francisco Pinto Balsem\u00e3o |- | 9 June 1983 ! width=\"4\" style=\"background:; color:white;\"| | PCP | \u00c1lvaro Cunhal ! width=\"4\" style=\"background:; color:white;\"| | M\u00e1rio Soares |- | 6 November 1985 ! width=\"4\" rowspan=\"5\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"5\"| PS | M\u00e1rio Soares ! width=\"4\" rowspan=\"5\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"5\"| An\u00edbal Cavaco Silva |- | 13 November 1985 | Ant\u00f3nio Macedo |- | 29 June 1986 | V\u00edtor Const\u00e2ncio |- | 6 November 1988 | Jorge Sampaio |- | 23 February 1992 | Ant\u00f3nio Guterres |- | 28 October 1995 ! width=\"4\" rowspan=\"3\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"3\"| PSD | Fernando Nogueira ! width=\"4\" rowspan=\"3\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"3\"| Ant\u00f3nio Guterres |- | 29 March 1996 | Marcelo Rebelo de Sousa |- | 1 May 1999 | Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso |- | 6 April 2002 ! width=\"4\" rowspan=\"3\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"3\"| PS | rowspan=\"2\"| Eduardo Ferro Rodrigues ! width=\"4\" rowspan=\"3\" style=\"background:; color:white;\"| | Jos\u00e9 Manuel Dur\u00e3o Barroso |- | 17 July 2004 | rowspan=\"2\"| Pedro Santana Lopes |- | 24 September 2004 | Jos\u00e9 S\u00f3crates |- | 12 March 2005 ! width=\"4\" rowspan=\"5\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"5\"| PSD | Pedro Santana Lopes ! width=\"4\" rowspan=\"5\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"5\"| Jos\u00e9 S\u00f3crates |- | 10 April 2005 | Lu\u00eds Marques Mendes |- | 28 September 2007 | Lu\u00eds Filipe Menezes |- | 31 May 2008 | Manuela Ferreira Leite |- | 26 March 2010 | Pedro Passos Coelho |- | 21 June 2011 ! width=\"4\" rowspan=\"3\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"3\"| PS | Jos\u00e9 S\u00f3crates ! width=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"3\"| Pedro Passos Coelho |- | 23 July 2011 | Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro |- | 22 November 2014 | Ant\u00f3nio Costa ! width=\"4\" style=\"background:#00aaaa; color:white;\"| |- | 26 November 2015 ! width=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"2\"| PSD | Pedro Passos Coelho ! width=\"4\" rowspan=\"2\" style=\"background:; color:white;\"| | rowspan=\"2\"| Ant\u00f3nio Costa |- | 18 February 2018 | Rui Rio |} ==References== ==See also== *Prime Minister of Portugal *List of political parties in Portugal *Assembly of the Republic Category:Politics of Portugal Portugal ",
    "title": "Leader of the Opposition (Portugal)"
}