{
    "id": "56636203",
    "text": "Jorge Cubero G\u00e1lvez (born 6 November 1992 in Baena) is a Spanish cyclist, who currently rides for UCI ProTeam . In August 2018, he was named in the startlist for the Vuelta a Espa\u00f1a. ==Career achievements== ===Major results=== ;2018 : Vuelta a Espa\u00f1a ::20px Combativity award, Stages 6 & 8 ;2019 : 20px Combativity award Stage 4 Vuelta a Espa\u00f1a ===Grand Tour general classification results timeline=== {| class=\"wikitable plainrowheaders\" |- ! scope=\"col\" | Grand Tour ! scope=\"col\" | 2018 ! scope=\"col\" | 2019 |- style=\"text- align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A pink jersey Giro d'Italia |\u2014 |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A yellow jersey Tour de France |\u2014 |\u2014 |- style=\"text-align:center;\" ! scope=\"row\" | alt=A red jersey Vuelta a Espa\u00f1a |89 |136 |} {| class=\"wikitable\" |+ Legend |- ! scope=\"row\" | \u2014 | Did not compete |- ! scope=\"row\" | DNF | Did not finish |} ==References== ==External links== * Category:1992 births Category:Living people Category:Spanish male cyclists Category:Vuelta a Espa\u00f1a cyclists ",
    "title": "Jorge Cubero"
}