{
    "id": "56651553",
    "text": "Jorge Daniel Grav\u00ed Pi\u00f1eiro (born 16 January 1994) is an Uruguayan footballer who plays for Plaza Colonia on loan from Cerro Largo as a right winger. ==Club career== Born in Treinta y Tres, Grav\u00ed finished his formation with Danubio, and was promoted to the main squad in 2014. He made his first team \u2013 and Primera Divisi\u00f3n \u2013 debut on 15 February 2015, starting in a 1\u20130 away win against Racing Montevideo. Grav\u00ed scored his first goal for the club on 19 September 2015, netting the opener in a 1\u20131 home draw against Sud Am\u00e9rica. He would subsequently feature more regularly for the side in the following campaigns. On 27 January 2018, Grav\u00ed and fellow Danubio teammate Emiliano Ghan joined C\u00f3rdoba CF on loan for six months, being immediately assigned to the reserves in Segunda Divisi\u00f3n B. On 29 January 2019, Grav\u00ed was loaned out again, this time to Cerro Largo for the rest of 2019.El convenio con Boca empieza a dar sus frutos, ovaciondigital.com.uy, 29 January 2019 ==References== ==External links== * * Category:1994 births Category:Living people Category:People from Treinta y Tres Department Category:Uruguayan footballers Category:Association football wingers Category:Uruguayan Primera Divisi\u00f3n players Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Danubio F.C. players Category:Cerro Largo F.C. players Category:C\u00f3rdoba CF B players Category:Juventud de Las Piedras players Category:Club Plaza Colonia de Deportes players Category:Uruguayan expatriate footballers Category:Uruguayan expatriate sportspeople in Spain Category:Expatriate footballers in Spain ",
    "title": "Jorge Grav\u00ed"
}