{
    "id": "56655606",
    "text": "Clement No\u00ebl (born 3 May 1997) is a French World Cup alpine ski racer. He specialises in the Slalom discipline and competed in the 2018 Winter Olympics, placing fourth in the slalom. == Biography == No\u00ebl is from the Remiremont commune in Vosges, in northeastern France. In 2015, he joined the France B team and made his first World Cup debut in November 2016 at Levi, Finland. He became Champion of France of Slalom Elite with L\u00e9lex on March 26, 2017, and scored his first points in the World Cup by taking 20th place in the slalom at Val-d'Is\u00e8re on December 10, 2017. He gained his first top ten by placing eighth in the slalom at Kitzb\u00fchel on 21 January 2018, and a few weeks later on 7 February he won the slalom at the Junior World Championships at Davos, Switzerland. No\u00ebl competed in his first Olympic Games at Pyeongchang in 2018 and just missed a medal, coming in fourth in the slalom. He gained his first World Cup podium eleven months later with a runner-up finish in the slalom at Adelboden A week later he won his first race, a slalom in Wengen. At his first World Championships in February, he was seventh in the slalom. No\u00ebl is a student at the University of Savoy. ==World Cup results== ===Season standings=== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%; text-align:center; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" width=\"40%\" |- style=\"background-color:#369; color:white;\" |rowspan=\"2\" colspan=\"1\" width=\"5%\"|Season |- style=\"background-color:#4180be; color:white;\" | width=\"3%\"|Age | width=\"5%\"|Overall | width=\"5%\"|Slalom | width=\"5%\"|Giant Slalom | width=\"5%\"|Super G | width=\"5%\"|Downhill | width=\"5%\"|Combined |- style=\"background-color:#8CB2D8; color:white;\" |- |- | 2018 ||20|| 44 || 18 || \u2014 || \u2014 || \u2014 || \u2014 |- | 2019 ||21|| 11 || style=\"background:silver;\"|2 || \u2014 || \u2014 || \u2014 || \u2014 |- | 2020 ||22||8||2|| \u2014 || \u2014 || \u2014 || \u2014 |} : ===Race podiums=== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%; text-align:center; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" width=\"20%\" |- style=\"background-color:#369; color:white;\" |rowspan=\"2\" colspan=\"1\" width=\"10%\"| |- style=\"background- color:#4180be; color:white;\" | width=\"5%\"|Total | width=\"5%\"|Slalom |- style=\"background-color:#8CB2D8; color:white;\" |- | Wins ||6||6 |- | Podiums ||10||10 |- |} {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%; text-align:center; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" width=\"70%\" |- style=\"background-color:#369; color:white;\" |rowspan=\"2\" colspan=\"1\" width=\"5%\"|Season |- style=\"background-color:#4180be; color:white;\" | width=\"15%\"|Date | width=\"35%\"|Location | width=\"10%\"|Discipline | width=\"10%\"|Place |- | rowspan=4|2019 ||align=right|13 Jan 2019 || align=left| Adelboden, Switzerland || Slalom || align=center|2nd |- |align=right bgcolor=\"#BOEOE6\"|20 Jan 2019 || align=left| Wengen, Switzerland || bgcolor=\"#BOEOE6\"|Slalom || bgcolor=\"#BOEOE6\" align=center|1st |- |align=right bgcolor=\"#BOEOE6\"|26 Jan 2019 || align=left| Kitzb\u00fchel, Austria || bgcolor=\"#BOEOE6\"|Slalom || bgcolor=\"#BOEOE6\" align=center|1st |- | align=right bgcolor=\"#BOEOE6\"|16 Mar 2019 ||align=left| Soldeu, Andorra || bgcolor=\"#BOEOE6\"|Slalom || bgcolor=\"#BOEOE6\"|1st |- | rowspan=6|2020 ||align=right|24 Nov 2019 || align=left| Levi, Finland || Slalom || align=center|2nd |- |align=right bgcolor=\"#BOEOE6|5 Jan 2020 || align=left| Zagreb, Croatia || bgcolor=\"#BOEOE6|Slalom || bgcolor=\"#BOEOE6\" align=center|1st |- |align=right|8 Jan 2020 || align=left| Madonna di Campiglio, Italy || Slalom || align=center|3rd |- |align=right bgcolor=\"#BOEOE6\"|19 Jan 2020 || align=left| Wengen, Switzerland || bgcolor=\"#BOEOE6\"|Slalom || bgcolor=\"#BOEOE6\" align=center|1st |- |align=right|26 Jan 2020 || align=left| Kitzb\u00fchel, Austria || Slalom || align=center|3rd |- | align=right bgcolor=\"#BOEOE6\"|8 Feb 2020 ||align=left| Chamonix, France || bgcolor=\"#BOEOE6\"|Slalom || bgcolor=\"#BOEOE6\"|1st |} ==World Championship results== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%; text-align:center; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" width=\"40%\" |- style=\"background-color:#369; color:white;\" |rowspan=\"2\" colspan=\"1\" width=\"5%\"|Year |- style=\"background-color:#4180be; color:white;\" | width=\"3%\"|Age | width=\"5%\"|Slalom | width=\"5%\"|Giant Slalom | width=\"5%\"|Super G | width=\"5%\"|Downhill | width=\"5%\"|Combined | width=\"5%\"|Team event |- style=\"background-color:#8CB2D8; color:white;\" |- | 2019 || 21 ||7 || \u2014 || \u2014 || \u2014 || \u2014 || 5 |} ==Olympic results == {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%; text-align:center; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" width=\"40%\" |- style=\"background-color:#369; color:white;\" |rowspan=\"2\" colspan=\"1\" width=\"5%\"|Year |- style=\"background- color:#4180be; color:white;\" | width=\"3%\"|Age | width=\"5%\"|Slalom | width=\"5%\"|Giant Slalom | width=\"5%\"|Super G | width=\"5%\"|Downhill | width=\"5%\"|Combined | width=\"5%\"|Team event |- style=\"background-color:#8CB2D8; color:white;\" |- | 2018 || 20 || 4 || \u2014 || \u2014 ||\u2014 ||\u2014||4 |} ==References== ==External links== * * Clement Noel World Cup standings at the International Ski Federation * * 2020 men's A team at French Ski Team * Clement Noel at Dynastar Skis * * * Category:1997 births Category:French male alpine skiers Category:Living people Category:Alpine skiers at the 2018 Winter Olympics Category:Olympic alpine skiers of France Category:Universit\u00e9 Savoie-Mont Blanc alumni Category:People from Vosges (department) ",
    "title": "Cl\u00e9ment No\u00ebl"
}