{
    "id": "56659503",
    "text": "The 1911 Volta a Catalunya was the inaugural edition of the Volta a Catalunya cycle race and was held from 6 January to 8 January 1911. The race started and finished in Barcelona. The race was won by . ==Starting cyclists== Of the 33 starting cyclists, 22 finished. The winner, Sebasti\u00e1n Masdeu, received 500 pesetas for his victory. {| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" |- ! scope=\"col\" | No. ! scope=\"col\" | Name ! scope=\"col\" | City ! scope=\"col\" | Bicycle ! scope=\"col\" | Category ! scope=\"col\" data-sort-type=\"number\" | Pos. |- | style=\"text-align:center;\" | 1 ! scope=\"row\" | Guillermo Tar\u00edn | Tarragona | \u2013 | Senior | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"23\" | DNF |- | style=\"text-align:center;\" | 3 ! scope=\"row\" | Jos\u00e9 Magdalena | Barcelona | Montpe\u00f3 | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"2\" | 2 |- | style=\"text-align:center;\" | 4 ! scope=\"row\" | Jos\u00e9 Bonet | Barcelona | Montpe\u00f3 | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"12\" | 12 |- | style=\"text-align:center;\" | 5 ! scope=\"row\" | Juan Duarte | Barcelona | Montpe\u00f3 | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"16\" | 16 |- | style=\"text-align:center;\" | 9 ! scope=\"row\" | Otilio Borr\u00e1s | Barcelona | Santin | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"5\" | 5 |- | style=\"text-align:center;\" | 11 ! scope=\"row\" | Jes\u00fas Roche | Barcelona | Montpe\u00f3 | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"8\" | 8 |- | style=\"text-align:center;\" | 12 ! scope=\"row\" | Manuel Cascarosa | Barcelona | Montpe\u00f3 | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"13\" | 13 |- | style=\"text-align:center;\" | 13 ! scope=\"row\" | Juan Matas | Barcelona | Montpe\u00f3 | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"18\" | 18 |- | style=\"text-align:center;\" | 15 ! scope=\"row\" | Jes\u00fas Cuesta | Gij\u00f3n | Cuesta | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"9\" | 9 |- | style=\"text- align:center;\" | 16 ! scope=\"row\" | Marceliano Cuesta | Gij\u00f3n | Cuesta | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"14\" | 14 |- | style=\"text- align:center;\" | 17 ! scope=\"row\" | Manuel Garreta | Barcelona | Montpe\u00f3 | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"17\" | 17 |- | style=\"text-align:center;\" | 18 ! scope=\"row\" | Vicente Linares | Barcelona | Carbonell-Vilardell | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"4\" | 4 |- | style=\"text-align:center;\" | 19 ! scope=\"row\" | Rafael Escoda | Barcelona | Montpe\u00f3 | Senior | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"22\" | 22 |- | style=\"text-align:center;\" | 20 ! scope=\"row\" | Vicente Blanco | Bilbao | Alcyon | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"3\" | 3 |- | style=\"text-align:center;\" | 21 ! scope=\"row\" | Lorenzo Oca | Bilbao | Alcyon | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"11\" | 11 |- | style=\"text-align:center;\" | 22 ! scope=\"row\" | Sebasti\u00e1n Masdeu | Tarragona | Sanrom\u00e1 | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"1\" | 1 |- | style=\"text-align:center;\" | 23 ! scope=\"row\" | Jaime Dur\u00e1n | Tortosa | Casanovas | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"23\" | DNF |- | style=\"text-align:center;\" | 25 ! scope=\"row\" | Carlos Gracia | Barcelona | Montpe\u00f3 | Senior | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"23\" | DNF |- | style=\"text-align:center;\" | 26 ! scope=\"row\" | Buenaventura Dur\u00e1n | Premi\u00e0 de Mar | Casanovas | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"23\" | DNF |- | style=\"text-align:center;\" | 27 ! scope=\"row\" | Ces\u00e1reo Ruiz | Logro\u00f1o | Casanovas | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"6\" | 6 |- | style=\"text-align:center;\" | 29 ! scope=\"row\" | Jos\u00e9 P\u00e9rez | Madrid | \u2013 | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"15\" | 15 |- | style=\"text- align:center;\" | 30 ! scope=\"row\" | Antonio Garc\u00eda | Madrid | Peugeot | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"23\" | DNF |- | style=\"text- align:center;\" | 31 ! scope=\"row\" | Antonio Ruiz | Madrid | Peugeot | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"23\" | DNF |- | style=\"text- align:center;\" | 32 ! scope=\"row\" | Jos\u00e9 Valc\u00e1rcel | Madrid | Peugeot | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"21\" | 21 |- | style=\"text- align:center;\" | 34 ! scope=\"row\" | Manuel Planell | Barcelona | Carbonell | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"10\" | 10 |- | style=\"text-align:center;\" | 35 ! scope=\"row\" | Pedro Gir\u00f3 | Barcelona | Sanrom\u00e1 | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"7\" | 7 |- | style=\"text-align:center;\" | 36 ! scope=\"row\" | Luis Amunategui | Madrid | Triumph | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"23\" | DNF |- | style=\"text-align:center;\" | 37 ! scope=\"row\" | L\u00e1zaro Villada | Madrid | Peugeot | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"19\" | 19 |- | style=\"text-align:center;\" | 38 ! scope=\"row\" | Crist\u00f3bal Ravent\u00f3s | La Granada | Montpe\u00f3 | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"23\" | DNF |- | style=\"text-align:center;\" | 39 ! scope=\"row\" | Casto Coll | Manresa | Cantarell | Pro | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"23\" | DNF |- | style=\"text-align:center;\" | 40 ! scope=\"row\" | Juan Pallar\u00e9s | Barcelona | Coll | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"20\" | 20 |- | style=\"text-align:center;\" | 41 ! scope=\"row\" | Jos\u00e9 Cerrudo | Barcelona | Coll | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort-value=\"23\" | DNF |- | style=\"text-align:center;\" | 42 ! scope=\"row\" | Ernesto Fondevila | Barcelona | D\u00fcrkopp | Amateur | style=\"text-align:center;\" data-sort- value=\"23\" | DNF |} == Route and stages == {| class=\"wikitable\" |+List of stages |- ! scope=\"col\" | Stage ! scope=\"col\" | Date ! scope=\"col\" | Course ! scope=\"col\" | Distance ! scope=\"col\" | Winner |- ! scope=\"row\" | 1 | style=\"text-align:right\" | 6 January | Barcelona to Tarragona | style=\"text- align:center;\"| | |- ! scope=\"row\" | 2 | style=\"text-align:right\" | 7 January | Tarragona to Lleida | style=\"text-align:center;\"| | |- ! scope=\"row\" | 3 | style=\"text-align:right\" | 8 January | Lleida to Barcelona | style=\"text- align:center;\"| | |- ! scope=\"row\" | | colspan=\"2\" style=\"text-align:center\" | Total | colspan=\"5\" style=\"text-align:center\" | |} ==General classification== {| |Final general classification {| class=\"wikitable\" style=\"width:38em; margin-bottom:0;\" |+ Final general classification (1\u201310) |- ! scope=\"col\" | Rank ! scope=\"col\" | Rider ! scope=\"col\" | Bicycle ! scope=\"col\" | Time |- | style=\"text-align:center;\" | 1 | | Sanrom\u00e1 | style=\"text-align:right;\" | |- | style=\"text-align:center;\" | 2 | | Montpe\u00f3 | style=\"text-align:right;\" | + 2' 46\" |- | style=\"text-align:center;\" | 3 | | Alcyon | style=\"text-align:right;\" | + 17' 55\" |- | style=\"text-align:center;\" | 4 | | Carbonell-Vilardell | style=\"text-align:right;\" | + 46' 20\" |- | style=\"text-align:center;\" | 5 | | Santin | style=\"text-align:right;\" | + 1h 12' 23\" |- | style=\"text- align:center;\" | 6 | | Casanovas | style=\"text-align:right;\" | + 1h 19' 49\" |- | style=\"text-align:center;\" | 7 | | Sanrom\u00e1 | style=\"text-align:right;\" | + 1h 42' 54\" |- | style=\"text-align:center;\" | 8 | | Montpe\u00f3 | style=\"text- align:right;\" | + 1h 47' 49\" |- | style=\"text-align:center;\" | 9 | | Cuesta | style=\"text-align:right;\" | + 2h 01' 14\" |- | style=\"text-align:center;\" | 10 | | Carbonell | style=\"text-align:right;\" | + 2h 21' 48\" |} {| class=\"collapsible collapsed wikitable noprint\" style=\"width:38em;margin- top:-1px;\" |- ! scope=\"col\" colspan=\"4\" | Final general classification (11\u201322) |- ! scope=\"col\" | Rank!! scope=\"col\" | Rider!! scope=\"col\" | Bicycle!! scope=\"col\" | Time |- | style=\"text-align:center;\"| 11 || || Alcyon || style=\"text-align:right;\" | + 2h 26' 26\" |- | style=\"text-align:center;\"| 12 || || Montpe\u00f3 || style=\"text-align:right;\" | + 2h 26' 40\" |- | style=\"text- align:center;\"| 13 || || Montpe\u00f3 || style=\"text-align:right;\" | + 2h 33' 49\" |- | style=\"text-align:center;\"| 14 || || Cuesta || style=\"text-align:right;\" | + 2h 41' 14\" |- | style=\"text-align:center;\"| 15 || || \u2013 || style=\"text- align:right;\" | + 3h 10' 47\" |- | style=\"text-align:center;\"| 16 || || Montpe\u00f3 || style=\"text-align:right;\" | + 3h 48' 10\" |- | style=\"text-align:center;\"| 17 || || Montpe\u00f3 || style=\"text-align:right;\" | + 3h 48' 28\" |- | style=\"text- align:center;\"| 18 || || Montpe\u00f3 || style=\"text-align:right;\" | + 4h 15' 52\" |- | style=\"text-align:center;\"| 19 || || Peugeot || style=\"text-align:right;\" | + 4h 30' 34\" |- | style=\"text-align:center;\"| 20 || || Coll || style=\"text- align:right;\" | + 4h 33' 56\" |- | style=\"text-align:center;\"| 21 || || Peugeot || style=\"text-align:right;\" | + 6h 15' 04\" |- | style=\"text-align:center;\"| 22 || || Montpe\u00f3 || style=\"text-align:right;\" | + 9h 22' 09\" |} ==References== 1911 Volta Category:1911 in Spanish road cycling Category:January 1911 sports events ",
    "title": "1911 Volta a Catalunya"
}