{
    "id": "56681939",
    "text": "This is a list of members of the 18th Bundestag \u2013 the lower house of parliament of the Federal Republic of Germany, whose members were in office from 22 September 2013 until 24 October 2017. == Members == {| class=\"wikitable zebra sortable\" |- class=\"hintergrundfarbe5\" ! Member of the Bundestag!! Born!! Party!! State1!! Constituency1!! First votes in %1!! Remarks |- | data-sort-value=\"Aken, Jan van\" |Jan van Aken || 1961 || DIE LINKE || Hamburg || || || |- | data-sort-value=\"Albani, Stephan\" | Stephan Albani || 1968 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort- value=\"Albsteiger, Katrin\" | Katrin Albsteiger || 1983 || CSU || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Alpers, Agnes\" | Agnes Alpers || 1961 || DIE LINKE || Bremen || || ||Resigned on 2 March 2015 |- | data-sort-value=\"Altmaier, Peter\" | Peter Altmaier || 1958 || CDU || Saarland || Saarlouis || 44,5 || |- | data- sort-value=\"Amtsberg, Luise\" | Luise Amtsberg || 1984 || GR\u00dcNE || Schleswig- Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Andreae, Kerstin\" | Kerstin Andreae || 1968 || GR\u00dcNE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Annen, Niels\" | Niels Annen || 1973 || SPD || Hamburg || Hamburg-Eimsb\u00fcttel || 37,5 || |- | data-sort-value=\"Arndt-Brauer, Ingrid\" | Ingrid Arndt-Brauer || 1961 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Arnold, Rainer\" | Rainer Arnold || 1950 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Auernhammer, Artur\" | Artur Auernhammer || 1963 || CSU || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Baehrens, Heike\" | Heike Baehrens || 1955 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Baerbock, Annalena\" |Annalena Baerbock || 1980 || GR\u00dcNE || Brandenburg || || || |- | data-sort-value=\"Bahr, Ulrike\" | Ulrike Bahr || 1964 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Bahr-Losse, Bettina\" | Bettina B\u00e4hr-Losse || 1967 || SPD || Nordrhein- Westfalen || || || In office since 1 October 2016 replacing Peer Steinbr\u00fcck |- | data-sort-value=\"Bar, Dorothee\" | Dorothee B\u00e4r || 1978 || CSU || Bayern || Bad Kissingen || 57,9 || |- | data-sort-value=\"Barchmann, Heinz-Joachim\" |Heinz-Joachim Barchmann || 1950 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data- sort-value=\"Bareiss, Thomas\" |Thomas Barei\u00df || 1975 || CDU || Baden- W\u00fcrttemberg || Zollernalb \u2013 Sigmaringen || 60,7 || |- | data-sort- value=\"Barley, Katarina\" | Katarina Barley || 1968 || SPD || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Barnett, Doris\" |Doris Barnett || 1953 || SPD || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Bartels, Hans-Peter\" |Hans- Peter Bartels || 1961 || SPD || Schleswig-Holstein || Kiel || 43,0 || Resigned on 20 May 2015 |- | data-sort-value=\"Barthel, Klaus\" |Klaus Barthel || 1955 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Barthle, Norbert\" |Norbert Barthle || 1952 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Backnang \u2013 Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd || 55,4 || |- | data-sort-value=\"Bartke, Matthias\" |Matthias Bartke || 1959 || SPD || Hamburg || Hamburg-Altona || 34,9 || |- | data-sort-value=\"Bartol, Soren\" |S\u00f6ren Bartol || 1974 || SPD || Hessen || Marburg || 43,7 || |- | data- sort-value=\"Bartsch, Dietmar\" |Dietmar Bartsch || 1958 || DIE LINKE || Mecklenburg-Vorpommern || || || |- | data-sort-value=\"Bas, Barbel\" |B\u00e4rbel Bas || 1968 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Duisburg I || 46,6 || |- | data-sort- value=\"Batzing-Lichtenthaler\" | Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler || 1975 || SPD || Rheinland-Pfalz || || || Resigned on 11 November 2014 |- | data-sort- value=\"Baumann, G\u00fcnter\" | G\u00fcnter Baumann || 1947 || CDU || Sachsen || Erzgebirgskreis I || 50,2 || |- | data-sort-value=\"Beck, Marieluise\" |Marieluise Beck (Bremen) || 1952 || GR\u00dcNE || Bremen || || || |- | data-sort-value=\"Beck, Volker\" |Volker Beck (K\u00f6ln) || 1960 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort- value=\"Becker, Dirk\" |Dirk Becker || 1966 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Lippe I || 41,1 || Resigned on 20 October 2015 |- | data-sort- value=\"Beckmeyer, Uwe\" |Uwe Beckmeyer || 1949 || SPD || Bremen || Bremen II \u2013 Bremerhaven || 44,0 || |- | data-sort-value=\"Beermann, Maik\" |Maik Beermann || 1981 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Behrens, Herbert\" |Herbert Behrens || 1954 || DIE LINKE || Niedersachsen || || || |- | data- sort-value=\"Behrens, Manfred\" |Manfred Behrens (B\u00f6rde) || 1956 || CDU || Sachsen-Anhalt || B\u00f6rde \u2013 Jerichower Land || 44,6 || |- | data-sort-value=\"Bellmann, Veronika\" |Veronika Bellmann || 1960 || CDU || Sachsen || Mittelsachsen || 51,9 || |- | data-sort-value=\"Benning, Sybille\" |Sybille Benning || 1961 || CDU || Nordrhein-Westfalen || M\u00fcnster || 38,8 || |- | data-sort-value=\"Berghegger, Andr\u00e9\" |Andr\u00e9 Berghegger || 1972 || CDU || Niedersachsen || Osnabr\u00fcck-Land || 53,1 || |- | data-sort-value=\"Bergner, Christoph\" |Christoph Bergner || 1948 || CDU || Sachsen-Anhalt || Halle || 36,3 || |- | data-sort-value=\"Bertram, Ute\" |Ute Bertram || 1961 || CDU || Niedersachsen || Hildesheim || 42,3 || |- | data-sort-value=\"Beyer, Peter\" |Peter Beyer || 1970 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Mettmann II || 45,6 || |- | data-sort-value=\"Bilger, Steffen\" |Steffen Bilger || 1979 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Ludwigsburg || 50,4 || |- | data-sort-value=\"Binder, Karin\" |Karin Binder || 1957 || DIE LINKE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Binding, Lothar\" |Lothar Binding (Heidelberg) || 1950 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Binninger, Clemens\" |Clemens Binninger || 1962 || CDU || Baden- W\u00fcrttemberg || B\u00f6blingen || 54,3 || |- | data-sort-value=\"Birkwald, Matthias W.\" |Matthias Birkwald || 1961 || DIE LINKE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Bleser, Peter\" |Peter Bleser || 1952 || CDU || Rheinland- Pfalz || Mosel/Rhein-Hunsr\u00fcck || 53,6 || |- | data-sort-value=\"Blienert, Burkhard\" |Burkhard Blienert || 1966 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Bluhm, Heidrun\" |Heidrun Bluhm || 1958 || DIE LINKE || Mecklenburg-Vorpommern || || || |- | data-sort-value=\"Bohmer, Maria\" |Maria B\u00f6hmer || 1950 || CDU || Rheinland-Pfalz || Ludwigshafen/Frankenthal || 43,3 || |- | data-sort-value=\"Bosbach, Wolfgang\" |Wolfgang Bosbach || 1952 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Rheinisch-Bergischer Kreis || 58,5 || |- | data- sort-value=\"Brackmann, Norbert\" |Norbert Brackmann || 1954 || CDU || Schleswig-Holstein || Herzogtum Lauenburg \u2013 Stormarn-S\u00fcd || 45,2 || |- | data- sort-value=\"Brahmig, Klaus\" |Klaus Br\u00e4hmig || 1957 || CDU || Sachsen || S\u00e4chsische Schweiz \u2013 Osterzgebirge || 50,2 || |- | data-sort-value=\"Brand, Michael\" |Michael Brand || 1973 || CDU || Hessen || Fulda || 58,2 || |- | data-sort-value=\"Brandl, Reinhard\" |Reinhard Brandl || 1977 || CSU || Bayern || Ingolstadt || 61,5 || |- | data-sort-value=\"Brandt, Helmut\" |Helmut Brandt || 1950 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Aachen II || 45,6 || |- | data-sort- value=\"Brantner, Franziska \" |Franziska Brantner || 1979 || GR\u00dcNE || Baden- W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Brase, Willi\" |Willi Brase || 1951 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Brauksiepe, Ralf\" |Ralf Brauksiepe || 1967 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data- sort-value=\"Braun, Helge\" |Helge Braun || 1972 || CDU || Hessen || Gie\u00dfen || 44,4 || |- | data-sort-value=\"Brehmer, Heike\" |Heike Brehmer || 1962 || CDU || Sachsen-Anhalt || Harz || 46,0 || |- | data-sort-value=\"Brinkhaus, Ralph\" |Ralph Brinkhaus || 1968 || CDU || Nordrhein-Westfalen || G\u00fctersloh || 50,2 || |- | data-sort-value=\"Brugger, Agnieszka\" |Agnieszka Brugger || 1985 || GR\u00dcNE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Brunner, Karl-Heinz\" |Karl-Heinz Brunner || 1953 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Buchholz, Christine\" |Christine Buchholz || 1971 || DIE LINKE || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Bullingschroter, Eva\" |Eva Bulling-Schr\u00f6ter || 1956 || DIE LINKE || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Bulmahn, Edelgard\" |Edelgard Bulmahn || 1951 || SPD || Niedersachsen || Stadt Hannover II || 42,8 || |- | data-sort-value=\"Bulow, Marco\" |Marco B\u00fclow || 1971 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Dortmund I || 45,4 || |- | data-sort-value=\"Burkert, Martin\" |Martin Burkert || 1964 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Caesar, Cajus Julius\" |Cajus Julius Caesar || 1951 || CDU || Nordrhein- Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Castellucci, Lars \" |Lars Castellucci || 1974 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Claus, Roland\" |Roland Claus || 1954 || DIE LINKE || Sachsen-Anhalt || || || |- | data-sort-value=\"Connemann, Gitta\" |Gitta Connemann || 1964 || CDU || Niedersachsen || Unterems || 54,7 || |- | data-sort-value=\"Cosse, Hurgen\" |J\u00fcrgen Co\u00dfe || 1969 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || In office since 1 September 2016 replacing Petra Hinz |- | data-sort-value=\"Crone, Petra\" |Petra Crone || 1950 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort- value=\"Dagdelen, Sevim\" |Sevim Da\u011fdelen || 1975 || DIE LINKE || Nordrhein- Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Daldrup, Bernhard\" |Bernhard Daldrup || 1956 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Dehm, Diether\" |Diether Dehm || 1950 || DIE LINKE || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Deligoz, Ekin\" |Ekin Delig\u00f6z || 1971 || GR\u00dcNE || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Diaby, Karamba\" |Karamba Diaby || 1961 || SPD || Sachsen-Anhalt || || || |- | data-sort-value=\"Dinges-Dierig, Alexandra\" |Alexandra Dinges-Dierig || 1953 || CDU || Schleswig-Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Dittmar, Sabine\" |Sabine Dittmar || 1964 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Dobrindt, Alexander\" |Alexander Dobrindt || 1970 || CSU || Bayern || Weilheim || 57,2 || |- | data-sort-value=\"Donth, Michael\" |Michael Donth || 1967 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Reutlingen || 51,9 || |- | data-sort-value=\"Dorflinger, Thomas\" |Thomas D\u00f6rflinger || 1965 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Waldshut || 51,4 || |- | data-sort-value=\"Dormann, Martin\" |Martin D\u00f6rmann || 1962 || SPD || Nordrhein-Westfalen || K\u00f6ln I || 37,0 || |- | data-sort-value=\"Dorner, Katja\" |Katja D\u00f6rner || 1976 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Dott, Marie-Luise\" |Marie- Luise D\u00f6tt || 1953 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort- value=\"Drobinskiweiss, Elvira\" |Elvira Drobinski-Wei\u00df || 1951 || SPD || Baden- W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Droge, Katharina\" |Katharina Dr\u00f6ge || 1984 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Durz, Hansj\u00f6rg\" |Hansj\u00f6rg Durz || 1971 || CSU || Bayern || Augsburg-Land || 60,6 || |- | data-sort-value=\"Eberl, Iris\" |Iris Eberl || 1958 || CSU || Bayern || || || In office since 10 April 2015 replacing Peter Gauweiler |- | data-sort- value=\"Ebner, Harald\" |Harald Ebner || 1964 || GR\u00dcNE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Eckenbach, Jutta\" |Jutta Eckenbach || 1952 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Edathy, Sebastian\" |Sebastian Edathy || 1969 || SPD || Niedersachsen || Nienburg II \u2013 Schaumburg || 44,6 || Resigned on 10 February 2014 |- | data-sort-value=\"Ehrmann, Siegmund\" |Siegmund Ehrmann || 1952 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Krefeld II \u2013 Wesel II || 41,5 || |- | data-sort-value=\"Engelmeier-Heite, Michaela\" |Michaela Engelmeier-Heite || 1960 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Erler, Gernot\" |Gernot Erler || 1944 || SPD || Baden- W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Ernst, Klaus\" |Klaus Ernst || 1954 || DIE LINKE || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Ernstberger, Petra\" |Petra Ernstberger || 1955 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Esken, Saskia\" |Saskia Esken || 1961 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Eversmeyer, Karin\" |Karin Evers-Meyer || 1949 || SPD || Niedersachsen || Friesland \u2013 Wilhelmshaven || 44,1 || |- | data-sort- value=\"Fabritius, Bernd\" |Bernd Fabritius || 1965 || CSU || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Farber, Hermann\" |Hermann F\u00e4rber || 1963 || CDU || Baden- W\u00fcrttemberg || G\u00f6ppingen || 49,0 || |- | data-sort-value=\"Fechner, Johannes\" |Johannes Fechner || 1972 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Feiler, Uwe\" |Uwe Feiler || 1965 || CDU || Brandenburg || | Oberhavel \u2013 Havelland II || 37,5 || |- | data-sort-value=\"Feist, Thomas\" |Thomas Feist || 1965 || CDU || Sachsen || Leipzig II || 34,3 || |- | data-sort- value=\"Felgentreu, Fritz\" |Fritz Felgentreu || 1968 || SPD || Berlin || Berlin-Neuk\u00f6lln || 32,3 || |- | data-sort-value=\"Ferlemann, Enak\" |Enak Ferlemann || 1963 || CDU || Niedersachsen || Cuxhaven \u2013 Stade II || 46,8 || |- | data-sort-value=\"Ferner, Elke\" |Elke Ferner || 1958 || SPD || Saarland || || || |- | data-sort-value=\"Finckh-Kr\u00e4mer, Ute\" |Ute Finckh-Kr\u00e4mer || 1956 || SPD || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Fischbach, Ingrid\" |Ingrid Fischbach || 1957 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Fischer, Axel\" |Axel Fischer (Karlsruhe-Land) || 1966 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Karlsruhe-Land || 53,3 || |- | data-sort-value=\"Fischer, Dirk\" |Dirk Fischer (Hamburg) || 1943 || CDU || Hamburg || Hamburg-Nord || 39,7 || |- | data-sort- value=\"Flachsbarth, Maria\" |Maria Flachsbarth || 1963 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Flisek, Christian\" |Christian Flisek || 1974 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Flosbach, Klaus-Peter\" |Klaus- Peter Flosbach || 1952 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Oberbergischer Kreis || 52,2 || |- | data-sort-value=\"Fograscher, Gabriele\" |Gabriele Fograscher || 1957 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Franke, Edgar\" |Edgar Franke || 1960 || SPD || Hessen || Schwalm-Eder || 42,3 || |- | data-sort- value=\"Freese, Ulrich\" |Ulrich Freese || 1951 || SPD || Brandenburg || || || |- | data-sort-value=\"Frei, Thorsten\" |Thorsten Frei || 1973 || CDU || Baden- W\u00fcrttemberg || Schwarzwald-Baar || 56,7 || |- | data-sort-value=\"Freitag, Dagmar\" |Dagmar Freitag || 1953 || SPD || Nordrhein-Westfalen || M\u00e4rkischer Kreis II || 41,7 || |- | data-sort-value=\"Freudenstein, Astrid\" |Astrid Freudenstein || 1973 || CSU || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Friedrich, Hanspeter\" |Hans-Peter Friedrich (Hof) || 1957 || CSU || Bayern || Hof || 55,1 || |- | data-sort- value=\"Frieser, Michael\" |Michael Frieser || 1964 || CSU || Bayern || N\u00fcrnberg-S\u00fcd || 44,3 || |- | data-sort-value=\"Fuchs, Michael\" |Michael Fuchs || 1949 || CDU || Rheinland-Pfalz || Koblenz || 48,0 || |- | data-sort- value=\"Fuchtel, Hans-Joachim\" |Hans-Joachim Fuchtel || 1952 || CDU || Baden- W\u00fcrttemberg || Calw || 58,5 || |- | data-sort-value=\"Funk, Alexander\" |Alexander Funk || 1974 || CDU || Saarland || Homburg || 39,8 || Resigned on 13 July 2017 |- | data-sort-value=\"Gabriel, Sigmar\" |Sigmar Gabriel || 1959 || SPD || Niedersachsen || Salzgitter \u2013 Wolfenb\u00fcttel || 46,6 || |- | data-sort- value=\"Gadechens, Ingo\" |Ingo G\u00e4dechens || 1960 || CDU || Schleswig-Holstein || Ostholstein \u2013 Stormarn-Nord || 45,8 || |- | data-sort-value=\"Gambke, Thomas\" |Thomas Gambke || 1949 || GR\u00dcNE || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Gastel, Matthias\" |Matthias Gastel || 1970 || GR\u00dcNE || Baden- W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Gauweiler, Peter\" |Peter Gauweiler || 1949 || CSU || Bayern || M\u00fcnchen-S\u00fcd || 43,4 || Resigned acc. to \u00a7 46 Abs. 1 Nr. 4 Federal Election Law on 31 March 2015 |- | data-sort-value=\"Gebhart, Thomas\" |Thomas Gebhart || 1971 || CDU || Rheinland-Pfalz || S\u00fcdpfalz || 48,8 || |- | data-sort-value=\"Gehrcke, Wolfgang\" |Wolfgang Gehrcke || 1943 || DIE LINKE || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Gehring, Kai\" |Kai Gehring || 1977 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Gerdes, Michael\" |Michael Gerdes || 1960 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Bottrop \u2013 Recklinghausen III || 45,8 || |- | data-sort-value=\"Gerig, Alois\" |Alois Gerig || 1956 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Odenwald \u2013 Tauber || 59,1 || |- | data- sort-value=\"Gerster, Martin\" |Martin Gerster || 1971 || SPD || Baden- W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Gienger, Eberhard\" |Eberhard Gienger || 1951 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Neckar-Zaber || 53,2 || |- | data-sort-value=\"Giousouf, Cemile\" |Cemile Giousouf || 1978 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Gleicke, Iris\" |Iris Gleicke || 1964 || SPD || Th\u00fcringen || || || |- | data-sort-value=\"Glockner\" | Angelika Gl\u00f6ckner || 1962 || SPD || Rheinland-Pfalz || || || In office since 12 November 2014 replacing Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler |- | data-sort- value=\"Gohlke, Nicole\" |Nicole Gohlke || 1975 || DIE LINKE || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Golze, Diana\" |Diana Golze || 1975 || DIE LINKE || Brandenburg || || || Resigned on 6 November 2014 |- | data-sort-value=\"Goppel, Josef\" |Josef G\u00f6ppel || 1950 || CSU || Bayern || Ansbach || 53,3 || |- | data- sort-value=\"Goringeckardt, Katrin\" |Katrin G\u00f6ring-Eckardt || 1966 || GR\u00dcNE || Th\u00fcringen || || || |- | data-sort-value=\"Gottschalck, Ulrike\" |Ulrike Gottschalck || 1955 || SPD || Hessen || Kassel || 40,0 || |- | data-sort- value=\"Griese, Kerstin\" |Kerstin Griese || 1966 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Grindel, Reinhard\" |Reinhard Grindel || 1961 || CDU || Niedersachsen || Rotenburg I - Heidekreis || 44,8 || Resigned on 3 June 2016 |- | data-sort-value=\"Groden-Kranich, Ursula\" |Ursula Groden-Kranich || 1965 || CDU || Rheinland-Pfalz || Mainz || 40,2 || |- | data-sort- value=\"Grohe, Hermann\" |Hermann Gr\u00f6he || 1961 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Neuss I || 51,6 || |- | data-sort-value=\"Grohler, Klaus-Dieter\" |Klaus-Dieter Gr\u00f6hler || 1966 || CDU || Berlin || Berlin-Charlottenburg \u2013 Wilmersdorf || 37,1 || |- | data-sort-value=\"Groneberg, Gabriele\" |Gabriele Groneberg || 1955 || SPD || Niedersachsen || || || In office since 11 February 2014 replacing Sebastian Edathy |- | data-sort-value=\"Gross, Michael\" |Michael Gro\u00df || 1956 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Recklinghausen II || 45,7 || |- | data-sort- value=\"Grossebromer, Michael\" |Michael Grosse-Br\u00f6mer || 1960 || CDU || Niedersachsen || Harburg || 45,2 || |- | data-sort-value=\"Groteluschen, Astrid\" |Astrid Grotel\u00fcschen || 1964 || CDU || Niedersachsen || Delmenhorst \u2013 Wesermarsch \u2013 Oldenburg-Land || 39,8 || |- | data-sort-value=\"Groth, Annette\" |Annette Groth || 1954 || DIE LINKE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data- sort-value=\"Grotsch, Uli\" |Uli Gr\u00f6tsch || 1975 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Grubel, Markus\" |Markus Gr\u00fcbel || 1959 || CDU || Baden- W\u00fcrttemberg || Esslingen || 51,3 || |- | data-sort-value=\"Grund, Manfred\" |Manfred Grund || 1955 || CDU || Th\u00fcringen || Eichsfeld \u2013 Nordhausen \u2013 Unstrut-Hainich-Kreis I || 49,8 || |- | data-sort-value=\"Grundmann, Oliver\" |Oliver Grundmann || 1971 || CDU || Niedersachsen || Stade I \u2013 Rotenburg II || 47,6 || |- | data-sort-value=\"Grutters, Monika\" |Monika Gr\u00fctters || 1962 || CDU || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Gundelach, Herlind\" |Herlind Gundelach || 1949 || CDU || Hamburg || || || |- | data-sort-value=\"Gunkel, Wolfgang\" |Wolfgang Gunkel || 1947 || SPD || Sachsen || || || |- | data-sort- value=\"Guntzler, Fritz\" |Fritz G\u00fcntzler || 1966 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Gutting, Olav\" |Olav Gutting || 1970 || CDU || Baden- W\u00fcrttemberg || Bruchsal \u2013 Schwetzingen || 51,8 || |- | data-sort-value=\"Gysi, Gregor\" |Gregor Gysi || 1948 || DIE LINKE || Berlin || Berlin-Treptow \u2013 K\u00f6penick || 42,2 || |- | data-sort-value=\"Haase, Christian\" |Christian Haase || 1966 || CDU || Nordrhein-Westfalen || H\u00f6xter\u2013Lippe II || 50,0 || |- | data- sort-value=\"Hagedorn, Bettina\" |Bettina Hagedorn || 1955 || SPD || Schleswig- Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Hagl-Kehl, Rita\" |Rita Hagl-Kehl || 1970 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Hahn, Andr\u00e9\" |Andr\u00e9 Hahn || 1963 || DIE LINKE || Sachsen || || || |- | data-sort-value=\"Hahn, Florian\" |Florian Hahn || 1974 || CSU || Bayern || M\u00fcnchen-Land || 52,5 || |- | data- sort-value=\"Hajduk, Anja\" |Anja Hajduk || 1963 || GR\u00dcNE || Hamburg || || || |- | data-sort-value=\"Hajek, Rainer\" |Rainer Hajek || 1945 || CDU || Niedersachsen || || || In office since 1 November 2016 replacing Heiko Schmelzle |- | data-sort-value=\"Hakverdi, Metin\" |Metin Hakverdi || 1969 || SPD || Hamburg || Hamburg-Bergedorf \u2013 Harburg || 40,4 || |- | data-sort- value=\"Hampel, Ulrich\" |Ulrich Hampel || 1964 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Hansel, Heike\" |Heike H\u00e4nsel || 1966 || DIE LINKE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Harbarth, Stephan\" |Stephan Harbarth || 1971 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Rhein-Neckar || 49,7 || |- | data-sort-value=\"Hardt, J\u00fcrgen\" |J\u00fcrgen Hardt || 1963 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Solingen \u2013 Remscheid \u2013 Wuppertal II || 44,3 || |- | data-sort-value=\"Hartmann, Michael\" |Michael Hartmann (Wackernheim) || 1963 || SPD || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort- value=\"Hartmann, Sebastian\" |Sebastian Hartmann || 1977 || SPD || Nordrhein- Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Hasselfeldt, Gerda\" |Gerda Hasselfeldt || 1950 || CSU || Bayern || F\u00fcrstenfeldbruck || 55,6 || |- | data- sort-value=\"Hasselmann, Britta\" |Britta Ha\u00dfelmann || 1961 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Hauer, Matthias\" |Matthias Hauer || 1977 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Essen III || 39,5 || |- | data- sort-value=\"Hauptmann, Mark\" |Mark Hauptmann || 1984 || CDU || Th\u00fcringen || Suhl \u2013 Schmalkalden-Meiningen \u2013 Hildburghausen || 42,0 || |- | data-sort- value=\"Heck, Stefan\" |Stefan Heck || 1982 || CDU || Hessen || || || |- | data- sort-value=\"Heidenblut, Dirk\" |Dirk Heidenblut || 1961 || SPD || Nordrhein- Westfalen || Essen II || 48,3 || |- | data-sort-value=\"Heider, Matthias\" |Matthias Heider || 1966 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Olpe \u2013 M\u00e4rkischer Kreis I || 51,7 || |- | data-sort-value=\"Heiderich, Helmut\" |Helmut Heiderich || 1949 || CDU || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Heil, Hubertus\" |Hubertus Heil (Peine) || 1972 || SPD || Niedersachsen || Gifhorn \u2013 Peine || 43,3 || |- | data-sort-value=\"Heil, Mechthild\" |Mechthild Heil || 1961 || CDU || Rheinland- Pfalz || Ahrweiler || 55,5 || |- | data-sort-value=\"Hein, Rosemarie\" |Rosemarie Hein || 1953 || DIE LINKE || Sachsen-Anhalt || || || |- | data- sort-value=\"Heinrich, Frank\" |Frank Heinrich (Chemnitz) || 1964 || CDU || Sachsen || Chemnitz || 41,7 || |- | data-sort- value=\"Heinrich, Gabriela\" |Gabriela Heinrich || 1963 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Held, Marcus \" |Marcus Held || 1977 || SPD || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Helfrich, Mark\" |Mark Helfrich || 1978 || CDU || Schleswig-Holstein || Steinburg \u2013 Dithmarschen S\u00fcd || 45,4 || |- | data-sort-value=\"Heller, Uda\" |Uda Heller || 1951 || CDU || Sachsen- Anhalt || Mansfeld || 41,9 || |- | data-sort-value=\"Hellmich, Wolfgang\" |Wolfgang Hellmich || 1958 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data- sort-value=\"Hellmuth, J\u00f6rg\" |J\u00f6rg Hellmuth || 1957 || CDU || Sachsen-Anhalt || Altmark || 42,1 || |- | data-sort-value=\"Hendricks, Barbara\" |Barbara Hendricks || 1952 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort- value=\"Henke, Rudolf\" |Rudolf Henke || 1954 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Aachen I || 40,8 || |- | data-sort-value=\"Henn, Heidtrud\" |Heidtrud Henn || 1962 || SPD || Saarland || || || |- | data-sort-value=\"Hennrich, Michael\" |Michael Hennrich || 1965 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || N\u00fcrtingen || 51,0 || |- | data-sort-value=\"Herdan, Marion\" |Marion Herdan || 1958 || CDU || Schleswig-Holstein || || || In office since 28 June 2017 replacing Ingbert Liebing |- | data-sort-value=\"Herzog, Gustav\" |Gustav Herzog || 1958 || SPD || Rheinland-Pfalz || Kaiserslautern || 38,5 || |- | data-sort-value=\"Heveling, Ansgar\" |Ansgar Heveling || 1972 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Krefeld I \u2013 Neuss II || 49,1 || |- | data-sort-value=\"Hillerohm, Gabriele\" |Gabriele Hiller-Ohm || 1953 || SPD || Schleswig-Holstein || L\u00fcbeck || 40,7 || |- | data-sort-value=\"Hintze, Peter\" |Peter Hintze || 1950 || CDU || Nordrhein- Westfalen || || || Died on 26 November 2016 |- | data-sort-value=\"Hinz, Peter\" |Peter Hinz || 1958 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || || || didn't accept his mandate |- | data-sort-value=\"Hinz, Petra\" |Petra Hinz (Essen) || 1962 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || Resigned on 31 August 2016 |- | data-sort-value=\"Hinz, Priska\" |Priska Hinz (Herborn) || 1959 || GR\u00dcNE || Hessen || || || Resigned on 24 January 2014 |- | data-sort-value=\"Hirte, Christian\" |Christian Hirte || 1976 || CDU || Th\u00fcringen || Eisenach \u2013 Wartburgkreis \u2013 Unstrut-Hainich-Kreis II || 43,3 || |- | data-sort-value=\"Hirte, Heribert\" |Heribert Hirte || 1958 || CDU || Nordrhein-Westfalen || K\u00f6ln II || 40,0 || |- | data-sort-value=\"Hitschler, Thomas\" |Thomas Hitschler || 1982 || SPD || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Hochbaum, Robert\" |Robert Hochbaum || 1954 || CDU || Sachsen || Vogtlandkreis || 48,3 || |- | data-sort-value=\"Hoffmann, Alexander\" |Alexander Hoffmann || 1975 || CSU || Bayern || Main-Spessart || 51,7 || |- | data-sort-value=\"Hoffmann, Thorsten\" |Thorsten Hoffmann (Dortmund) || 1961 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || In office since 1 January 2015 replacing Ronald Pofalla |- | data-sort-value=\"Hofreiter, Anton\" |Anton Hofreiter || 1970 || GR\u00dcNE || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Hoger, Inge\" |Inge H\u00f6ger || 1950 || DIE LINKE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Hogl, Eva\" |Eva H\u00f6gl || 1969 || SPD || Berlin || Berlin-Mitte || 28,2 || |- | data-sort-value=\"Hohn, Barbel\" |B\u00e4rbel H\u00f6hn || 1952 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Holmeier, Karl\" |Karl Holmeier || 1956 || CSU || Bayern || Schwandorf || 57,7 || |- | data-sort-value=\"Holzenkamp, Franz-Josef\" |Franz-Josef Holzenkamp || 1960 || CDU || Niedersachsen || Cloppenburg \u2013 Vechta || 66,3 || |- | data-sort- value=\"Hoppenstedt, Hendrik\" |Hendrik Hoppenstedt || 1972 || CDU || Niedersachsen || Hannover-Land I || 44,3 || |- | data-sort-value=\"Horb, Margaret\" |Margaret Horb || 1967 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Hoschel, Mathias\" |Mathias Edwin H\u00f6schel || 1967 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || ||In office since 7 December 2016 replacing Peter Hintze |- | data-sort-value=\"Hornhues, Bettina\" |Bettina Hornhues || 1972 || CDU || Bremen || || || |- | data-sort-value=\"Huber, Karl-heinz\" |Charles M. Huber || 1956 || CDU || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Hubinger, Anette\" |Anette H\u00fcbinger || 1955 || CDU || Saarland || Saarbr\u00fccken || 36,9 || |- | data-sort-value=\"Hunko, Andrej\" |Andrej Hunko || 1963 || DIE LINKE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Hupach, Sigrid\" |Sigrid Hupach || 1968 || DIE LINKE || Th\u00fcringen || || || |- | data-sort-value=\"Huppe, Hubert\" |Hubert H\u00fcppe || 1956 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Ilgen, Matthias\" |Matthias Ilgen || 1983 || SPD || Schleswig- Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Irlstorfer, Erich\" |Erich Irlstorfer || 1970 || CSU || Bayern || Freising || 52,9 || |- | data-sort-value=\"Janecek, Dieter\" |Dieter Janecek || 1976 || GR\u00dcNE || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Jantz, Christina\" |Christina Jantz || 1978 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Jarzombek, Thomas\" |Thomas Jarzombek || 1973 || CDU || Nordrhein-Westfalen || D\u00fcsseldorf I || 47,9 || |- | data-sort- value=\"Jelpke, Ulla\" |Ulla Jelpke || 1951 || DIE LINKE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Jepsen, Thomas\" |Thomas Jepsen || 1973 || CDU || Schleswig-Holstein || || || In office since 3 July 2017 replacing Sabine S\u00fctterlin-Waack |- | data-sort-value=\"Jorri\u00dfen, Sylvia\" |Sylvia J\u00f6rri\u00dfen || 1967 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Jost, Reinhold\" |Reinhold Jost || 1966 || SPD || Saarland || || || Resigned on 1 January 2014 |- | data-sort-value=\"Jung, Andreas\" |Andreas Jung (Konstanz) || 1975 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Konstanz || 51,9 || |- | data-sort-value=\"Jung, Franz Josef\" |Franz Josef Jung || 1949 || CDU || Hessen || Gro\u00df-Gerau || 42,2 || |- | data-sort-value=\"Jung, Xaver\" |Xaver Jung || 1962 || CDU || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Junge, Frank\" |Frank Junge || 1967 || SPD || Mecklenburg-Vorpommern || || || |- | data-sort- value=\"Juratovic, Josip\" |Josip Juratovic || 1959 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Jurk, Thomas\" |Thomas Jurk || 1962 || SPD || Sachsen || || || |- | data-sort-value=\"Juttner, Egon\" |Egon J\u00fcttner || 1942 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Mannheim || 39,8 || |- | data-sort- value=\"Kaczmarek, Oliver\" |Oliver Kaczmarek || 1970 || SPD || Nordrhein- Westfalen || Unna I || 46,7 || |- | data-sort-value=\"Kahrs, Johannes\" |Johannes Kahrs || 1963 || SPD || Hamburg || Hamburg-Mitte || 39,2 || |- | data-sort-value=\"Kalb, Bartholomaus\" |Bartholom\u00e4us Kalb || 1949 || CSU || Bayern || Deggendorf || 61,4 || |- | data-sort-value=\"Kammer, Hanswerner\" |Hans-Werner Kammer || 1948 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort- value=\"Kampeter, Steffen\" |Steffen Kampeter || 1963 || CDU || Nordrhein- Westfalen || Minden-L\u00fcbbecke I || 46,3 || Resigned on 5 July 2016 |- | data- sort-value=\"Kampmann, Christina\" |Christina Kampmann || 1980 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Bielefeld \u2013 G\u00fctersloh II || 38,1 || Resigned on 30 September 2015 |- | data-sort-value=\"Kanitz, Steffen\" |Steffen Kanitz || 1984 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Kapschack, Ralf\" |Ralf Kapschack || 1954 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Ennepe-Ruhr-Kreis II || 42,3 || |- | data-sort-value=\"Karawanskij, Susanna\" |Susanna Karawanskij || 1980 || DIE LINKE || Sachsen || || || |- | data-sort-value=\"Karl, Alois\" |Alois Karl || 1950 || CSU || Bayern || Amberg || 58,4 || |- | data-sort- value=\"Karliczek, Anja\" |Anja Karliczek || 1971 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Steinfurt III || 47,9 || |- | data-sort-value=\"Kassner, Kerstin\" |Kerstin Kassner || 1958 || DIE LINKE || Mecklenburg-Vorpommern || || || |- | data- sort-value=\"Kaster, Bernhard\" |Bernhard Kaster || 1957 || CDU || Rheinland- Pfalz || Trier || 48,8 || |- | data-sort-value=\"Katzmarek, Gabriele\" |Gabriele Katzmarek || 1960 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Kauder, Volker\" |Volker Kauder || 1949 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Rottweil \u2013 Tuttlingen || 57,8 || |- | data-sort-value=\"Kaufmann, Stefan\" |Stefan Kaufmann || 1969 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Stuttgart I || 42,0 || |- | data-sort-value=\"Kekeritz, Uwe\" |Uwe Kekeritz || 1953 || GR\u00dcNE || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Kelber, Ulrich\" |Ulrich Kelber || 1968 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Bonn || 38,2 || |- | data-sort-value=\"Kemmer, Ronja\" |Ronja Kemmer || 1989 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || || || In office since 27 December 2014 replacing Andreas Schockenhoff |- | data-sort-value=\"Kermer, Marina\" |Marina Kermer || 1960 || SPD || Sachsen-Anhalt || || || |- | data- sort-value=\"Keul, Katja\" |Katja Keul || 1969 || GR\u00dcNE || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Kiesewetter, Roderich\" |Roderich Kiesewetter || 1963 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Aalen \u2013 Heidenheim || 57,6 || |- | data-sort- value=\"Kindler, Svenchristian\" |Sven-Christian Kindler || 1985 || GR\u00dcNE || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Kippels, Georg\" |Georg Kippels || 1959 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Rhein-Erft-Kreis I || 47,3 || |- | data- sort-value=\"Kipping, Katja\" |Katja Kipping || 1978 || DIE LINKE || Sachsen || || || |- | data-sort-value=\"Kiziltepe, Cansel\" |Cansel Kiziltepe || 1975 || SPD || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Klare, Arno\" |Arno Klare || 1952 || SPD || Nordrhein-Westfalen || M\u00fclheim \u2013 Essen I || 42,2 || |- | data-sort- value=\"Klein, Volkmar\" |Volkmar Klein || 1960 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Siegen-Wittgenstein || 45,8 || |- | data-sort-value=\"Kleinschmeink, Maria\" |Maria Klein-Schmeink || 1958 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Klimke, J\u00fcrgen\" |J\u00fcrgen Klimke || 1948 || CDU || Hamburg || || || |- | data-sort-value=\"Klingbeil, Lars\" |Lars Klingbeil || 1978 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Knoerig, Axel\" |Axel Knoerig || 1967 || CDU || Niedersachsen || Diepholz \u2013 Nienburg I || 47,5 || |- | data- sort-value=\"Koenigs, Tom\" |Tom Koenigs || 1944 || GR\u00dcNE || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Koeppen, Jens\" |Jens Koeppen || 1962 || CDU || Brandenburg || Uckermark \u2013 Barnim I || 38,9 || |- | data-sort-value=\"Kofler, B\u00e4rbel\" |B\u00e4rbel Kofler || 1967 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Kolbe, Daniela\" |Daniela Kolbe || 1980 || SPD || Sachsen || || || |- | data-sort- value=\"Kompel, Birgit\" |Birgit K\u00f6mpel || 1967 || SPD || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Koob, Markus\" |Markus Koob || 1977 || CDU || Hessen || Hochtaunus || 48,8 || |- | data-sort-value=\"Korber, Carsten\" |Carsten K\u00f6rber || 1979 || CDU || Sachsen || Zwickau || 44,6 || |- | data-sort-value=\"Korte, Jan\" |Jan Korte || 1977 || DIE LINKE || Sachsen-Anhalt || || || |- | data- sort-value=\"Koschyk, Hartmut\" |Hartmut Koschyk || 1959 || CSU || Bayern || Bayreuth || 55,9 || |- | data-sort-value=\"Kottinguhl, Sylvia\" |Sylvia Kotting- Uhl || 1952 || GR\u00dcNE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Kovac, Kordula\" |Kordula Kovac || 1957 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Kramme, Anette\" |Anette Kramme || 1967 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Krellmann, Jutta\" |Jutta Krellmann || 1956 || DIE LINKE || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Kretschmer, Michael\" |Michael Kretschmer || 1975 || CDU || Sachsen || G\u00f6rlitz || 49,6 || |- | data-sort-value=\"Krichbaum, Gunther\" |Gunther Krichbaum || 1964 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Pforzheim || 49,5 || |- | data-sort-value=\"Krings, G\u00fcnter\" |G\u00fcnter Krings || 1969 || CDU || Nordrhein-Westfalen || M\u00f6nchengladbach || 50,8 || |- | data-sort-value=\"Krischer, Oliver\" |Oliver Krischer || 1969 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort- value=\"Kruger, Hans-Ulrich\" |Hans-Ulrich Kr\u00fcger || 1952 || SPD || Nordrhein- Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Krugerleissner, Angelika\" |Angelika Kr\u00fcger-Lei\u00dfner || 1951 || SPD || Brandenburg || || || In office since 25 February 2017 replacing Frank-Walter Steinmeier |- | data-sort-value=\"Kruse, R\u00fcdiger\" |R\u00fcdiger Kruse || 1961 || CDU || Hamburg || || || |- | data-sort- value=\"Kudla, Bettina\" |Bettina Kudla || 1962 || CDU || Sachsen || Leipzig I || 40,0 || |- | data-sort-value=\"Kuhn, Christian\" |Christian K\u00fchn (T\u00fcbingen) || 1979 || GR\u00dcNE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Kuhn, Stephan\" |Stephan K\u00fchn (Dresden) || 1979 || GR\u00dcNE || Sachsen || || || |- | data-sort- value=\"Kuhnmengel, Helga\" |Helga K\u00fchn-Mengel || 1947 || SPD || Nordrhein- Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Kuhne, Roy\" |Roy K\u00fchne || 1967 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Kunast, Renate\" |Renate K\u00fcnast || 1955 || GR\u00dcNE || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Kunert, Katrin\" |Katrin Kunert || 1964 || DIE LINKE || Sachsen-Anhalt || || || |- | data-sort- value=\"Kurth, Markus\" |Markus Kurth || 1966 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- |data-sort-value=\"Lach, G\u00fcnter\" |G\u00fcnter Lach || 1954 || CDU || Niedersachsen || Helmstedt \u2013 Wolfsburg || 44,7 || |- | data-sort- value=\"Lagosky, Uwe\" |Uwe Lagosky || 1962 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Lambrecht, Christine\" |Christine Lambrecht || 1965 || SPD || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Lamers, Karl A.\" |Karl A. Lamers || 1951 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Heidelberg || 40,9 || |- | data-sort- value=\"Lammel, Andreas\" |Andreas L\u00e4mmel || 1959 || CDU || Sachsen || Dresden I || 42,6 || |- | data-sort-value=\"Lammert, Norbert\" |Norbert Lammert || 1948 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Landgraf, Katharina\" |Katharina Landgraf || 1954 || CDU || Sachsen || Leipzig-Land || 51,3 || |- | data-sort-value=\"Lange, Christian\" |Christian Lange (Backnang) || 1964 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Lange, Ulrich\" |Ulrich Lange || 1969 || CSU || Bayern || Donau-Ries || 60,6 || |- | data-sort-value=\"Lanzinger, Barbara\" |Barbara Lanzinger || 1954 || CSU || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Launert, Silke\" |Silke Launert || 1976 || CSU || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Lauterbach, Karl\" |Karl Lauterbach || 1963 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Leverkusen \u2013 K\u00f6ln IV || 41,3 || |- | data-sort-value=\"Lay, Caren\" |Caren Lay || 1972 || DIE LINKE || Sachsen || || || |- | data-sort-value=\"Lazar, Monika\" |Monika Lazar || 1967 || GR\u00dcNE || Sachsen || || || |- | data-sort-value=\"Lehrieder, Paul\" |Paul Lehrieder || 1959 || CSU || Bayern || W\u00fcrzburg || 48,9 || |- | data-sort- value=\"Leidig, Sabine\" |Sabine Leidig || 1961 || DIE LINKE || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Leikert, Katja\" |Katja Leikert || 1975 || CDU || Hessen || Hanau || 44,3 || |- | data-sort-value=\"Lemke, Steffi\" |Steffi Lemke || 1968 || GR\u00dcNE || Sachsen-Anhalt || || || |- | data-sort-value=\"Lemme, Steffenclaudio\" |Steffen-Claudio Lemme || 1965 || SPD || Th\u00fcringen || || || |- | data-sort-value=\"Lengsfeld, Philipp\" |Philipp Lengsfeld || 1972 || CDU || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Lenkert, Ralph\" |Ralph Lenkert || 1967 || DIE LINKE || Th\u00fcringen || || || |- | data-sort-value=\"Lenz, Andreas\" |Andreas Lenz || 1981 || CSU || Bayern || Erding \u2013 Ebersberg || 55,4 || |- | data-sort-value=\"Lerchenfeld, Philipp\" |Philipp Graf von und zu Lerchenfeld || 1952 || CSU || Bayern || Regensburg || 48,5 || |- | data-sort-value=\"Leutert, Michael\" |Michael Leutert || 1974 || DIE LINKE || Sachsen || || || |- | data- sort-value=\"Leyen von der, Ursula\" |Ursula von der Leyen || 1958 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Lezius, Antje\" |Antje Lezius || 1960 || CDU || Rheinland-Pfalz || Kreuznach || 41,4 || |- | data-sort- value=\"Liebich, Stefan\" |Stefan Liebich || 1972 || DIE LINKE || Berlin || Berlin-Pankow || 28,3 || |- | data-sort-value=\"Liebing, Ingbert\" |Ingbert Liebing || 1963 || CDU || Schleswig-Holstein || Nordfriesland \u2013 Dithmarschen Nord || 49,8 || Resigned on 27 June 2017 |- | data-sort-value=\"Lietz, Matthias\" |Matthias Lietz || 1953 || CDU || Mecklenburg-Vorpommern || Mecklenburgische Seenplatte I \u2013 Vorpommern-Greifswald II || 45,9 || |- | data- sort-value=\"Lindholz, Andrea\" |Andrea Lindholz || 1970 || CSU || Bayern || Aschaffenburg || 52,4 || |- | data-sort-value=\"Lindner, Tobias\" |Tobias Lindner || 1982 || GR\u00dcNE || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort- value=\"Linnemann, Carsten\" |Carsten Linnemann || 1977 || CDU || Nordrhein- Westfalen || Paderborn || 59,1 || |- | data-sort-value=\"Lips, Patricia\" |Patricia Lips || 1963 || CDU || Hessen || Odenwald || 46,9 || |- | data-sort- value=\"Lischka, Burkhard\" |Burkhard Lischka || 1965 || SPD || Sachsen-Anhalt || || || |- | data-sort-value=\"Lorenz, Wilfried\" |Wilfried Lorenz || 1942 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Losekrugmoller, Gabriele\" |Gabriele L\u00f6sekrug-M\u00f6ller || 1951 || SPD || Niedersachsen || Hameln-Pyrmont \u2013 Holzminden || 42,3 || |- | data-sort-value=\"Lotze, Hiltrud\" |Hiltrud Lotze || 1958 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Lotzsch, Gesine\" |Gesine L\u00f6tzsch || 1961 || DIE LINKE || Berlin || Berlin-Lichtenberg || 40,3 || |- | data-sort-value=\"Lucking-Michel, Claudia\" |Claudia L\u00fccking-Michel || 1962 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Luczak, Jan- Marco\" |Jan-Marco Luczak || 1975 || CDU || Berlin || Berlin-Tempelhof \u2013 Sch\u00f6neberg || 35,1 || |- | data-sort-value=\"Ludwig, Daniela\" |Daniela Ludwig || 1975 || CSU || Bayern || Rosenheim || 58,1 || |- | data-sort- value=\"Luhmann, Kirsten\" |Kirsten L\u00fchmann || 1964 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Lutze, Thomas\" |Thomas Lutze || 1969 || DIE LINKE || Saarland || || || |- | data-sort-value=\"Maag, Karin\" |Karin Maag || 1962 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Stuttgart II || 43,8 || |- | data-sort- value=\"Magwas, Yvonne\" |Yvonne Magwas || 1979 || CDU || Sachsen || || || |- | data-sort-value=\"Mahlberg, Thomas\" |Thomas Mahlberg || 1965 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Maisch, Nicole\" |Nicole Maisch || 1981 || GR\u00dcNE || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Maiziere, Thomas de\" |Thomas de Maizi\u00e8re || 1954 || CDU || Sachsen || Mei\u00dfen || 53,6 || |- | data-sort-value=\"Malecha-Nissen, Birgit\" |Birgit Malecha-Nissen || 1958 || SPD || Schleswig-Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Manderla, Gisela\" |Gisela Manderla || 1958 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data- sort-value=\"Marks, Caren\" |Caren Marks || 1963 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Marschall, Matern Von\" |Matern von Marschall || 1962 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Freiburg || 34,9 || |- | data-sort- value=\"Marwitz, Hans-Georg von der\" |Hans-Georg von der Marwitz || 1961 || CDU || Brandenburg || M\u00e4rkisch-Oderland \u2013 Barnim II || 34,0 || |- | data-sort- value=\"Mast, Katja\" |Katja Mast || 1971 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Mattfeldt, Andreas\" |Andreas Mattfeldt || 1969 || CDU || Niedersachsen || Osterholz \u2013 Verden || 44,0 || |- | data-sort-value=\"Mattheis, Hilde\" |Hilde Mattheis || 1954 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data- sort-value=\"Mayer, Stephan\" |Stephan Mayer (Alt\u00f6tting) || 1973 || CSU || Bayern || Alt\u00f6tting || 65,8 || |- | data-sort- value=\"Meier, Reiner\" |Reiner Meier || 1953 || CSU || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Meister, Michael\" |Michael Meister || 1961 || CDU || Hessen || Bergstra\u00dfe || 48,3 || |- | data-sort-value=\"Meiwald, Peter\" |Peter Meiwald || 1966 || GR\u00dcNE || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Menz, Birgit\" |Birgit Menz || 1962 || DIE LINKE || Bremen || || ||In office since 16 March 2015 replacing Agnes Alpers |- | data-sort-value=\"Merkel, Angela\" |Angela Merkel || 1954 || CDU || Mecklenburg-Vorpommern || Vorpommern-R\u00fcgen \u2013 Vorpommern-Greifswald I || 56,2 || |- | data-sort-value=\"Metzler, Jan\" |Jan Metzler || 1981 || CDU || Rheinland-Pfalz || Worms || 42,0 || |- | data-sort- value=\"Michalk, Maria\" |Maria Michalk || 1949 || CDU || Sachsen || Bautzen I || 49,2 || |- | data-sort-value=\"Michelbach, Hans\" |Hans Michelbach || 1949 || CSU || Bayern || Coburg || 50,1 || |- | data-sort-value=\"Middelberg, Mathias\" |Mathias Middelberg || 1964 || CDU || Niedersachsen || Stadt Osnabr\u00fcck || 45,7 || |- | data-sort-value=\"Miersch, Matthias\" |Matthias Miersch || 1968 || SPD || Niedersachsen || Hannover-Land II || 43,4 || |- | data-sort-value=\"Mihalic, Irene\" |Irene Mihalic || 1976 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Mindrup, Klaus\" |Klaus Mindrup || 1964 || SPD || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Missfelder, Philipp\" |Philipp Mi\u00dffelder || 1979 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || Died on 13 July 2015 |- | data-sort- value=\"Mittag, Susanne\" |Susanne Mittag || 1958 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Mohring, Cornelia\" |Cornelia M\u00f6hring || 1960 || DIE LINKE || Schleswig-Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Monstadt, Dietrich\" |Dietrich Monstadt || 1957 || CDU || Mecklenburg-Vorpommern || Schwerin \u2013 Ludwigslust-Parchim I \u2013 Nordwestmecklenburg I || 39,0 || |- | data-sort- value=\"Moring, Karsten\" |Karsten M\u00f6ring || 1949 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Mortler, Marlene\" |Marlene Mortler || 1955 || CSU || Bayern || Roth || 50,6 || |- | data-sort-value=\"Mosblech, Volker\" |Volker Mosblech || 1955 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || In office since 20 July 2015 replacing Philipp Mi\u00dffelderhttps://www.derwesten.de/staedte/duisburg/volker-mosblech-zieht-nach- tod-von-missfelder-in-in-den-bundestag-ein-id10880617.html |- | data-sort- value=\"Motschmann, Elisabeth\" |Elisabeth Motschmann || 1952 || CDU || Bremen || || || |- | data-sort-value=\"Movassat, Niema\" |Niema Movassat || 1984 || DIE LINKE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Muller, Bettina\" |Bettina M\u00fcller || 1959 || SPD || Hessen || || || |- | data-sort- value=\"Muller, Carsten\" |Carsten M\u00fcller (Braunschweig) || 1970 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort- value=\"Muller, Detlef\" |Detlef M\u00fcller (Chemnitz) || 1964 || SPD || Sachsen || || ||In office since 19 December 2014 replacing Wolfgang Tiefensee |- | data-sort-value=\"Muller, Gerd\" |Gerd M\u00fcller || 1955 || CSU || Bayern || Oberallg\u00e4u || 60,7 || |- | data-sort- value=\"Muller, Norbert\" |Norbert M\u00fcller (Potsdam) || 1986 || DIE LINKE || Brandenburg || || || In office since 7 November 2014 replacing Diana Golze |- | data-sort-value=\"Muller, Stefan\" |Stefan M\u00fcller (Erlangen) || 1975 || CSU || Bayern || Erlangen || 48,5 || |- | data-sort- value=\"Mullergemmeke, Beate\" |Beate M\u00fcller-Gemmeke || 1960 || GR\u00dcNE || Baden- W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Muntefering, Michelle\" |Michelle M\u00fcntefering || 1980 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Herne \u2013 Bochum II || 48,6 || |- | data-sort-value=\"Murmann, Philipp\" |Philipp Murmann || 1964 || CDU || Schleswig-Holstein || Pl\u00f6n \u2013 Neum\u00fcnster || 43,7 || |- | data-sort- value=\"Mutlu, Ozcan\" |\u00d6zcan Mutlu || 1968 || GR\u00dcNE || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Mutzenich, Rolf\" |Rolf M\u00fctzenich || 1959 || SPD || Nordrhein- Westfalen || K\u00f6ln III || 39,3 || |- | data-sort-value=\"Nahles, Andrea\" |Andrea Nahles || 1970 || SPD || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Neu, Alexander\" |Alexander Neu || 1969 || DIE LINKE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Nick, Andreas\" |Andreas Nick || 1967 || CDU || Rheinland-Pfalz || Montabaur || 49,4 || |- | data-sort-value=\"Nietan, Dietmar\" |Dietmar Nietan || 1964 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort- value=\"Nissen, Ulli\" |Ulli Nissen || 1959 || SPD || Hessen || || || |- | data- sort-value=\"Noll, Michaela\" |Michaela Noll || 1959 || CDU || Nordrhein- Westfalen || Mettmann I || 49,5 || |- | data-sort-value=\"Nord, Thomas\" |Thomas Nord || 1957 || DIE LINKE || Brandenburg || || || |- | data-sort-value=\"Notz von, Konstantin\" |Konstantin von Notz || 1971 || GR\u00dcNE || Schleswig-Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Nouripour, Omid\" |Omid Nouripour || 1975 || GR\u00dcNE || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Nowak, Helmut\" |Helmut Nowak || 1941 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Nusslein, Georg\" |Georg N\u00fc\u00dflein || 1969 || CSU || Bayern || Neu-Ulm || 57,5 || |- | data-sort-value=\"Obermeier, Julia\" |Julia Obermeier || 1984 || CSU || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Oellers, Wilfried\" |Wilfried Oellers || 1975 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Heinsberg || 53,4 || |- | data-sort- value=\"Oppermann, Thomas\" |Thomas Oppermann || 1954 || SPD || Niedersachsen || G\u00f6ttingen || 40,4 || |- | data-sort-value=\"Ossner, Florian\" |Florian O\u00dfner || 1980 || CSU || Bayern || Landshut || 58,1 || |- | data-sort-value=\"Ostendorff, Friedrich\" |Friedrich Ostendorff || 1953 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Ostermann, Tim\" |Tim Ostermann || 1979 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Otte, Henning\" |Henning Otte || 1968 || CDU || Niedersachsen || Celle \u2013 Uelzen || 48,5 || |- | data- sort-value=\"Ozdemir, Cem\" |Cem \u00d6zdemir || 1965 || GR\u00dcNE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Ozdemir, Mahmut\" |Mahmut \u00d6zdemir (Duisburg) || 1987 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Duisburg II || 43,2 || |- | data-sort-value=\"Ozoguz, Aydan\" |Aydan \u00d6zo\u011fuz || 1967 || SPD || Hamburg || Hamburg-Wandsbek || 39,9 || |- | data-sort-value=\"Pahlmann, Ingrid\" |Ingrid Pahlmann || 1957 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort- value=\"Pantel, Sylvia\" |Sylvia Pantel || 1961 || CDU || Nordrhein-Westfalen || D\u00fcsseldorf II || 40,7 || |- | data-sort-value=\"Paschke, Markus\" |Markus Paschke || 1963 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data-sort- value=\"Patzelt, Martin\" |Martin Patzelt || 1947 || CDU || Brandenburg || Frankfurt (Oder) \u2013 Oder-Spree || 33,9 || |- | data-sort-value=\"Patzold, Martin\" |Martin P\u00e4tzold || 1984 || CDU || Berlin || || || |- | data-sort- value=\"Pau, Petra\" |Petra Pau || 1963 || DIE LINKE || Berlin || Berlin-Marzahn \u2013 Hellersdorf || 38,9 || |- | data-sort-value=\"Paus, Elisabeth\" |Elisabeth Paus || 1968 || GR\u00dcNE || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Petry, Christian\" |Christian Petry || 1965 || SPD || Saarland || || || In office since 2 January 2014 replacing Reinhold Jost |- | data-sort-value=\"Petzold, Harald\" |Harald Petzold (Havelland) || 1962 || DIE LINKE || Brandenburg || || || |- | data-sort- value=\"Petzold, Ulrich\" |Ulrich Petzold || 1951 || CDU || Sachsen-Anhalt || Dessau \u2013 Wittenberg || 44,6 || |- | data-sort-value=\"Pfeiffer, Joachim\" |Joachim Pfeiffer || 1967 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Waiblingen || 51,5 || |- | data-sort-value=\"Pfeiffer, Sibylle\" |Sibylle Pfeiffer || 1951 || CDU || Hessen || Lahn-Dill || 48,1 || |- | data-sort-value=\"Pflugradt, Jeannine\" |Jeannine Pflugradt || 1973 || SPD || Mecklenburg-Vorpommern || || || |- | data-sort-value=\"Pilger, Detlev\" |Detlev Pilger || 1955 || SPD || Rheinland- Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Pitterle, Richard\" |Richard Pitterle || 1959 || DIE LINKE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Pofalla, Ronald\" |Ronald Pofalla || 1959 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Kleve || 50,9 || Resigned on 31 December 2014 |- | data-sort-value=\"Pols, Eckhard\" |Eckhard Pols || 1962 || CDU || Niedersachsen || L\u00fcchow-Dannenberg \u2013 L\u00fcneburg || 39,8 || |- | data-sort-value=\"Poschmann, Sabine\" |Sabine Poschmann || 1968 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Dortmund II || 46,7 || |- | data-sort-value=\"Poss, Joachim\" |Joachim Po\u00df || 1948 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Gelsenkirchen || 50,5 || |- | data-sort-value=\"Post, Achim\" |Achim Post (Minden) || 1959 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort- value=\"Post, Florian\" |Florian Post || 1981 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Pothmer, Brigitte\" |Brigitte Pothmer || 1955 || GR\u00dcNE || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Priesmeier, Wilhelm\" |Wilhelm Priesmeier || 1954 || SPD || Niedersachsen || Goslar \u2013 Northeim \u2013 Osterode || 42,2 || |- | data-sort-value=\"Pronold, Florian\" |Florian Pronold || 1972 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Raabe, Sascha\" |Sascha Raabe || 1968 || SPD || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Raatz, Simone\" |Simone Raatz || 1962 || SPD || Sachsen || || || |- | data-sort-value=\"Rabanus, Martin\" |Martin Rabanus || 1971 || SPD || Hessen || || || |- | data-sort- value=\"Rachel, Thomas\" |Thomas Rachel || 1962 || CDU || Nordrhein-Westfalen || D\u00fcren || 50,3 || |- | data-sort-value=\"Radomski, Kerstin\" |Kerstin Radomski || 1974 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Radwan, Alexander\" |Alexander Radwan || 1964 || CSU || Bayern || Starnberg || 54,1 || |- | data-sort-value=\"Rainer, Alois Georg Josef\" |Alois Georg Josef Rainer || 1965 || CSU || Bayern || Straubing || 61,2 || |- | data-sort-value=\"Ramsauer, Peter\" |Peter Ramsauer || 1954 || CSU || Bayern || Traunstein || 62,6 || |- | data-sort-value=\"Rawert, Mechthild\" |Mechthild Rawert || 1957 || SPD || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Rebmann, Stefan\" |Stefan Rebmann || 1962 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Rehberg, Eckhardt\" |Eckhardt Rehberg || 1954 || CDU || Mecklenburg-Vorpommern || Mecklenburgische Seenplatte II \u2013 Landkreis Rostock III || 47,0 || |- | data-sort-value=\"Reiche, Katherina\" |Katherina Reiche (Potsdam) || 1973 || CDU || Brandenburg || Potsdam \u2013 Potsdam-Mittelmark II \u2013 Teltow-Fl\u00e4ming II || 32,6 || Resigned on 4 September 2015 |- | data-sort- value=\"Reichenbach, Gerold\" |Gerold Reichenbach || 1953 || SPD || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Reimann, Carola\" |Carola Reimann || 1967 || SPD || Niedersachsen || Braunschweig || 43,6 || |- | data-sort-value=\"Renner, Martina\" |Martina Renner || 1967 || DIE LINKE || Th\u00fcringen || || || |- | data- sort-value=\"Ridder, Daniela De\" |Daniela De Ridder || 1962 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Riebsamen, Lothar\" |Lothar Riebsamen || 1957 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Bodensee || 53,9 || |- | data-sort-value=\"Rief, Josef\" |Josef Rief || 1960 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Biberach || 59,0 || |- | data-sort-value=\"Riesenhuber, Heinz\" |Heinz Riesenhuber || 1935 || CDU || Hessen || Main-Taunus || 52,5 || |- | data-sort- value=\"Rimkus, Andreas\" |Andreas Rimkus || 1962 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Ripsam, Iris\" |Iris Ripsam || 1959 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || || || In office since 8 June 2016 replacing Thomas Strobl |- | data-sort-value=\"Rix, Sonke\" |S\u00f6nke Rix || 1975 || SPD || Schleswig- Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Rodebosse, Petra\" |Petra Rode-Bosse || 1959 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || In office since 21 October 2015 replacing Dirk Becker |- | data-sort-value=\"Rohde, Dennis\" |Dennis Rohde || 1986 || SPD || Niedersachsen || Oldenburg \u2013 Ammerland || 37,4 || |- | data- sort-value=\"Roring, Johannes\" |Johannes R\u00f6ring || 1959 || CDU || Nordrhein- Westfalen || Borken II || 57,4 || |- | data-sort-value=\"Rosel, Kathrin\" |Kathrin R\u00f6sel || 1970 || CDU || Niedersachsen || || || In office since 4 June 2016 replacing Reinhard Grindel |- | data-sort-value=\"Rosemann, Martin\" |Martin Rosemann || 1976 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Rospel, Ren\u00e9\" |Ren\u00e9 R\u00f6spel || 1964 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Hagen \u2013 Ennepe-Ruhr-Kreis I || 47,1 || |- | data-sort-value=\"Rossmann, Ernst Dieter\" |Ernst Dieter Rossmann || 1951 || SPD || Schleswig-Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Rossner, Tabea\" |Tabea R\u00f6\u00dfner || 1966 || GR\u00dcNE || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Roth, Claudia\" |Claudia Roth (Augsburg) || 1955 || GR\u00dcNE || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Roth, Michael\" |Michael Roth (Heringen) || 1970 || SPD || Hessen || Werra-Mei\u00dfner \u2013 Hersfeld-Rotenburg || 43,1 || |- | data-sort-value=\"Rottgen, Norbert\" |Norbert R\u00f6ttgen || 1965 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Rhein-Sieg-Kreis II || 52,4 || |- | data-sort- value=\"Ruddel, Erwin\" |Erwin R\u00fcddel || 1955 || CDU || Rheinland-Pfalz || Neuwied || 46,9 || |- | data-sort-value=\"Ruffer, Corinna\" |Corinna R\u00fcffer || 1975 || GR\u00dcNE || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Rupprecht, Albert\" |Albert Rupprecht || 1968 || CSU || Bayern || Weiden || 55,1 || |- | data-sort-value=\"Ruthrich, Susann\" |Susann R\u00fcthrich || 1977 || SPD || Sachsen || || || |- | data-sort-value=\"Rutzel, Bernd\" |Bernd R\u00fctzel || 1968 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Ryglewski, Sarah\" |Sarah Ryglewski || 1983 || SPD || Bremen || || || In office since 17 July 2015 replacing Carsten Sieling |- | data-sort-value=\"Saathoff, Johann\" |Johann Saathoff || 1967 || SPD || Niedersachsen || Aurich \u2013 Emden || 50,3 || |- | data-sort- value=\"Sarrazin, Manuel\" |Manuel Sarrazin || 1982 || GR\u00dcNE || Hamburg || || || |- | data-sort-value=\"Sawade, Annette\" |Annette Sawade || 1953 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Schabedoth, Hans-Joachim\" |Hans-Joachim Schabedoth || 1952 || SPD || Hessen || || || |- | data-sort- value=\"Schafer, Anita\" |Anita Sch\u00e4fer (Saalstadt) || 1951 || CDU || Rheinland-Pfalz || Pirmasens || 39,4 || |- | data-sort-value=\"Schafer, Axel\" |Axel Sch\u00e4fer (Bochum) || 1952 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Bochum I || 45,9 || |- | data-sort-value=\"Scharfenberg, Elisabeth\" |Elisabeth Scharfenberg || 1963 || GR\u00dcNE || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Schauble, Wolfgang\" |Wolfgang Sch\u00e4uble || 1942 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Offenburg || 56,0 || |- | data-sort-value=\"Schauws, Ursula\" |Ursula Schauws || 1966 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Schavan, Annette\" |Annette Schavan || 1955 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Ulm || 52,1 || Resigned on 30 June 2014 |- | data-sort-value=\"Scheer, Nina\" |Nina Scheer || 1971 || SPD || Schleswig-Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Scheuer, Andreas\" |Andreas Scheuer || 1974 || CSU || Bayern || Passau || 59,8 || |- | data-sort- value=\"Schick, Gerhard\" |Gerhard Schick || 1972 || GR\u00dcNE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Schieder, Marianne\" |Marianne Schieder (Schwandorf) || 1962 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Schiefner, Udo\" |Udo Schiefner || 1959 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Schiewerling, Karl\" |Karl Schiewerling || 1951 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Coesfeld \u2013 Steinfurt II || 56,1 || |- | data- sort-value=\"Schimke, Jana\" |Jana Schimke || 1979 || CDU || Brandenburg || Dahme-Spreewald \u2013 Teltow-Fl\u00e4ming III \u2013 Oberspreewald-Lausitz I || 37,0 || |- | data-sort-value=\"Schindler, Norbert\" |Norbert Schindler || 1949 || CDU || Rheinland-Pfalz || Neustadt \u2013 Speyer || 47,9 || |- | data-sort- value=\"Schipanski, Tankred\" |Tankred Schipanski || 1976 || CDU || Th\u00fcringen || Gotha \u2013 Ilm-Kreis || 37,3 || |- | data-sort-value=\"Schlecht, Michael\" |Michael Schlecht || 1951 || DIE LINKE || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Schlegel, Dorothee\" |Dorothee Schlegel || 1959 || SPD || Baden- W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Schmelzle, Heiko\" |Heiko Schmelzle || 1970 || CDU || Niedersachsen || || || Resigned on 31 October 2016 |- |- | data-sort-value=\"Schmidt, Christian\" |Christian Schmidt (F\u00fcrth) || 1957 || CSU || Bayern || F\u00fcrth || 49,2 || |- | data-sort- value=\"Schmidt, Dagmar\" |Dagmar Schmidt (Wetzlar) || 1973 || SPD || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Schmidt, Frithjof\" |Frithjof Schmidt || 1953 || GR\u00dcNE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Schmidt, Gabriele\" |Gabriele Schmidt (\u00dchlingen) || 1956 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Schmidt, Matthias\" |Matthias Schmidt (Berlin) || 1963 || SPD || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Schmidt, Ulla\" |Ulla Schmidt (Aachen) || 1949 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort- value=\"Schneider, Carsten\" |Carsten Schneider (Erfurt) || 1976 || SPD || Th\u00fcringen || || || |- | data-sort-value=\"Schnieder, Patrick\" |Patrick Schnieder || 1968 || CDU || Rheinland-Pfalz || Bitburg || 56,0 || |- | data-sort-value=\"Scho-Antwerpes, Elfi\" |Elfi Scho-Antwerpes || 1952 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || In office since 1 October 2015 replacing Christina Kampmann |- | data-sort-value=\"Schockenhoff, Andreas\" |Andreas Schockenhoff || 1957 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Ravensburg || 51,6 || died on 13 December 2014 |- | data-sort-value=\"Schon, Nadine\" |Nadine Sch\u00f6n (St. Wendel) || 1983 || CDU || Saarland || St. Wendel || 45,4 || |- | data- sort-value=\"Schroder, Kristina\" |Kristina Schr\u00f6der (Wiesbaden) || 1977 || CDU || Hessen || Wiesbaden || 43,6 || |- | data-sort- value=\"Schroder, Ole\" |Ole Schr\u00f6der || 1971 || CDU || Schleswig-Holstein || Pinneberg || 45,4 || |- | data-sort-value=\"Schulte, Ursula\" |Ursula Schulte || 1952 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort- value=\"Schultedruggelte, Bernhard\" |Bernhard Schulte-Dr\u00fcggelte || 1951 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Soest || 49,8 || |- | data-sort-value=\"Schulz, Swen\" |Swen Schulz (Spandau) || 1968 || SPD || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Schulzasche, Kordula\" |Kordula Schulz-Asche || 1956 || GR\u00dcNE || Hessen || || || |- | data- sort-value=\"Schulze, Klauspeter\" |Klaus-Peter Schulze || 1954 || CDU || Brandenburg || Cottbus \u2013 Spree-Nei\u00dfe || 36,0 || |- | data-sort- value=\"Schummer, Uwe\" |Uwe Schummer || 1957 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Viersen || 53,0 || |- | data-sort-value=\"Schurer, Ewald\" |Ewald Schurer || 1954 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Schuster, Armin\" |Armin Schuster (Weil am Rhein) || 1961 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || L\u00f6rrach \u2013 M\u00fcllheim || 50,1 || |- | data-sort-value=\"Schwabe, Frank\" |Frank Schwabe || 1970 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Recklinghausen I || 45,2 || |- | data-sort- value=\"Schwartze, Stefan\" |Stefan Schwartze || 1974 || SPD || Nordrhein- Westfalen || Herford \u2013 Minden-L\u00fcbbecke II || 41,3 || |- | data-sort- value=\"Schwarz, Andreas\" |Andreas Schwarz || 1965 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Schwarzeluhrsutter, Rita\" |Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter || 1962 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Schwarzer, Christina\" |Christina Schwarzer || 1976 || CDU || Berlin || || || |- | data- sort-value=\"Seif, Detlef\" |Detlef Seif || 1962 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Euskirchen \u2013 Erftkreis II || 50,9 || |- | data-sort-value=\"Selle, Johannes\" |Johannes Selle || 1956 || CDU || Th\u00fcringen || Kyffh\u00e4userkreis \u2013 S\u00f6mmerda \u2013 Weimarer Land I || 43,3 || |- | data-sort-value=\"Sendker, Reinhold\" |Reinhold Sendker || 1952 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Warendorf || 51,3 || |- | data-sort-value=\"Sensburg, Patrick Ernst\" |Patrick Sensburg|| 1971 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Hochsauerlandkreis || 56,1 || |- | data-sort- value=\"Siebert, Bernd\" |Bernd Siebert || 1949 || CDU || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Sieling, Carsten\" |Carsten Sieling || 1959 || SPD || Bremen || Bremen I || 37,9 || Resigned on 16 July 2015, elected Mayor of Bremen |- | data-sort-value=\"Silberhorn, Thomas\" |Thomas Silberhorn || 1968 || CSU || Bayern || Bamberg || 52,2 || |- | data-sort-value=\"Singhammer, Johannes\" |Johannes Singhammer || 1953 || CSU || Bayern || M\u00fcnchen-Nord || 43,2 || |- | data-sort-value=\"Sitte, Petra\" |Petra Sitte || 1960 || DIE LINKE || Sachsen- Anhalt || || || |- | data-sort-value=\"Sorge, Tino\" |Tino Sorge || 1975 || CDU || Sachsen-Anhalt || Magdeburg || 36,3 || |- | data-sort-value=\"Spahn, Jens\" |Jens Spahn || 1980 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Steinfurt I \u2013 Borken I || 52,0 || |- | data-sort-value=\"Spiering, Rainer\" |Rainer Spiering || 1956 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Spinrath, Norbert\" |Norbert Spinrath || 1957 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data- sort-value=\"Stadler, Svenja\" |Svenja Stadler || 1976 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Stamm-Fibich, Martina\" |Martina Stamm-Fibich || 1965 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Stauche, Carola\" |Carola Stauche || 1952 || CDU || Th\u00fcringen || Sonneberg \u2013 Saalfeld-Rudolstadt \u2013 Saale-Orla-Kreis || 41,1 || |- | data-sort-value=\"Steffel, Frank\" |Frank Steffel || 1966 || CDU || Berlin || Berlin-Reinickendorf || 44,9 || |- | data- sort-value=\"Steffen, Sonja\" |Sonja Steffen || 1963 || SPD || Mecklenburg- Vorpommern || || || |- | data-sort-value=\"Stefinger, Wolfgang\" |Wolfgang Stefinger || 1985 || CSU || Bayern || M\u00fcnchen-Ost || 44,7 || |- | data-sort- value=\"Stegemann, Albert\" |Albert Stegemann || 1976 || CDU || Niedersachsen || Mittelems || 59,0 || |- | data-sort-value=\"Stein, Peter\" |Peter Stein || 1968 || CDU || Mecklenburg-Vorpommern || Rostock \u2013 Landkreis Rostock II || 35,0 || |- | data-sort-value=\"Steinbach, Erika\" |Erika Steinbach || 1943 || independent || Hessen || Frankfurt am Main II || 36,3 || Left CDU parliamentary group on 15 January 2017 |- | data-sort-value=\"Steinbruck, Peer\" |Peer Steinbr\u00fcck || 1947 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || Resigned on 30 September 2016 |- | data-sort-value=\"Steineke, Sebastian\" |Sebastian Steineke || 1973 || CDU || Brandenburg || Prignitz \u2013 Ostprignitz-Ruppin \u2013 Havelland I || 33,5 || |- | data-sort-value=\"Steininger, Johannes\" |Johannes Steiniger || 1987 || CDU || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Steinke, Kersten\" |Kersten Steinke || 1958 || DIE LINKE || Th\u00fcringen || || || |- | data-sort-value=\"Steinmeier, Frankwalter\" |Frank-Walter Steinmeier || 1956 || SPD || Brandenburg || Brandenburg an der Havel || 33,1 || Resigned on 25 February 2017, elected President of Germany |- | data-sort-value=\"Stetten, Christian von\" |Christian von Stetten || 1970 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Schw\u00e4bisch Hall \u2013 Hohenlohe || 52,3 || |- | data-sort-value=\"Stier, Dieter\" |Dieter Stier || 1964 || CDU || Sachsen-Anhalt || Burgenland \u2013 Saalekreis || 44,8 || |- | data-sort-value=\"Stockhofe, Rita\" |Rita Stockhofe || 1967 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Storjohann, Gero\" |Gero Storjohann || 1958 || CDU || Schleswig-Holstein || Segeberg \u2013 Stormarn-Mitte || 45,4 || |- | data-sort-value=\"Stracke, Stephan\" |Stephan Stracke || 1974 || CSU || Bayern || Ostallg\u00e4u || 59,8 || |- | data-sort-value=\"Strasser, Christoph\" |Christoph Str\u00e4sser || 1949 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Straubinger, Max\" |Max Straubinger || 1954 || CSU || Bayern || Rottal-Inn || 61,1 || |- | data-sort-value=\"Strebl, Matthaus\" |Matth\u00e4us Strebl || 1952 || CSU || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Strengmann-Kuhn, Wolfgang\" |Wolfgang Strengmann-Kuhn || 1964 || GR\u00dcNE || Hessen || || || In office since 27 January 2014 replacing Priska Hinz |- | data-sort-value=\"Strenz, Karin\" |Karin Strenz || 1967 || CDU || Mecklenburg- Vorpommern || Ludwigslust-Parchim II \u2013 Nordwestmecklenburg II \u2013 Landkreis Rostock I || 43,0 || |- | data-sort-value=\"Stritzl, Thomas\" |Thomas Stritzl || 1957 || CDU || Schleswig-Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Strobele, Hanschristian\" |Hans-Christian Str\u00f6bele || 1939 || GR\u00dcNE || Berlin || Berlin- Friedrichshain \u2013 Kreuzberg \u2013 Prenzlauer Berg Ost || 39,9 || |- | data-sort- value=\"Strobl, Thomas\" |Thomas Strobl (Heilbronn) || 1960 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Heilbronn || 51,4 || Resigned on 3 June 2016 |- | data-sort-value=\"Strothmann, Lena\" |Lena Strothmann || 1952 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort- value=\"Stubgen, Michael\" |Michael St\u00fcbgen || 1959 || CDU || Brandenburg || Elbe-Elster \u2013 Oberspreewald-Lausitz II || 40,9 || |- | data-sort- value=\"S\u00fctterlin-Waack, Sabine\" |Sabine S\u00fctterlin-Waack || 1958 || CDU || Schleswig-Holstein || Flensburg \u2013 Schleswig || 42,5 || Resigned on 30 June 2017 |- | data-sort-value=\"Tack, Kerstin\" |Kerstin Tack || 1968 || SPD || Niedersachsen || Stadt Hannover I || 43,5 || |- | data-sort-value=\"Tackmann, Kirsten\" |Kirsten Tackmann || 1960 || DIE LINKE || Brandenburg || || || |- | data-sort-value=\"Tank, Azize\" |Azize Tank || 1950 || DIE LINKE || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Tauber, Peter\" |Peter Tauber || 1974 || CDU || Hessen || Main-Kinzig \u2013 Wetterau II \u2013 Schotten || 48,8 || |- | data-sort- value=\"Tausend, Claudia\" |Claudia Tausend || 1964 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Tempel, Frank\" |Frank Tempel || 1969 || DIE LINKE || Th\u00fcringen || || || |- | data-sort-value=\"Terpe, Harald\" |Harald Terpe || 1954 || GR\u00dcNE || Mecklenburg-Vorpommern || || || |- | data-sort-value=\"Thews, Michael\" |Michael Thews || 1964 || SPD || Nordrhein-Westfalen || Hamm \u2013 Unna II || 43,3 || |- | data-sort-value=\"Thissen, Karin\" |Karin Thissen || 1960 || SPD || Schleswig-Holstein || || ||In office since 21 May 2015 replacing Hans- Peter Bartels |- | data-sort-value=\"Thonnes, Franz\" |Franz Th\u00f6nnes || 1954 || SPD || Schleswig-Holstein || || || |- | data-sort-value=\"Tiefensee, Wolfgang\" |Wolfgang Tiefensee || 1955 || SPD || Sachsen || || || resigned on 11 December 2014 |- | data-sort-value=\"Tillmann, Antje\" |Antje Tillmann || 1964 || CDU || Th\u00fcringen || Erfurt \u2013 Weimar \u2013 Weimarer Land II || 37,1 || |- | data-sort- value=\"Timmermann-Fechter, Astrid\" |Astrid Timmermann-Fechter || 1963 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Trager, Carsten\" |Carsten Tr\u00e4ger || 1973 || SPD || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Tressel, Markus\" |Markus Tressel || 1977 || GR\u00dcNE || Saarland || || || |- | data-sort-value=\"Trittin, J\u00fcrgen\" |J\u00fcrgen Trittin || 1954 || GR\u00dcNE || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Troost, Axel\" |Axel Troost || 1954 || DIE LINKE || Sachsen || || || |- | data-sort-value=\"Uhl, Hans-Peter\" |Hans-Peter Uhl || 1944 || CSU || Bayern || M\u00fcnchen-West/Mitte || 42,6 || |- | data-sort-value=\"Uhl, Markus \" |Markus Uhl || 1979 || CDU || Saarland || || || In office since 18 July 2017 replacing Alexander Funk |- | data-sort- value=\"Ullrich, Volker Michael\" |Volker Michael Ullrich || 1975 || CSU || Bayern || Augsburg-Stadt || 44,4 || |- | data-sort-value=\"Ulrich, Alexander\" |Alexander Ulrich || 1971 || DIE LINKE || Rheinland-Pfalz || || || |- | data- sort-value=\"Vaatz, Arnold\" |Arnold Vaatz || 1955 || CDU || Sachsen || Dresden II \u2013 Bautzen II || 41,8 || |- | data-sort-value=\"Veit, Rudiger\" |R\u00fcdiger Veit || 1949 || SPD || Hessen || || || |- | data-sort-value=\"Veith, Oswin\" |Oswin Veith || 1961 || CDU || Hessen || Wetterau I || 47,1 || |- | data-sort- value=\"Verlinden, Julia\" |Julia Verlinden || 1979 || GR\u00dcNE || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Viesehon, Thomas\" |Thomas Viesehon || 1973 || CDU || Hessen || Waldeck || 41,5 || |- | data-sort-value=\"Vietz, Michael\" |Michael Vietz || 1968 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Vogel, Volkmar\" |Volkmar Vogel (Kleinsaara) || 1959 || CDU || Th\u00fcringen || Greiz \u2013 Altenburger Land || 44,9 || |- | data-sort-value=\"Vogler, Kathrin\" |Kathrin Vogler || 1963 || DIE LINKE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Vogt, Ute\" |Ute Vogt || 1964 || SPD || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort-value=\"Volmering, Sven\" |Sven Volmering || 1976 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Vopel, Dirk\" |Dirk V\u00f6pel || 1971 || SPD || Nordrhein- Westfalen || Oberhausen \u2013 Wesel III || 45,1 || |- | data-sort-value=\"Vossbeck- Kayser, Christel\" |Christel Vo\u00dfbeck-Kayser || 1961 || CDU || Nordrhein- Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Vries, Kees de\" |Kees de Vries || 1955 || CDU || Sachsen-Anhalt || Anhalt || 41,0 || |- | data-sort- value=\"Wadephul, Johann\" |Johann Wadephul || 1963 || CDU || Schleswig-Holstein || Rendsburg-Eckernf\u00f6rde || 45,2 || |- | data-sort-value=\"Wagenknecht, Sahra\" |Sahra Wagenknecht || 1969 || DIE LINKE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Wagner, Doris\" |Doris Wagner || 1963 || GR\u00dcNE || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Walterrosenheimer, Beate\" |Beate Walter-Rosenheimer || 1964 || GR\u00dcNE || Bayern || || || |- | data-sort-value=\"Wanderwitz, Marco\" |Marco Wanderwitz || 1975 || CDU || Sachsen || Chemnitzer Umland \u2013 Erzgebirgskreis II || 49,6 || |- | data-sort-value=\"Wange, Karl-Heinz\" |Karl- Heinz Wange || 1946 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || In office since 6 July 2016 replacing Steffen Kampeter |- | data-sort-value=\"Warken, Nina\" |Nina Warken || 1979 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Wawzyniak, Halina\" |Halina Wawzyniak || 1973 || DIE LINKE || Berlin || || || |- | data-sort-value=\"Weber, Gabi\" |Gabi Weber || 1955 || SPD || Rheinland-Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Wegner, Kai\" |Kai Wegner || 1972 || CDU || Berlin || Berlin-Spandau \u2013 Charlottenburg Nord || 39,2 || |- | data-sort-value=\"Weiler, Albert\" |Albert Weiler || 1965 || CDU || Th\u00fcringen || Gera \u2013 Jena \u2013 Saale-Holzland-Kreis || 36,1 || |- | data-sort-value=\"Weinberg, Harald\" |Harald Weinberg || 1957 || DIE LINKE || Bayern || || || |- | data- sort-value=\"Weinberg, Marcus\" |Marcus Weinberg (Hamburg) || 1967 || CDU || Hamburg || || || |- | data-sort-value=\"Weisgerber, Anja\" |Anja Weisgerber || 1976 || CSU || Bayern || Schweinfurt || 54,8 || |- | data-sort-value=\"Weiss, Peter\" |Peter Wei\u00df (Emmendingen) || 1956 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Emmendingen \u2013 Lahr || 52,3 || |- | data-sort-value=\"Weiss, Sabine\" |Sabine Weiss (Wesel I) || 1958 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Wesel I || 43,5 || |- | data-sort-value=\"Wellenreuther, Ingo\" |Ingo Wellenreuther || 1959 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Karlsruhe-Stadt || 39,5 || |- | data-sort- value=\"Wellmann, Karlgeorg\" |Karl-Georg Wellmann || 1952 || CDU || Berlin || Berlin-Steglitz \u2013 Zehlendorf || 42,4 || |- | data-sort-value=\"Wendt, Marian\" |Marian Wendt || 1985 || CDU || Sachsen || Nordsachsen || 45,6 || |- | data- sort-value=\"Werner, Katrin\" |Katrin Werner || 1973 || DIE LINKE || Rheinland- Pfalz || || || |- | data-sort-value=\"Westermayer, Waldemar\" |Waldemar Westermayer || 1953 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || || || In office since 1 July 2014 replacing Annette Schavan |- | data-sort-value=\"Westphal, Bernd\" |Bernd Westphal || 1960 || SPD || Niedersachsen || || || |- | data-sort- value=\"Whittaker, Kai\" |Kai Whittaker || 1985 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || Rastatt || 53,5 || |- | data-sort-value=\"Wichtel, Peter\" |Peter Wichtel || 1949 || CDU || Hessen || Offenbach || 45,5 || |- | data-sort-value=\"Wicklein, Andrea\" |Andrea Wicklein || 1958 || SPD || Brandenburg || || || |- | data- sort-value=\"Widmannmauz, Annette\" |Annette Widmann-Mauz || 1966 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || T\u00fcbingen || 46,9 || |- | data-sort-value=\"Wiese, Dirk \" |Dirk Wiese || 1983 || SPD || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort- value=\"Wiese, Heinz\" |Heinz Wiese (Ehingen) || 1945 || CDU || Baden-W\u00fcrttemberg || || || |- | data-sort- value=\"Willsch, Klauspeter\" |Klaus-Peter Willsch || 1961 || CDU || Hessen || Rheingau-Taunus \u2013 Limburg || 52,1 || |- | data-sort-value=\"Wilms, Valerie\" |Valerie Wilms || 1954 || GR\u00dcNE || Schleswig-Holstein || || || |- | data-sort- value=\"Winkelmeierbecker, Elisabeth\" |Elisabeth Winkelmeier-Becker || 1962 || CDU || Nordrhein-Westfalen || Rhein-Sieg-Kreis I || 49,6 || |- | data-sort- value=\"Wittke, Oliver\" |Oliver Wittke || 1966 || CDU || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Wohrl, Dagmar\" |Dagmar W\u00f6hrl || 1954 || CSU || Bayern || N\u00fcrnberg-Nord || 39,4 || |- | data-sort-value=\"Wolff, Waltraud\" |Waltraud Wolff (Wolmirstedt) || 1956 || SPD || Sachsen-Anhalt || || || |- | data-sort- value=\"Wollert, Birgit\" |Birgit W\u00f6llert || 1950 || DIE LINKE || Brandenburg || || || |- | data-sort-value=\"Woltmann, Barbara\" |Barbara Woltmann || 1957 || CDU || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Wunderlich, Jorn\" |J\u00f6rn Wunderlich || 1960 || DIE LINKE || Sachsen || || || |- | data-sort- value=\"Yuksel, G\u00fclistan\" |G\u00fclistan Y\u00fcksel || 1962 || SPD || Nordrhein- Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Zdebel, Hubertus\" |Hubertus Zdebel || 1954 || DIE LINKE || Nordrhein-Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Zech, Tobias\" |Tobias Zech || 1981 || CSU || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Zertik, Heinrich\" |Heinrich Zertik || 1957 || CDU || Nordrhein- Westfalen || || || |- | data-sort-value=\"Zeulner, Emmi\" |Emmi Zeulner || 1987 || CSU || Bayern || Kulmbach || 56,9 || |- | data-sort-value=\"Ziegler, Dagmar\" |Dagmar Ziegler || 1960 || SPD || Brandenburg || || || |- | data-sort- value=\"Zierke, Stefan\" |Stefan Zierke || 1970 || SPD || Brandenburg || || || |- | data-sort-value=\"Zimmer, Matthias\" |Matthias Zimmer || 1961 || CDU || Hessen || Frankfurt am Main I || 40,2 || |- | data-sort-value=\"Zimmermann, Jens\" |Jens Zimmermann || 1981 || SPD || Hessen || || || |- | data-sort- value=\"Zimmermann, Piabeate\" |Pia-Beate Zimmermann || 1956 || DIE LINKE || Niedersachsen || || || |- | data-sort-value=\"Zimmermann, Sabine\" |Sabine Zimmermann (politician) (Zwickau) || 1960 || DIE LINKE || Sachsen || || || |- | data-sort- value=\"Zollmer, Manfred\" |Manfred Z\u00f6llmer || 1950 || SPD || Nordrhein- Westfalen || Wuppertal I || 40,7 || |- | data-sort-value=\"Zollner, Gudrun\" |Gudrun Zollner || 1960 || CSU || Bayern || || || |- | data-sort- value=\"Zypries, Brigitte\" |Brigitte Zypries || 1953 || SPD || Hessen || Darmstadt || 37,3 || |} == See also == * Politics of Germany * List of members of the 1st Bundestag * List of members of the 2nd Bundestag * List of members of the 3rd Bundestag * List of members of the 4th Bundestag * List of members of the 5th Bundestag * List of members of the 6th Bundestag * List of members of the 7th Bundestag * List of members of the 8th Bundestag * List of members of the 9th Bundestag * List of members of the 10th Bundestag * List of members of the 11th Bundestag * List of members of the 12th Bundestag * List of members of the 13th Bundestag * List of members of the 14th Bundestag * List of members of the 15th Bundestag * List of members of the 16th Bundestag * List of members of the 17th Bundestag * List of members of the 19th Bundestag == References == == External links== *List of biographies of all members of the 18th Bundestag at Bundestag website (in German) 18 ",
    "title": "List of members of the 18th Bundestag"
}