{
    "id": "56721596",
    "text": "Facundo Ariel Silva Scheeffer (born 4 July 1996) is a Uruguayan professional footballer who plays as a goalkeeper for Villa Espa\u00f1ola, on loan from Danubio. ==Club career== Silva's career started with Danubio. He was promoted into the club's first-team for the 2014\u201315 campaign, he failed to make an appearance but was an unused substitute fifteen times as Danubio placed 4th overall. He was unused another nineteen times throughout 2015\u201316, but Silva did eventually make his professional debut during a 2\u20131 defeat to Sud Am\u00e9rica on 19 March 2016. In January 2017, Silva joined Segunda Divisi\u00f3n team Canadian on loan. He featured seventeen times as Canadian were relegated to the Segunda Divisi\u00f3n Amateur. Back with Danubio, Silva appeared in nine games across 2018. In March 2020, after no more appearances for Danubio, Silva was loaned to second tier team Villa Espa\u00f1ola. His debut arrived, belatedly due to the COVID-19 pandemic, in August against Albion. ==International career== Silva has represented Uruguay at U15 and U17 level. He won fifteen caps for the U17s, including his debut in a friendly against Paraguay in May 2012 and one appearance at the 2013 South American Under-17 Football Championship in Argentina; playing the full ninety minutes in a 5\u20131 first stage victory over Bolivia. He was a substitute for the U17s' other eight U17 Championship fixtures, as well as for five games at the subsequent 2013 FIFA U-17 World Cup in the United Arab Emirates. ==Career statistics== . {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\" |+ Club statistics |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|League Cup !colspan=\"2\"|Continental !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |rowspan=\"8\"|Danubio |2014\u201315 |rowspan=\"7\"|Primera Divisi\u00f3n |0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||0||0||0||0 |- |2015\u201316 |3||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||0||0||3||0 |- |2016 |0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||0||0 |- |2017 |0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||0||0||0||0 |- |2018 |9||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||0||0||9||0 |- |2019 |0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||0||0||0||0 |- |2020 |0||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||0||0 |- !colspan=\"2\"|Total !12!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!0!!0!!0!!0!!12!!0 |- |rowspan=\"1\"|Canadian (loan) |2017 |rowspan=\"2\"|Segunda Divisi\u00f3n |17||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||17||0 |- |rowspan=\"1\"|Villa Espa\u00f1ola (loan) |2020 |2||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||2||0 |- !colspan=\"3\"|Career total !31!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!0!!0!!0!!0!!31!!0 |} ==References== ==External links== * Category:1996 births Category:Living people Category:People from Artigas, Uruguay Category:Uruguayan footballers Category:Uruguay youth international footballers Category:Association football goalkeepers Category:Uruguayan Primera Divisi\u00f3n players Category:Uruguayan Segunda Divisi\u00f3n players Category:Danubio F.C. players Category:Canadian Soccer Club players Category:Villa Espa\u00f1ola players ",
    "title": "Facundo Silva (footballer, born 1996)"
}