{
    "id": "56742945",
    "text": "Franz W\u00f6ss Racing is an Austrian motor racing team. It was founded in the early 1990s by Franz W\u00f6ss. Currently Franz W\u00f6ss Racing competes in the Remus F3 Cup. The team did also participate in the now folded German Formula 3 Championship occasionally. Franz W\u00f6ss Racing didn't aim to compete for championships in German Formula 3, but rather entered and prepared any car from well-funded or so-called 'gentleman drivers'. From 2006 to 2013, with the exceptions of Hamad Al Fardan and their 2011 entries, they competed only in the Trophy Class which was restricted to older Formula 3 cars. The team won their first drivers' championship in the 1997 Austria Formula 3 Cup season with Czech driver Petr Krizan. However, the team has won the 1994 Austria Formula 3 Trophy before. Team founder and owner Franz W\u00f6ss is also the organizer of the Remus F3 Cup and the FIA CEZ Formula 3. ==History== ===Single-seaters=== ==Current series results== ===Austria Formula 3 Cup/Remus F3 Cup=== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:85%\" |- !colspan=\"10\" align=\"center\"| Austria Formula 3 Cup |- ! Year ! Car ! Drivers ! Races ! Wins ! Poles ! F/Laps ! Points ! |- !rowspan=1| 1994 | Ralt | Ewald Kapferer [T] | ? | ? | ? | ? | ? |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st [T] |- !rowspan=1| 1995 | ? | Georg Holzer [T] | ? | ? | ? | ? | ? |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st [T] |- !rowspan=8| 1996 | Dallara 393-Opel | Jaroslaw Wierczuk | 13 | 0 | 1 | 0 | 100 |style=\"background:#FFDF9F;\"| 3rd |- | Dallara 394-Opel | Florian Schnitzenbaumer | 13 | 0 | 0 | 1 | 74 | 4th |- |rowspan=2| Dallara 393-Opel Dallara 393-FIAT | Franz W\u00f6ss | 11 | 0 | 0 | 0 | 62 | 6th |- | Tobias Schlesinger | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |- |rowspan=2| Ralt RT34-Volkswagen | Kurt Fischer [T] | 5 | 0 | 2 | 0 | 55 | 4th [T] |- |rowspan=2| Georg Holzer [T] |rowspan=2| 4 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 4 |rowspan=2| 4 |rowspan=2| 80 |rowspan=2 style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd [T] |- |rowspan=2| Ralt RT35-Volkswagen |- | Christoph Fuchs [T] | 2 | 0 | 0 | 2 | 30 | 7th [T] |- !rowspan=9| 1997 | Dallara 394-Opel | Petr K\u0159i\u017ean | 10 | 5 | 3 | 5 | 154 |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st |- | Dallara 394-Opel | Florian Schnitzenbaumer | 11 | 1 | 0 | 1 | 125 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd |- |Dallara 393-Opel | Franz W\u00f6ss | 10 | 0 | 0 | 1 | 90 | 4th |- |rowspan=3| Dallara 393-Opel | Wolfgang Krebitz | 2 | 0 | 0 | 0 | 7 | 15th |- | Kurt Fischer | 2 | 0 | 0 | 0 | 4 | 19th |- | Andr\u00e9 Fibier | 1 | 1 | 1 | 1 | 20 | 11th |- |Dallara 394-FIAT | Nicklas Karlsson | 1 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |- | Ralt RT34-Volkswagen Dallara 393-Opel Ralt RT35-Volkswagen | Peter Schmid | 5 | 0 | 0 | 0 | 7 | 15th |- | Ralt RT34-Volkswagen | Georg Holzer [T] | 10 | 10 | 0 | 8 | 100 |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st [T] |- !rowspan=5| 1998 | Dallara F396-Opel | Jaromir Zdrazil | 14 | 0 | 0 | 0 | 32 | 12th |- | Dallara 395-Opel | Andr\u00e9 Fibier | 15 | 5 | 6 | 4 | 238 |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st |- | Dallara F396-Opel | Franz W\u00f6ss | 4 | 0 | 0 | 0 | 34 | 11th |- | Dallara 394-Opel | Ole Martin Lindum | 2 | 0 | 0 | 0 | 18 | 16th |- | Dallara 393-Opel | Hrvoje Baric [T] | 8 | 0 | 0 | 0 | 47 |style=\"background:#FFDF9F;\"| 3rd [T] |- !rowspan=3| 1999 | Dallara F397-Opel | Andr\u00e9 Fibier | 15 | 6 | 6 | 4 | 249 |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st |- | Dallara F397-Opel | Jaromir Zdrazil | 2 | 0 | 0 | 0 | 61 | 8th\u2020 |- | Dallara F396-Opel | Franz W\u00f6ss | 15 | 0 | 0 | 0 | 106 | 5th |- !rowspan=10| 2000 |rowspan=3| Dallara F397-Opel | Diego Romanini | 11 | 0 | 0 | 1 | 130 |style=\"background:#FFDF9F;\"| 3rd |- | Andr\u00e9 Fibier | 1 | 1 | 0 | 1 | 20 | 15th |- |rowspan=2| Franz W\u00f6ss |rowspan=2| 14 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 2 |rowspan=2| 2 |rowspan=2| 106 |rowspan=2| 4th |- |rowspan=2| Dallara F398-Opel |- | Clemens Stadler | 5 | 0 | 1 | 1 | 85 | 6th |- |rowspan=2| Dallara F396-Opel | Christian Zeller | 2 | 0 | 0 | 0 | 9 | 27th |- |rowspan=2| Heinz Baltensperger |rowspan=2| 8 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 20 |rowspan=2| 15th |- |rowspan=2| Dallara F397-Opel |- | Ingo Alton | 4 | 0 | 0 | 0 | 24 | 13th |- | Ralt RT37-Mugen-Honda | Josef Sommerhalder | 4 | 0 | 0 | 0 | 9 | 27th |- !rowspan=6| 2001 |rowspan=2| Dallara F399-Opel | Diego Romanini | 6 | 2 | 0 | 0 | 171 |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st\u2020 |- | Clemens Stadler | 6 | 1 | 1 | 1 | 32 | 10th |- | Dallara F399-Opel | Franz W\u00f6ss | 8 | 0 | 0 | 1 | 95 | 4th |- | Dallara F398-Opel | Christian Zeller | 3 | 0 | 0 | 0 | 20 | 14th |- | Dallara F300-Opel | Georg Holzer | 2 | 0 | 0 | 0 | 6 | 17th |- | Dallara F396-Opel | Heinz Baltensperger [T] | 4 | 0 | 0 | 0 | 10 | 4th [T] |- !rowspan=6| 2002 |rowspan=3| Dallara F399-Opel | Denis Watt | 5 | 0 | 0 | 0 | 48 | 8th |- | Franz W\u00f6ss | 8 | 2 | 1 | 1 | 121 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd |- | Denis Lupo | 2 | 0 | 0 | 0 | 18 | 17th |- | Dallara F300-Opel | Christian Zeller | 8 | 0 | 0 | 0 | 52 | 6th |- | Dallara F398-Opel | Remy Striebig | 4 | 0 | 0 | 0 | 35 | 13th |- | Dallara F396-Opel | Heinz Baltensperger [T] | 4 | 1 | 0 | 0 | 45 | 4th\u2020 [T] |- !rowspan=6| 2003 | Dallara F302-Opel | Olivier Muytjens | 4 | 0 | 0 | 0 | 23 | 14th |- | Dallara F302-Opel Dallara F399-Opel | Franz W\u00f6ss | 6 | 0 | 0 | 0 | 56 | 8th\u2020 |- | Dallara F399-Opel | Sven Barth | 10 | 4 | 0 | 0 | 167 |style=\"background:#FFDF9F;\"| 3rd |- |rowspan=3| Dallara F399-Opel | Andr\u00e9 Fibier | 2 | 0 | 0 | 0 | 20 | 15th |- | Marcel Las\u00e9e | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |- | David Hemkemeyer | 4 | 0 | 0 | 0 | 28 | 13th |- !rowspan=2| 2004 | Dallara F399-Opel Dallara F302-Opel | Franz W\u00f6ss | 3 | 0 | 0 | 0 | 48 | 7th |- | Dallara F399-Opel | Ina Fabry | 2 | 0 | 0 | 0 | 12 | 15th |- !rowspan=4| 2005 | Dallara F301-Opel Dallara F302-Opel | Christopher Kuntz | 8 | 2 | 0 | 0 | 105 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd |- | Dallara F302-Opel | Franz W\u00f6ss | 2 | 2 | 0 | 2 | 40 | 7th |- | Dallara F399-Opel | Florian Schnitzenbaumer | 9 | 1 | 0 | 0 | 110 |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st |- | Dallara F301-Opel | Thilo Matheis | 6 | 0 | 0 | 0 | 50 | 6th |- !rowspan=4| 2006 | Dallara F302-Opel | Christopher Kuntz | 2 | 1 | 0 | 0 | 35 | 10th |- |rowspan=2| Dallara F302-Opel | Martin Konrad | 12 | 0 | 0 | 0 | 157 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd |- | Franz W\u00f6ss | 2 | 0 | 0 | 0 | 20 | 12th |- | Dallara F302-Opel | Denis Watt | 9 | 0 | 0 | 0 | 84 |style=\"background:#FFDF9F;\"| 3rd |- !rowspan=3| 2007 | Dallara F303-Opel | Francesco Lopez | 10 | 1 | 1 | 1 | 119 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd |- |rowspan=2| Dallara F302-Opel | Stefan Neuburger | 8 | 4 | 3 | 2 | 137 |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st |- | Florian Schnitzenbaumer | 2 | 0 | 0 | 0 | 15 | 11th |- !rowspan=4| 2008 | Dallara F302-Opel | Stefan Neuburger | 2 | 0 | 0 | 0 | 6 | 16th |- |rowspan=2| Dallara F305-Mercedes | Hamad Al Fardan | 4 | 2 | 3 | 3 | 25 | 7th |- | Franz W\u00f6ss | 2 | 0 | 0 | 0 | 10 | 13th |- | Dallara F302-Opel | Francesco Lopez | 4 | 0 | 0 | 0 | 30 | 5th |- !rowspan=2| 2009 | Dallara F302-Opel | Florian Schnitzenbaumer | 2 | 0 | 0 | 0 | 8 | 11th |- | Dallara F302-Opel | Francesco Lopez | 10 | 10 | 10 | 10 | 100 |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st |- !rowspan=4| 2010 |rowspan=2| Dallara F302-OPC Challenge | Florian Schnitzenbaumer | 10 | 2 | 2 | 2 | 139 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd |- | Franz W\u00f6ss | 2 | 0 | 0 | 0 | 10 | 14th |- | Dallara F302-Opel | Francesco Lopez | 4 | 0 | 0 | 0 | 46 | 8th |- | Dallara F303-Opel | Stefan Neuburger | 2 | 0 | 0 | 0 | 3 | 16th |- !rowspan=7| 2011 | Dallara F302-OPC Challenge | Florian Schnitzenbaumer | 14 | 0 | 0 | 0 | 152 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd |- |rowspan=4| Dallara F305-OPC Challenge | Franz W\u00f6ss | 4 | 0 | 0 | 0 | 36 | 9th |- | Francesco Lopez | 2 | 0 | 0 | 0 | 12 | 18th |- | Stefan Neuburger | 2 | 0 | 0 | 0 | 19 | 17th |- | Manfred Lang | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | 26th |- | Dallara F303-Opel | Andreas Holzer | 12 | 0 | 0 | 0 | 63 | 5th |- | Dallara F306-Opel | Dominik Kocher | 12 | 0 | 0 | 0 | 57 | 6th |- !rowspan=7| 2012 |rowspan=3| Dallara F305-OPC Challenge | Stefan Neuburger | 2 | 0 | 0 | 0 | 16 | 16th |- | Maximilian Hackl | 4 | 0 | 0 | 0 | 34 | 11th |- | Fabian Hamprecht | 4 | 0 | 0 | 0 | 60 | 5th |- | Dallara F306-Mercedes | Jani Tammi | 14 | 0 | 0 | 0 | 164 |style=\"background:#FFDF9F;\"| 3rd |- | Dallara F303-OPC Challenge | Thomas Warken | 9 | 0 | 0 | 0 | 58 | 8th |- |rowspan=2| Dallara F302-OPC Challenge | Franz W\u00f6ss | 6 | 0 | 0 | 0 | 34 | 11th |- | Florian Schnitzenbaumer | 2 | 0 | 0 | 0 | 10 | 18th |- !colspan=\"10\" align=\"center\"| Remus F3 Cup |- !rowspan=4| 2013 | Dallara F302-Opel Dallara F308-OPC Challenge | Franz W\u00f6ss | 6 | 0 | 0 | 0 | 75 | 7th |- | Dallara F305-Opel | Christopher H\u00f6her | 12 | 12 | 12 | 11 | 300 |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st |- | Dallara F305-Opel | Maximilian Hackl | 4 | 0 | 0 | 0 | 51 | 9th |- | Dallara F302-Opel | Florian Schnitzenbaumer [T] | 2 | 0 | 0 | 0 | 43 | 6th [T] |- !rowspan=8| 2014 | Dallara F305-Opel | Angelique Germann | 12 | 0 | 0 | 0 | 20 | 16th |- |rowspan=2| Dallara F308-Opel | Stefan Neuburger | 2 | 0 | 0 | 0 | 30 | 14th |- | Nikolaj Rogivue | 4 | 0 | 0 | 0 | 30 | 14th |- | Dallara F308-Opel | Franz W\u00f6ss | 8 | 0 | 0 | 0 | 70 | 6th |- | Dallara F306-Opel | Jani Tammi | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | 21st |- | Dallara F308-Mercedes | Christopher H\u00f6her | 2 | 1 | 1 | 1 | 43 | 9th |- |rowspan=2| Dallara F302-Opel | Florian Schnitzenbaumer [T] | 12 | 9 | 0 | 0 | 243 |style=\"background:#ffffbf;\"| 1st [T] |- | Luca Iannaccone [T] | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |- !rowspan=5| 2015 |rowspan=2| Dallara F308-Opel | Stefan Neuburger | 2 | 0 | 0 | 0 | 20 | 18th |- | Kurt B\u00f6hlen | 8 | 0 | 0 | 0 | 105 | 6th |- | Dallara F308-Opel Dallara F312-Oreca | Christopher H\u00f6her | 10 | 4 | 3 | 3 | 113 | 5th |- | Dallara F305-Opel | Dr. Ulrich Drechsler | 12 | 0 | 0 | 0 | 36 | 12th |- | Dallara F303-Opel | Luca Iannaccone [T] | 14 | 1 | 0 | 0 | 123.5 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd [T] |- !rowspan=6| 2016 | Dallara F308-Opel | Angelique Germann | 14 | 1 | 0 | 0 | 124 | 5th |- | Dallara F308-Opel | Kurt B\u00f6hlen | 14 | 1 | 5 | 1 | 196 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd |- |rowspan=2| Dallara F308-Opel | Franz W\u00f6ss | 6 | 0 | 0 | 0 | 42 | 11th |- | Stefan Neuburger | 2 | 0 | 0 | 0 | 14 | 15th |- | Dallara F305-Opel | Dr. Ulrich Drechsler | 10 | 0 | 0 | 0 | 41 | 12th |- | Dallara F303-Opel | Luca Iannaccone [T] | 14 | 0 | 0 | 0 | 118.5 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd [T] |- !rowspan=7| 2017 | Dallara F308-Opel | Angelique Germann | 8 | 1 | 0 | 0 | 124 | 5th |- | Dallara F308-Opel | Kurt B\u00f6hlen | 14 | 0 | 0 | 1 | 198 |style=\"background:#FFDF9F;\"| 3rd |- |rowspan=3| Dallara F308-Opel | Florian Schnitzenbaumer | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |- | Luca Iannaccone | 8 | 0 | 0 | 0 | 24 | 11th\u2020 |- | Thomas Aregger | 2 | 0 | 0 | 0 | 24 | 11th |- | Dallara F305-Opel | Dr. Ulrich Drechsler [T] | 12 | 1 | 0 | 0 | 127.5 | style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd [T] |- | Dallara F305-Opel | Philipp Regensperger | 14 | 2 | 2 | 2 | 213 | style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd |- !rowspan=4| 2018 | Dallara F308-Opel | Angelique Germann | 2 | 0 | 0 | 0 | 10 | 19th |- |rowspan=2| Dallara F305-Volkswagen | Thomas Aregger | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | 26th |- | Luca Iannaccone | 10 | 0 | 0 | 0 | 8 | 4th [T] |- | Dallara F308-Opel | Dr. Ulrich Drechsler | 4 | 0 | 0 | 0 | 8 | 20th |- |} \u2020 \u2013 Shared results with other teams ==Former series results== ===German Formula 3=== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:85%\" |- !colspan=\"10\" align=\"center\"| German Formula Three Championship |- ! Year ! Car ! Drivers ! Races ! Wins ! Poles ! F/Laps ! Points ! ! |- !rowspan=2| 1991 |rowspan=2| Ralt RT34-Volkswagen | Ewald Kapferer | 4 | 0 | 0 | 0 | 1 | 27th |rowspan=2| N/A |- | Franz W\u00f6ss | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | 40th |- !rowspan=2| 1992 | Ralt RT34-Volkswagen | Kurt Fischer | 5 | 0 | 0 | 0 | 0 | 38th |rowspan=2| N/A |- | Ralt RT35-Volkswagen | Franz W\u00f6ss | 12 | 0 | 0 | 0 | 0 | 35th |- !rowspan=3| 1993 | Ralt RT36-Volkswagen | Andr\u00e9 Fibier | 19 | 0 | 0 | 0 | 37 | 10th |rowspan=3| N/A |- | Ralt RT35-Volkswagen | Georg Holzer | 6 | 0 | 0 | 0 | 0 | 34th |- | Ralt RT35-Volkswagen | Franz W\u00f6ss | 10 | 0 | 0 | 0 | 0 | 35th |- !rowspan=6| 1994 |rowspan=3| Dallara 393-Volkswagen | Patrick Vallant | 3 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |rowspan=6| N/A |- | Martin Albrecht | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |- |rowspan=2| Franz W\u00f6ss |rowspan=2| 13 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| NC |- |rowspan=3| Ralt RT36/956-Volkswagen |- | Josef Neuhauser | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |- | Georg Holzer | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |- !colspan=\"10\" align=\"center\"| German Formula 3 Class B |- !rowspan=5| 1996 | Dallara 394-FIAT Dallara 393-Opel | Jaros\u0142aw Wierczuk | 13 | 0 | 0 | 0 | 13 | 8th\u2020 |rowspan=5| N/A |- | Dallara 396-Alfa Romeo | Georg Holzer | 2 | 0 | 0 | 0 | 4 | 10th |- | Dallara 393-Opel | Tobias Schlesinger | 2 | 0 | 0 | 0 | 27 | 5th\u2020 |- | Dallara 396-Alfa Romeo | Christoph Fuchs | 2 | 0 | 0 | 0 | 2 | 12th |- | Dallara 396-Alfa Romeo | Florian Schnitzenbaumer | 2 | 0 | 0 | 0 | 7 | 9th |- !colspan=\"10\" align=\"center\"| German Formula Three Championship |- !rowspan=1| 2001 | Dallara F399-Opel | Clemens Stadler | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | 36th\u2020 |rowspan=1| N/A |- !rowspan=7| 2003 |rowspan=2| Dallara F302-Opel | Olivier Muytjens | 4 | 0 | 0 | 0 | 6 | 17th |rowspan=7| N/A |- | Franz W\u00f6ss | 2 | 0 | 0 | 0 | 1 | 26th\u2020 |- | Dallara F399-Opel | Sven Barth | 16 | 1 | 0 | 0 | 191 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd |- |rowspan=4| Dallara F399-Opel | Andr\u00e9 Fibier | 2 | 0 | 0 | 0 | 5 | 18th |- | Marcel Las\u00e9e | 2 | 0 | 0 | 0 | 8 | 16th |- | Ina Fabry | 6 | 0 | 0 | 0 | 3 | 22nd |- | David Hemkemeyer | 4 | 0 | 0 | 0 | 0 | 33rd |- !rowspan=5| 2004 | Dallara F302-Opel | Marcus Steinel | 16 | 0 | 0 | 0 | 13 | 13th |rowspan=5| N/A |- |rowspan=4| Dallara F399-Opel | Franz W\u00f6ss | 4 | 0 | 0 | 0 | 0 | 32nd |- | Ina Fabry | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | 31st |- | Florian Schnitzenbaumer | 1 | 0 | 0 | 0 | 0 | 28th |- | Andr\u00e9 Fibier | 1 | 0 | 0 | 0 | 0 | 29th |- !rowspan=6| 2005 |rowspan=3| Dallara F302-Opel | Sven Barth | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | 21st |rowspan=6| N/A |- | Franz W\u00f6ss | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | 29th |- |rowspan=2| Christopher Kuntz |rowspan=2| 15 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 0 |rowspan=2| 24th |- |rowspan=2| Dallara F301-Opel |- | Diego Romanini [T] | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | 35th |- | Dallara F399-Opel | Florian Schnitzenbaumer [T] | 12 | 0 | 0 | 0 | 0 | 27th |- !colspan=\"10\" align=\"center\"| German Formula 3 Trophy |- !rowspan=4| 2006 | Dallara F302-Opel | Martin Konrad | 17 | 0 | 0 | 0 | 28 | 7st |rowspan=4| N/A |- | Dallara F302-Opel | Denis G. Watt | 10 | 0 | 0 | 0 | 3 | 23rd |- | Dallara F301-Opel | Christopher Kuntz | 2 | 0 | 0 | 0 | 1 | 24th |- | Dallara F303-Opel | Marko Nevalainen | 2 | 0 | 0 | 0 | 10 | 15th |- !rowspan=3| 2007 |rowspan=2| Dallara F303-Opel | Michael Aberer | 2 | 0 | 0 | 0 | 2 | 13th |rowspan=3| N/A |- | Francesco Lopez | 2 | 0 | 0 | 0 | 8 | 10th |- | Dallara F302-Opel | Stefan Neuburger | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |- !colspan=\"10\" align=\"center\"| German Formula Three Championship |- !rowspan=3| 2008 | Dallara F305-Mercedes | Hamad Al Fardan | 11 | 0 | 0 | 0 | 13 | 12th |rowspan=3| N/A |- | Dallara F303-Opel | Bernd Herndlhofer [T] | 11 | 3 | 0 | 0 | 116 |style=\"background:#DFDFDF;\"| 2nd [T] |- | Dallara F302-Opel | Francesco Lopez [T] | 6 | 0 | 0 | 0 | 27 | 8th [T] |- !colspan=\"10\" align=\"center\"| German Formula 3 Trophy |- !rowspan=2| 2009 | Dallara F302-Opel | Stefan Neuburger | 2 | 0 | 0 | 0 | 7 | 10th |rowspan=2| N/A |- | Dallara F302-Opel | Francesco Lopez | 14 | 0 | 0 | 0 | 89 |style=\"background:#FFDF9F;\"| 3rd |- !colspan=\"10\" align=\"center\"| German Formula Three Championship |- !rowspan=3| 2011 | Dallara F306-OPC Challenge | Dominik Kocher | 4 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |rowspan=3| N/A |- |rowspan=2| Dallara F305-OPC Challenge | Stefan Neuburger | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |- | Francesco Lopez | 2 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC |- !colspan=\"10\" align=\"center\"| German Formula 3 Trophy |- !rowspan=2| 2012 | Dallara F305-OPC Challenge | Maximilian Hackl | 3 | 0 | 0 | 0 | 44 | 6th |rowspan=2| N/A |- | Dallara F302-Opel | Sylvain Warnecke | 3 | 0 | 0 | 0 | 14 | 7th |- !rowspan=4| 2013 | Dallara F302-OPC Challenge | Luca Iannaccone | 3 | 0 | 0 | 0 | 95 | 8th\u2020 |rowspan=4| 9th |- | Dallara F305-OPC Challenge | Maximilian Hackl | 20 | 0 | 0 | 0 | 175 | 4th |- | Dallara F305-OPC Challenge | Christopher H\u00f6her | 20 | 0 | 0 | 0 | 44 | 10th |- | Dallara F308-OPC Challenge | Stefan Neuburger | 20 | 0 | 0 | 0 | 31 | 11th |- !colspan=\"10\" align=\"center\"| German Formula Three Championship |- !rowspan=2| 2014 | Dallara F305-OPC Challenge | Luca Iannaccone | 14 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC\u2021 |rowspan=2| NC |- | Dallara F302-OPC Challenge | Nikolaj Rogivue | 3 | 0 | 0 | 0 | 0 | NC\u2021 |- |} \u2020 \u2013 Shared results with other teams \u2021 \u2013 Guest driver \u2013 ineligible for points. ==References== Category:German Formula 3 teams ",
    "title": "Franz W\u00f6ss Racing"
}