{
    "id": "58301862",
    "text": "Alfonso Osorio Garc\u00eda (13 December 1923 \u2013 27 August 2018) was a Spanish politician. Born in Santander on 13 December 1923, Osorio studied law at the University of Oviedo. He joined the State Lawyers Corps in 1953, serving in Cuenca and Toledo. He later joined the Legal Service of the Spanish Air Force. He was also a member of the Francoist Cortes and took several business administration positions. Osorio was named Minister of the Presidency and Second Vice President under Carlos Arias Navarro and retained his position under Adolfo Su\u00e1rez, as was his very close aid during the hard times of the Transition. Osorio was appointed to the Senate from 1977 to 1979. After leaving the Su\u00e1rez government and the Union of the Democratic Centre, Osorio led the Progressive Democratic Party until his resignation in September 1979. He subsequently joined the People's Alliance and represented Madrid in the Congress of Deputies until 1986, and Cantabria until 1989. Upon stepping down from the legislature, Osorio withdrew from the People's Alliance and quit politics. Osorio died on 27 August 2018, at the age of 94 in his hometown of Santander. Osorio was married to Mar\u00eda Teresa Iturmendi G\u00f3mez-Nales, daughter of Antonio Iturmendi Ba\u00f1ales. They had three children. ==References== Category:1923 births Category:2018 deaths Category:Members of the Senate of Spain Category:Union of the Democratic Centre (Spain) politicians Category:People's Alliance (Spain) politicians Category:Members of the 1st Congress of Deputies (Spain) Category:Members of the 2nd Congress of Deputies (Spain) Category:Members of the 3rd Congress of Deputies (Spain) Category:People from Santander, Spain Category:University of Oviedo alumni Category:Members of the State Lawyers Corps Category:Deputy Prime Ministers of Spain Category:20th-century Spanish lawyers Category:Cantabrian politicians ",
    "title": "Alfonso Osorio"
}