{
    "id": "58301577",
    "text": "Olivier Becht (born April 28, 1976) is a French politician of the Agir party who is a member of the National Assembly of France, representing the Haut-Rhin department. He was previously the mayor of the Rixheim commune. ==Political career== In parliament, Becht serves as member of the Defense Committee.Olivier Becht French National Assembly. In this capacity, he co- authored (with St\u00e9phane Trompille) a parliamentary report on space defence in 2019, calling on the Ministry of the Armies to upgrade its capabilities given the proliferation of competitors and potential enemies.Victor Mallet (July 25, 2019), France plans lasers to blind enemy satellites Financial Times. He is also a member of the French parliamentary friendship groups with Germany, Japan and Romania. In addition to his committee assignments, Becht has been a member of the French delegation to the Parliamentary Assembly of the Council of Europe since 2017. In this capacity, he serves on the Committee on the Election of Judges to the European Court of Human Rights; the Committee on Culture, Science, Education and Media; and the Sub-Committee on Media and Information Society.Olivier Becht Parliamentary Assembly of the Council of Europe. ==Political positions== In late 2019, Becht was one of 17 members of the committee who co-signed a letter to Prime Minister \u00c9douard Philippe in which they warned that the 365 million euro ($406 million) sale of aerospace firm Groupe Lat\u00e9co\u00e8re to U.S. fund Searchlight Capital raised \u201cquestions about the preservation of know-how and France\u2019s defense industry base\u201d and urged government intervention.Michel Cabirol (November 23, 2019), Ventes de Photonis et Lat\u00e9co\u00e8re : 17 d\u00e9put\u00e9s souhaitent une approche souveraine La Tribune.Laurence Frost (January 9, 2020), Concerns over U.S. Latecoere purchase overblown: Dassault CEO Reuters. ==References== Category:Living people Category:1976 births Category:Agir (France) politicians Category:Deputies of the 15th National Assembly of the French Fifth Republic Category:Mayors of places in Grand Est Category:People from Strasbourg ",
    "title": "Olivier Becht"
}