{
    "id": "58303537",
    "text": "Jorge Pel\u00e1ez S\u00e1nchez (born 29 September 1996), commonly known as Canillas, is a Spanish professional footballer who plays for Austrian club SV Ried as a forward. ==Club career== Born in M\u00e1laga, Canillas represented M\u00e1laga CF, CD Tirro Pichon, Atl\u00e9tico Madrid and Granada CF as a youth. On 29 November 2014, he made his senior debut for Granada CF B, coming on as a substitute for Gabriel Corozo in a 1\u20130 defeat against Sevilla Atl\u00e9tico. On 23 July 2015, he signed a three-year contract extension with the club. On 1 September 2016, he was loaned out to Linares Deportivo. On 9 January 2017, he left Linares Deportivo. On the next day, his contract was terminated by mutual consent. Canillas switched to UCAM Murcia CF B on 31 January 2017. After a stint with \u00c9cija Balompi\u00e9, he moved abroad and joined Austrian club FC Blau-Wei\u00df Linz on 7 June 2018. ==Career statistics== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\" |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |rowspan=\"3\"|Granada B |2014\u201315 |Segunda Divisi\u00f3n B |1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||1||0 |- |2015\u201316 |Segunda Divisi\u00f3n B |1||0||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||1||0 |- !colspan=\"2\"|Total !2!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!colspan=\"2\"|\u2014!!2!!0 |- |rowspan=\"1\"|Linares Deportivo (loan) |2016\u201317 |Segunda Divisi\u00f3n B |10||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||10||0 |- |UCAM Murcia B |2016\u201317 |Tercera Divisi\u00f3n |15||10||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||15||10 |- |\u00c9cija |2017\u201318 |Segunda Divisi\u00f3n B |21||2||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||21||2 |- |Blau-Wei\u00df Linz |2018\u201319 |Erste Liga |5||1||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||5||1 |- !colspan=\"3\"|Career total !48!!13!!0!!0!!0!!0!!48!!13 |} ==References== ==External links== * * * * Category:1996 births Category:Living people Category:Association football forwards Category:Spanish footballers Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Tercera Divisi\u00f3n players Category:Club Recreativo Granada players Category:UCAM Murcia CF B players Category:\u00c9cija Balompi\u00e9 players Category:Austrian Football Second League players Category:FC Blau-Wei\u00df Linz players Category:SV Ried players Category:Spanish expatriate footballers Category:Spanish expatriate sportspeople in Austria Category:Expatriate footballers in Austria ",
    "title": "Canillas (footballer)"
}