{
    "id": "58410202",
    "text": "The Guatemalan ambassador to the Hoy See in Rome is the official representative of the Government in Guatemala City to the subject of international law, Holy See. == List of Representatives == {| class=\"wikitable sortable\" !| Diplomatic accreditation !| ambassador !| Observations !| President of Guatemala !| List of popes !| Term end |- | | |Charg\u00e9 d'affaires |Jos\u00e9 Rafael Carrera Turcios |Pope Pius IX | |- | |Francisco A. Figueroa | |Jos\u00e9 Mar\u00eda Reina Andrade |Pope Pius XII | |- | |Domingo Coicolea Villacorta | |Carlos Castillo Armas |Pope Pius XII | |- | |Pedro De Yurrita Maury | |Miguel Yd\u00edgoras Fuentes |Pope John XXIII | |- | |Luis Beltranena Sinibaldi | |Alfredo Enrique Peralta Azurdia |Pope Paul VI | |- | |Eduardo de Le\u00f3n Strecker |Charg\u00e9 d'affaires |Alfredo Enrique Peralta Azurdia |Pope Paul VI | |- | |Jos\u00e9 Guirola Leal | |Alfredo Enrique Peralta Azurdia |Pope Paul VI | |- | |Luis Valladares y Aycinena | |Julio C\u00e9sar M\u00e9ndez Montenegro |Pope Paul VI | |- | |Jos\u00e9 Alejandro Deutschmann Miron | |\u00d3scar Humberto Mej\u00eda V\u00edctores |Pope John Paul II | |- | |Julio Antonio Torres Arriola |Charg\u00e9 d'affaires |Marco Vinicio Cerezo Ar\u00e9valo |Pope John Paul II | |- | |Carlos Alfredo Escobar Armas | |Marco Vinicio Cerezo Ar\u00e9valo |Pope John Paul II | |- | |Carlos Urrutia- Aparicio | |Jorge Antonio Serrano Elias |Pope John Paul II | |- | |Mario Alfonso de la Cerda Bustamente | |Jorge Antonio Serrano Elias |Pope John Paul II | |- | |Jos\u00e9 Mauricio Rodr\u00edguez Wever | |Ramiro de Le\u00f3n Carpio |Pope John Paul II | |- | |Sergio Iv\u00e1n B\u00facaro Hurtarte | |\u00c1lvaro Arz\u00fa Irigoyen |Pope John Paul II | |- | |Acisclo Valladares Molina | |Alfonso Antonio Portillo Cabrera |Pope John Paul II | |- | |Juan Gavarrete Sober\u00f3n | |\u00d3scar Berger Perdomo |Pope John Paul II | |- | |Acisclo Valladares Molina | |\u00c1lvaro Colom Caballeros |Pope Benedict XVI | |- | |Martha Thelma Calder\u00f3n Vandenberg |Charg\u00e9 d'affaires |\u00c1lvaro Colom Caballeros |Pope Benedict XVI | |- | |Alfonso Roberto Matta Fahsen | |\u00c1lvaro Colom Caballeros |Pope Benedict XVI | |- | | | |Jimmy Morales |Pope Francis | |} == References == Holy See Guatemala ",
    "title": "List of ambassadors of Guatemala to the Holy See"
}