{
    "id": "58411173",
    "text": "The men's 800 metres at the 2018 European Athletics Championships took place at the Olympic Stadium on 9, 10, and 11 August.Timetable ==Records== {| class=\"wikitable\" width=75% |- !colspan=\"5\"|Standing records prior to the 2018 European Athletics Championships |- |World record | |1:40.91 |London, Great Britain |9 August 2012 |- |European record | |1:41.11 |Cologne, Germany |24 August 1997 |- |Championship record | |1:43.84 |Prague, Czechoslovakia |31 August 1978 |- |World Leading | |1:42.05 |London, Great Britain |22 July 2018 |- |European Leading | |1:43.65 |Monaco |20 July 2018 |} ==Schedule== {| class=\"wikitable\" ! Date ! Time ! Round |- |9 August 2018 || 11:30 || Round 1 |- |10 August 2018 || 19:32 || Semifinals |-style=background:lemonchiffon |11 August 2018 || 20:30 || Final |} ==Results== ===Round 1=== Heat 4 First 3 in each heat (Q) and the next fastest 4 (q) advanced to the Semifinals. {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center\" |- !Rank !! Heat !! Lane !! Name !! Nationality !! Time !! Note |- bgcolor=ccffcc | 1 || 4 || 1 || align=left|Adam Kszczot || align=left| || 1:46.31 || |- bgcolor=ccffcc | 2 || 2 || 2 || align=left|Mateusz Borkowski || align=left| || 1:46.41 || |-bgcolor=ccffcc | 3 || 4 || 7 || align=left|Amel Tuka || align=left| || 1:46.47 || |-bgcolor=ccffcc | 4 || 2 || 8 || align=left|\u00c1lvaro de Arriba || align=left| || 1:46.48 || |-bgcolor=ccffcc | 5 || 2 || 3 || align=left|Luk\u00e1\u0161 Hodbo\u010f || align=left| || 1:46.50 || , |- bgcolor=ccffcc | 6 || 4 || 4 || align=left|Daniel Rowden || align=left| || 1:46.59 || |- bgcolor=ddffdd | 7 || 2 || 4 || align=left|Thomas Roth || align=left| || 1:46.70 || |-bgcolor=ddffdd | 8 || 2 || 6 || align=left|Guy Learmonth || align=left| || 1:46.75 || |-bgcolor=ddffdd | 9 || 2 || 5 || align=left|Yevhen Hutsol || align=left| || 1:46.97 || |- bgcolor=ddffdd | 10 || 4 || 8 || align=left|Daniel And\u00fajar || align=left| || 1:46.99 || |- | 11 || 4 || 2 || align=left|Gabriel Tual || align=left| || 1:47.26 || |- | 12 || 4 || 6 || align=left|Elliott Crestan || align=left| || 1:47.35 || |- | 13 || 2 || 1 || align=left|Sven Cepu\u0161 || align=left| || 1:47.56 || |- bgcolor=ccffcc | 14 || 3 || 3 || align=left|Andreas Kramer || align=left| || 1:47.87 || |- bgcolor=ccffcc | 15 || 3 || 1 || align=left|Andreas Bube || align=left| || 1:47.94 || |- bgcolor=ccffcc | 16 || 1 || 3 || align=left|Sa\u00fal Ord\u00f3\u00f1ez || align=left| || 1:47.95 || |- bgcolor=ccffcc | 17 || 1 || 5 || align=left|Micha\u0142 Rozmys || align=left| || 1:48.01 || |- bgcolor=ccffcc | 18 || 1 || 1 || align=left|Elliot Giles || align=left| || 1:48.05 || |- | 19 || 2 || 7 || align=left|Christoph Kessler || align=left| || 1:48.13 || |- bgcolor=ccffcc | 20 || 3 || 7 || align=left|Pierre-Ambroise Bosse || align=left| || 1:48.14 || |- | 21 || 4 || 5 || align=left|\u017dan Rudolf || align=left| || 1:48.24 || |- | 22 || 3 || 4 || align=left|Benedikt Huber || align=left| || 1:48.33 || |- | 23 || 1 || 8 || align=left|Tam\u00e1s Kazi || align=left| || 1:48.37 || |- | 24 || 3 || 8 || align=left|Simone Barontini || align=left| || 1:48.53 || |- | 25 || 4 || 3 || align=left|Markus Einan || align=left| || 1:48.55 || |- | 26 || 3 || 5 || align=left|Filip \u0160nejdr || align=left| || 1:48.70 || |- | 27 || 1 || 4 || align=left|Cosmin Trofin || align=left| || 1:48.85 || |- | 28 || 1 || 7 || align=left|Mark English || align=left| || 1:48.98 || |- | 29 || 3 || 2 || align=left|Zak Curran || align=left| || 1:49.31 || |- | 30 || 3 || 6 || align=left|Musa Hajdari || align=left| || 1:49.47 || |- | 31 || 1 || 2 || align=left|Christos Demetriou || align=left| || 1:50.62 || |- | || 1 || 6 || align=left|Abedin Mujezinovi\u0107 || align=left| || || |- | || 1 || 8 || align=left|Marc Reuther || align=left| || || |} ===Semifinals=== First 3 (Q) and next 2 fastest (q) qualify for the final. {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center\" |- !Rank !! Heat !! Lane !! Name !! Nationality !! Time !! Note |- bgcolor=ccffcc | 1 || 2 || 4 || align=left|Adam Kszczot || align=left| || 1:46.11 || |- bgcolor=ccffcc | 2 || 1 || 5 || align=left|Andreas Kramer || align=left| || 1:46.14 || |- bgcolor=ccffcc | 3 || 2 || 8 || align=left|Micha\u0142 Rozmys || align=left| || 1:46.17 || , |- bgcolor=ccffcc | 4 || 2 || 6 || align=left|Pierre-Ambroise Bosse || align=left| || 1:46.21 || |- bgcolor=ccffcc | 5 || 1 || 1 || align=left|Andreas Bube || align=left| || 1:46.40 || |-bgcolor=ddffdd | 6 || 2 || 3 || align=left|\u00c1lvaro de Arriba || align=left| || 1:46.43 || |- bgcolor=ccffcc | 7 || 1 || 8 || align=left|Mateusz Borkowski || align=left| || 1:46.54 || |-bgcolor=ddffdd | 8 || 2 || 2 || align=left|Luk\u00e1\u0161 Hodbo\u010f || align=left| || 1:46.57 || |- | 9 || 2 || 7 || align=left|Thomas Roth || align=left| || 1:46.60 || |- | 10 || 1 || 4 || align=left|Sa\u00fal Ord\u00f3\u00f1ez || align=left| || 1:46.82 || |- | 11 || 1 || 3 || align=left|Guy Learmonth || align=left| || 1:46.83 || |- | 12 || 1 || 6 || align=left|Daniel Rowden || align=left| || 1:46.98 || |- | 13 || 1 || 7 || align=left|Amel Tuka || align=left| || 1:47.24 || |- | 14 || 1 || 2 || align=left|Yevhen Hutsol || align=left| || 1:47.29 || |- | 15 || 2 || 5 || align=left|Elliot Giles || align=left| || 1:47.40 || |- | 16 || 2 || 1 || align=left|Daniel And\u00fajar || align=left| || 1:48.10 || |- |} ===Final=== The final {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center\" |- ! Rank !! Lane !! Name !! Nationality !! Time !! Note |- | || 3 || align=left|Adam Kszczot || align=left| || 1:44.59 || |- | || 6 || align=left|Andreas Kramer || align=left| || 1:45.03 || '''''' |- | || 4 || align=left|Pierre-Ambroise Bosse || align=left| || 1:45.30 || |- | 4 || 7 || align=left|Micha\u0142 Rozmys || align=left| || 1:45.32 || |- | 5 || 8 || align=left|Mateusz Borkowski || align=left| || 1:45.42 || |- | 6 || 1 || align=left|Andreas Bube || align=left| || 1:45.92 || |- | 7 || 5 || align=left|\u00c1lvaro de Arriba || align=left| || 1:46.41 || |- | 8 || 2 || align=left|Luk\u00e1\u0161 Hodbo\u010f || align=left| || 1:46.60 || |- |} ==References== 800 M Category:800 metres at the European Athletics Championships ",
    "title": "2018 European Athletics Championships \u2013 Men's 800 metres"
}