{
    "id": "58435446",
    "text": "\u00c1ngelo Smit Preciado Qui\u00f1\u00f3nez (born 18 February 1998) is an Ecuadorian processional footballer who plays as a right back for Independiente del Valle. ==Club career== Born in Shushufindi, Sucumb\u00edos, Preciado joined Independiente del Valle's youth setup in 2015, from Am\u00e9rica de Quito. In February 2018, during the semifinals of the 2018 U-20 Copa Libertadores, he went viral after using the corner flag to defend himself from a fight with the River Plate Montevideo players. Promoted to the first team after playing a short period in the reserve team, Alianza Cotopaxi, Preciado made his senior \u2013 and Serie A \u2013 debut on 9 July 2018, starting in a 3\u20131 away loss against Aucas. He soon became a regular starter, and scored his first goals on 25 August by netting a brace in a 4\u20132 home defeat of El Nacional. ==International career== On 4 May 2017, Preciado was called up to Ecuador under-20s for the year's FIFA U-20 World Cup, On 30 August of the following year, he was called up to the full side by manager Hern\u00e1n Dar\u00edo G\u00f3mez, for two friendlies against Jamaica and Guatemala. Preciado made his full international debut on 12 October 2018, replacing Independiente teammate Stiven Plaza in a 4\u20133 loss against Qatar at the Jassim bin Hamad Stadium in Doha. ==Career statistics== ===Club=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\" |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|Continental !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |Alianza Cotopaxi |2018 |Segunda Categor\u00eda |0||0|| colspan=\"2\" |\u2014||colspan=2|\u2014||11Appearance(s) in Campeonato Provincial de Segunda Categor\u00eda de Cotopaxi||2||11||2 |- |rowspan=\"3\" valign=\"center\"|Independiente del Valle |2018 |rowspan=\"2\"|Serie A |24||2||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||16||1 |- |2019 |20||1||colspan=\"2\"|\u2014||8Appearance(s) in Copa Sudamericana||0||colspan=\"2\"|\u2014||28||1 |- !colspan=\"2\"|Total !44!!3!!colspan=\"2\"|\u2014!!8!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!52!!3 |- !colspan=\"3\"|Career total !44!!3!!0!!0!!8!!0!!11!!2!!63!!5 |} ===International=== {|class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\" !colspan=3|Ecuador |- !Year!!Apps!!Goals |- |2018||3||0 |- |2019||1||0 |- !Total||4||0 |} ==Honours== Independiente del Valle *Copa Sudamericana: 2019 ==References== ==External links== *\u00c1ngelo Preciado profile at Federaci\u00f3n Ecuatoriana de F\u00fatbol Category:Living people Category:1998 births Category:People from Shushufindi Canton Category:Ecuadorian footballers Category:Association football defenders Category:Ecuadorian Serie A players Category:C.S.D. Independiente del Valle footballers Category:Ecuador international footballers ",
    "title": "\u00c1ngelo Preciado"
}