{
    "id": "58444760",
    "text": "Andr\u00e9s Mart\u00edn Garc\u00eda (born 11 July 1999) is a Spanish footballer who plays for Rayo Vallecano as a forward. ==Club career== Born in Aguadulce, Seville, Andalusia, Mart\u00edn joined C\u00f3rdoba CF's youth setup in 2016, from Antequera CF. He made his senior debut with the reserves on 20 August 2017, playing the last six minutes in a 1\u20132 Segunda Divisi\u00f3n B away loss against Extremadura UD. Mart\u00edn scored his first senior goal on 1 November 2017, netting the equalizer in a 1\u20131 home draw against Real Balomp\u00e9dica Linense. The following 21 June, after featuring regularly for the B-team during the campaign, he extended his contract with the club, and featured with the main squad during the whole pre- season. Mart\u00edn made his professional debut on 9 September 2018, coming on as a second-half substitute for Alejandro Alfaro in a 0\u20130 home draw against AD Alcorc\u00f3n for the Segunda Divisi\u00f3n championship. Three days later he scored his first professional goal, netting the opener in a 2\u20130 home win against Gimn\u00e0stic de Tarragona, for the season's Copa del Rey. On 26 June 2019, after suffering relegation, Mart\u00edn signed a five-year contract with Rayo Vallecano, now also in the second division. ==References== ==External links== * * * Category:1999 births Category:Living people Category:People from Sierra Sur (Seville) Category:Spanish footballers Category:Andalusian footballers Category:Association football forwards Category:Segunda Divisi\u00f3n players Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Tercera Divisi\u00f3n players Category:C\u00f3rdoba CF B players Category:C\u00f3rdoba CF players Category:Rayo Vallecano players Category:Spain under-21 international footballers ",
    "title": "Andr\u00e9s Mart\u00edn (footballer)"
}