{
    "id": "58450497",
    "text": "Cuenca is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Cuenca. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Cuenca 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Cuenca |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Manuel Tortosa Ruiz | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 41,754 || 38.81 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Pilar Mart\u00ednez Pe\u00f1arrubia | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 40,732 || 37.86 |- | align=\"left\"| Carmen Torralba Valiente | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 40,372 || 37.52 |- | align=\"left\"| Alfonso Escudero Ortega | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 39,340 || 36.56 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda \u00c1ngeles L\u00f3pez Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 38,965 || 36.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Soledad Herrera Arribas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 34,774 || 32.32 |- | align=\"left\"| \u2022 David Borja P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 17,482 || 16.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Beatriz Mart\u00ednez Valencoso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 7,969 || 7.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Mar\u00eda Navarrete Tudela | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 7,187 || 6.68 |- | align=\"left\"| \u2022 Jaime Saiz Leal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 6,527 || 6.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Mart\u00ednez Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 6,458 || 6.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Mar\u00eda Romero Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 5,474 || 5.09 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Gasc\u00f3n Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 4,592 || 4.27 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Gallego Torres | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 1,265 || 1.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Fernando Mu\u00f1oz Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| R. Cero\u2013GV\u2013PCAS\u2013TC | 387 || 0.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Armengot Paradinas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 301 || 0.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Andrea Constanza Scarcella Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 288 || 0.27 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Antonio Pe\u00f1a Ramos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| P\u2013LIB | 134 || 0.12 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 2,053 || 1.91 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 107,593 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 107,593 || 97.40 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 2,869 || 2.60 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 110,462 || 71.52 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 43,979 || 28.48 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 154,441 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Cuenca (Senate constituency)"
}