{
    "id": "58450413",
    "text": "Cantabria is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Cantabria. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Cantabria 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Cantabria |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Javier Puente Redondo | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 102,966 || 32.01 |- | align=\"left\"| Amaya Land\u00edn D\u00edaz de Corcuera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 97,872 || 30.42 |- | align=\"left\"| F\u00e9lix de las Cuevas Cort\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 87,274 || 27.13 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Isabel Fern\u00e1ndez Guti\u00e9rrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 83,561 || 25.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Manuel Cruz Viadero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 79,473 || 24.70 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Roc\u00edo R\u00e1bago G\u00f3mez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 77,941 || 24.23 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Fernando Fern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PRC | 64,339 || 20.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Aurora Cuero Fuentecilla | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PRC | 58,118 || 18.07 |- | align=\"left\"| \u2022 \u00c1ngel Sainz Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PRC | 54,283 || 16.87 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis Temes Ortiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 41,941 || 13.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Rodrigo Romero Jim\u00e9nez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 25,323 || 7.87 |- | align=\"left\"| \u2022 Pablo \u00c1ngel Gonz\u00e1lez de la Riva | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 22,968 || 7.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Rosario Quintana Pantale\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 22,528 || 7.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Ruth P\u00e9rez Higuera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 19,580 || 6.09 |- | align=\"left\"| \u2022 Agust\u00edn Prieto Espu\u00f1es | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 14,969 || 4.65 |- | align=\"left\"| \u2022 Sara Cristina Quintanilla Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 14,213 || 4.42 |- | align=\"left\"| \u2022 Laura Tejedor Bonhome | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 4,011 || 1.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Javier Antonio Pe\u00f1a Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,522 || 0.78 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda L\u00f3pez Revuelta | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 841 || 0.26 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Jaime G\u00f3mez Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 694 || 0.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Lorena Garc\u00eda Tabar\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTE | 621 || 0.19 |- | align=\"left\"| \u2022 Montserrat Barrio L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 594 || 0.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Arturo Lim\u00f3n Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB | 563 || 0.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Pilar Artigas Manero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB | 457 || 0.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Alejandro Ruiz Benito | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| P\u2013LIB | 320 || 0.10 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 5,057 || 1.57 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 321,694 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 321,694 || 97.72 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 7,521 || 2.28 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 329,215 || 65.62 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 172,461 || 34.38 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 501,676 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Cantabria (Senate constituency)"
}