{
    "id": "58450704",
    "text": "Ja\u00e9n is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Ja\u00e9n. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Ja\u00e9n 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Ja\u00e9n |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Micaela Navarro Garz\u00f3n | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 140,844 || 39.40 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Latorre Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 135,192 || 37.81 |- | align=\"left\"| Manuel \u00c1ngel Fern\u00e1ndez Palomino | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 133,728 || 37.41 |- | align=\"left\"| Francisco Javier M\u00e1rquez S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 104,337 || 29.18 |- | align=\"left\"| \u2022 \u00c1ngeles Isac Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 99,654 || 27.87 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Morillo Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 83,247 || 23.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Ram\u00f3n Ortu\u00f1o Exp\u00f3sito | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 62,422 || 17.46 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Machado Villaca\u00f1as | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 34,126 || 9.55 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Mercedes Garc\u00eda Begara | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 33,386 || 9.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Encarnaci\u00f3n Merelo Jerez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 31,231 || 8.74 |- | align=\"left\"| \u2022 Bruno Garc\u00eda P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 30,698 || 8.59 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosel Jim\u00e9nez Ru\u00edz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 25,258 || 7.06 |- | align=\"left\"| \u2022 Pedro Gallardo N\u00fa\u00f1ez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 23,002 || 6.43 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Jos\u00e9 Torres Mayorga | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 5,717 || 1.60 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Javier Garc\u00eda M\u00e1rquez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 3,742 || 1.05 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Mar\u00eda Ramos Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 2,230 || 0.62 |- | align=\"left\"| \u2022 Teresa Recena Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,256 || 0.35 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Gabriel Castillo Hidalgo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,023 || 0.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Abad Garc\u00eda Arboledas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| RISA | 855 || 0.24 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 6,742 || 1.89 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 357,513 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 357,513 || 96.77 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 11,925 || 3.23 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 369,438 || 70.15 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 157,221 || 29.85 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 526,659 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Ja\u00e9n (Senate constituency)"
}