{
    "id": "58450711",
    "text": "Le\u00f3n is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Le\u00f3n. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Le\u00f3n 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | Apr 2019 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | Nov 2019 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Le\u00f3n |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text- align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Salvador Vidal Varela | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 88,069 || 34.01 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda del Carmen Mor\u00e1n Franco | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 86,327 || 33.34 |- | align=\"left\"| Javier Santiago V\u00e9lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 85,666 || 33.08 |- | align=\"left\"| Antonio Silv\u00e1n Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 85,627 || 33.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Constantino Marcos \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 83,162 || 32.12 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Mar Gonz\u00e1lez Pereda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 75,472 || 29.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Poll\u00e1n Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 34,919 || 13.49 |- | align=\"left\"| \u2022 Pabel Enrique Alb\u00e1n Ram\u00edrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 23,498 || 9.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Javier Arias Blanco | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 21,438 || 8.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Tamara S\u00e1nchez Carrera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 21,410 || 8.27 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Mar Ord\u00f3\u00f1ez \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 20,821 || 8.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Sigifredo Benavides Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 16,215 || 6.26 |- | align=\"left\"| \u2022 Roberto Aller Llanos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UPL | 15,735 || 6.08 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Javier Panizo Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 14,705 || 5.68 |- | align=\"left\"| \u2022 Laura L\u00f3pez Andr\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UPL | 12,538 || 4.84 |- | align=\"left\"| \u2022 F\u00e9lix Jos\u00e9 P\u00e9rez Echevarr\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UPL | 10,121 || 3.91 |- | align=\"left\"| \u2022 Nuria Alc\u00e1ntara Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 3,363 || 1.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Alberto Lancha Blanco | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 1,905 || 0.74 |- | align=\"left\"| \u2022 Catalina Ant\u00fanez Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PREPAL | 1,781 || 0.69 |- | align=\"left\"| \u2022 Gloria Cristina Morales Conde | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 1,705 || 0.66 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Fern\u00e1ndez Villar | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PREPAL | 850 || 0.33 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Manuel Real Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 784 || 0.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Matilla P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PREPAL | 624 || 0.24 |- | align=\"left\"| \u2022 Alberto S\u00e1nchez Oveja | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| R. Cero\u2013GV\u2013PCAS\u2013TC | 490 || 0.19 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 5,509 || 2.13 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 258,943 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 258,943 || 97.76 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 5,927 || 2.24 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 264,870 || 61.30 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 167,203 || 38.70 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 432,073 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Le\u00f3n (Senate constituency)"
}