{
    "id": "58450786",
    "text": "Murcia is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Murcia. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Murcia 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Murcia |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Violante Tom\u00e1s Olivares | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 247,098 || 35.17 |- | align=\"left\"| Juan Mar\u00eda V\u00e1zquez Rojas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 235,708 || 33.55 |- | align=\"left\"| Francisco Mart\u00edn Bernab\u00e9 P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 196,810 || 28.01 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Manuel Mar\u00edn Gasc\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 182,638 || 26.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Joaqu\u00edn L\u00f3pez Pag\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 182,347 || 25.96 |- | align=\"left\"| \u2022 Susana Hern\u00e1ndez Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 177,939 || 25.33 |- | align=\"left\"| \u2022 Emilio Mart\u00ednez Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 168,253 || 23.95 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Jos\u00e9 Caparr\u00f3s Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 66,590 || 9.48 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Trinidad Espinosa Mira | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 62,360 || 8.88 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Pilar Mu\u00f1oz S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 57,094 || 8.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Tania Rojo G\u00f3mez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 55,712 || 7.93 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Rodr\u00edguez Ib\u00e1\u00f1ez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 47,716 || 6.79 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis Ros Medina | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 47,695 || 6.79 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda L\u00f3pez Montalb\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds\u2013Equo | 16,324 || 2.32 |- | align=\"left\"| \u2022 M\u00f3nica F\u00e1tima Vozmediano Dom\u00ednguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 13,706 || 1.95 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Jos\u00e9 Rivas Nadal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 8,675 || 1.23 |- | align=\"left\"| \u2022 \u00c1ngela Soler Lloret | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 7,538 || 1.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Juana Mar\u00eda Rocamora Lillo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Somos Regi\u00f3n | 6,005 || 0.85 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Rosario Segura Perez Muelas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Somos Regi\u00f3n | 4,094 || 0.58 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Rodr\u00edguez Madrid | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Somos Regi\u00f3n | 2,789 || 0.40 |- | align=\"left\"| \u2022 Sergio S\u00e1nchez Nicol\u00e1s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,766 || 0.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Alejandro Navarro Fuentes | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 1,467 || 0.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Teresa Hern\u00e1ndez S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,283 || 0.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Guerrero Villar | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| IZQP | 931 || 0.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda de los Desamparados Estell\u00e9s Carrasco | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 915 || 0.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Rafael Ordinas Montojo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 901 || 0.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Moreno Madrid | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Contigo | 702 || 0.10 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Cristina Fern\u00e1ndez L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Contigo | 491 || 0.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Pedro Caraballo Garrido | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| DPL | 428 || 0.06 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 10,815 || 1.54 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 702,544 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 702,544 || 97.47 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 18,221 || 2.53 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 720,765 || 67.88 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 341,076 || 32.12 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 1,061,841 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Murcia (Senate constituency)"
}