{
    "id": "58450397",
    "text": "Biscay is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Biscay. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Biscay 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Biscay |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Nerea Ahedo Ceza | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 230,304 || 36.99 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Dolores Etxano Varela | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 222,904 || 35.80 |- | align=\"left\"| Imanol Landa Jauregi | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 220,156 || 35.36 |- | align=\"left\"| Txema OIeaga Zalvidea | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 120,371 || 19.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Idoia Agorr\u00eda Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 117,483 || 18.87 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Fern\u00e1ndez Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 113,885 || 18.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Arantza Guti\u00e9rrez Paz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EH Bildu | 101,741 || 16.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Edriga Aranburu Agirre | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EH Bildu | 96,573 || 15.51 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Jes\u00fas Etxeandia Ciri\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EH Bildu | 94,621 || 15.20 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Antonio Mart\u00edn Acosta | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 81,743 || 13.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Amaia Hern\u00e1ndez Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 76,841 || 12.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Xabier Jim\u00e9nez L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 76,122 || 12.23 |- | align=\"left\"| \u2022 Raquel Gonz\u00e1lez Diez-Andino | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 59,761 || 9.60 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Miguel Arroyo Mill\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 57,564 || 9.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Carmen S\u00e1nchez Sequeros | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 54,008 || 8.68 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda P\u00e9rez Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 12,728 || 2.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Pascual Blanco Pe\u00f1a | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds\u2013C. Ecologista | 10,054 || 1.61 |- | align=\"left\"| \u2022 Arm\u00e1n Basurto Barrio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 8,350 || 1.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Blanca Amelia Gozalo Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 7,114 || 1.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Santiago Orozco Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 6,542 || 1.05 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Izaskun Almaz\u00e1n Ledesma | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 6,185 || 0.99 |- | align=\"left\"| \u2022 Unai de Zarraolandia Salas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 4,183 || 0.67 |- | align=\"left\"| \u2022 Roc\u00edo Hern\u00e1ndez Clares | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 3,772 || 0.61 |- | align=\"left\"| \u2022 Pablo Seti\u00e9n Pascual | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,277 || 0.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Javier Mart\u00ednez B\u00e1rbara | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,103 || 0.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Unai Vidaurrazaga Sola | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTE/ELAK | 1,085 || 0.17 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Soraya Urrutia Santos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 949 || 0.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas \u00c1ngel G\u00f3mez Esteban \"Kendall Maison\" | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 616 || 0.10 |- | align=\"left\"| \u2022 Unai Ort\u00fazar Barrenechea | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Solidaria | 411 || 0.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Pilar Vivar Ramos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Solidaria | 325 || 0.05 |- | align=\"left\"| \u2022 Javier L\u00f3pez Galiana | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Solidaria | 238 || 0.04 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 7,886 || 1.27 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 622,554 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 622,554 || 98.38 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 10,247 || 1.62 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 632,801 || 66.64 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 316,797 || 33.36 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 949,598 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 15 June 1977 Senate of Spain election results in Biscay |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text- align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Ram\u00f3n Rubial Cavia | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FA | 324,648 || 58.37 |- | align=\"left\"| Juan Mar\u00eda Vidarte de Ugarte | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FA | 323,081 || 58.08 |- | align=\"left\"| Mitxel Unzueta Uzcanga | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FA | 231,619 || 41.64 |- | align=\"left\"| Mart\u00edn Fern\u00e1ndez Palacio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 111,041 || 19.96 |- | align=\"left\"| \u2022 Pedro de Zubir\u00eda y Garnica | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 51,633 || 9.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Pablo Lucas Verd\u00fa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSP\u2013US | 48,692 || 8.75 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Barandiar\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 48,140 || 8.65 |- | align=\"left\"| \u2022 Jaime Cibri\u00e1n Saiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 47,800 || 8.59 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Arana Zubiria | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE/EPK | 46,583 || 8.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Unanue Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE/EPK | 45,156 || 8.12 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Miguel Moreno Lombardero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSP\u2013US | 41,133 || 7.39 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE/EPK | 40,122 || 7.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Pedro Mar\u00eda Carmelo de Irujo Ollo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAE/ANV | 31,534 || 5.67 |- | align=\"left\"| \u2022 Adolfo Careaga Fontecha | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| DCV | 26,517 || 4.77 |- | align=\"left\"| \u2022 Isidro Infante Olarte | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| DCV | 23,126 || 4.16 |- | align=\"left\"| \u2022 Jose Luis Mintegui Iraizoz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ASDCI | 18,753 || 3.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Paloma Rodr\u00edguez-Escudero S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| DCV | 18,503 || 3.33 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis Pedro Barrado Ibarra | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CJA | 5,346 || 0.96 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Garc\u00eda Antu\u00f1ano | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CJA | 5,217 || 0.94 |- | align=\"left\"| \u2022 Armando Gonz\u00e1lez Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CJA | 5,088 || 0.91 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Umaran Garc\u00eda- Iturri | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CJA | 3,062 || 0.55 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | || |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 556,235 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 556,235 || |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | || |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | || |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | || |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 749,572 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Biscay (Senate constituency)"
}