{
    "id": "58450717",
    "text": "Lleida is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Lleida. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Lleida 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Lleida |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Sara Bailac i Ardanuy | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ERC\u2013Sobiranistes | 78,411 || 38.52 |- | align=\"left\"| Miquel Caminal i Cerd\u00e0 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ERC\u2013Sobiranistes | 71,084 || 34.92 |- | align=\"left\"| Xavier Castellana i Gamisans | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ERC\u2013Sobiranistes | 66,067 || 32.46 |- | align=\"left\"| Maria Teresa \"Mayte\" Rivero Segal\u00e0s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| JxCat\u2013Junts | 53,691 || 26.38 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosalia Carnic\u00e9 Farr\u00e9 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| JxCat\u2013Junts | 47,864 || 23.51 |- | align=\"left\"| \u2022 Francesc L\u00f3pez Sol\u00e9 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| JxCat\u2013Junts | 43,685 || 21.46 |- | align=\"left\"| \u2022 Victor Orrit Ambrosio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSC\u2013PSOE | 29,071 || 14.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Montserrat Parra Alb\u00e0 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSC\u2013PSOE | 27,983 || 13.75 |- | align=\"left\"| \u2022 Pasi\u00f3n-Gador Romero Garcia | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSC\u2013PSOE | 26,607 || 13.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Miquel \u00c0ngel Balao Garcia | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 16,936 || 8.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Sonia Mart\u00ednez Albi\u00f1ana | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ECP\u2013Guanyem el Canvi | 16,904 || 8.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Gemma Batalla Casanovas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 16,062 || 7.89 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Re\u00f1\u00e9 Port\u00e9 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 14,587 || 7.17 |- | align=\"left\"| \u2022 Blanca Rubio Aner | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ECP\u2013Guanyem el Canvi | 13,483 || 6.62 |- | align=\"left\"| \u2022 Lluc Capacete Gallardo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ECP\u2013Guanyem el Canvi | 12,023 || 5.91 |- | align=\"left\"| \u2022 Cristina Daza Requena | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 8,414 || 4.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Ram\u00f3n L\u00f3pez G\u00f3mez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 7,879 || 3.87 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco de Urquia Comas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 6,924 || 3.40 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Felipe Cordoba Ortega | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 6,386 || 3.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Alba Cases Calleja | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 3,804 || 1.87 |- | align=\"left\"| \u2022 Xavier Santamar\u00eda Fumas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,130 || 1.05 |- | align=\"left\"| \u2022 Francesc Xavier Garc\u00eda i Llop | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPC | 988 || 0.49 |- | align=\"left\"| \u2022 \u00c1lvaro Patricio Jaque Jim\u00e9nez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTC | 645 || 0.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Wilwardo Belisario M'bande Naluanga | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 594 || 0.29 |- | align=\"left\"| \u2022 \u00d3scar Garc\u00eda Montes | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 507 || 0.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Bautista Piguave Pilligua | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| IZQP | 205 || 0.10 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 3,573 || 1.76 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 203,547 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 203,547 || 98.35 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 3,423 || 1.65 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 206,970 || 65.82 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 107,455 || 34.18 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 314,425 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Lleida (Senate constituency)"
}