{
    "id": "58450710",
    "text": "La Rioja is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of La Rioja. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for La Rioja 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:black;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in La Rioja |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Ana Lourdes Gonz\u00e1lez Garc\u00eda | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 61,779 || 37.87 |- | align=\"left\"| Carlos Y\u00e9cora Roca | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 59,582 || 36.52 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Victoria de Pablo D\u00e1vila | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 58,009 || 35.56 |- | align=\"left\"| Pedro Antonio Montalvo \u00cd\u00f1igo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 55,876 || 34.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosa Mar\u00eda Ortega Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 55,172 || 33.82 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Carmen Arana \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 55,038 || 33.73 |- | align=\"left\"| \u2022 Silvia Garrido Rivas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 17,196 || 10.54 |- | align=\"left\"| \u2022 Guillermo Robles Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 15,352 || 9.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Miriam Gonz\u00e1lez Blanco | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 14,686 || 9.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Diego Ubis L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 13,529 || 8.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Xavier Capellares Ses\u00e9 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 12,951 || 7.94 |- | align=\"left\"| \u2022 Cristina Moreno Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 11,785 || 7.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Javier Garijo S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 10,204 || 6.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Pilar Blanco Daroca | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,296 || 1.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Ignacio Hourcade Bellocq Varela | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 1,383 || 0.85 |- | align=\"left\"| \u2022 Isabel Padilla Arag\u00fces | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,063 || 0.65 |- | align=\"left\"| \u2022 Martina Mazorra Huerta | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 813 || 0.50 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Carmen Andr\u00e9s Dom\u00ednguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB | 780 || 0.48 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Carlos Palacio Miguel | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB | 585 || 0.36 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 3,318 || 2.03 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 163,151 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 163,151 || 97.31 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 4,515 || 2.69 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 167,666 || 67.01 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 82,547 || 32.99 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 250,213 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "La Rioja (Senate constituency)"
}