{
    "id": "58450273",
    "text": "\u00c1vila is one of the 59 constituencies () represented in the Senate, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of \u00c1vila. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for \u00c1vila 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in \u00c1vila |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Juan Pablo Mart\u00edn Mart\u00edn | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 37,865 || 41.09 |- | align=\"left\"| Sebasti\u00e1n Gonz\u00e1lez V\u00e1zquez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 34,635 || 37.59 |- | align=\"left\"| Patricia Rodr\u00edguez Calleja | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 33,419 || 36.27 |- | align=\"left\"| Jes\u00fas Caro Adanero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 23,773 || 25.80 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Virginia Parra Garrosa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 22,291 || 24.19 |- | align=\"left\"| \u2022 Enrique Rodr\u00edguez \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 21,585 || 23.42 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Manuel Lorenzo Serapio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 14,969 || 16.24 |- | align=\"left\"| \u2022 Laura Ma\u00edllo del Castillo Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| XAV | 8,621 || 9.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Martitegui Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 7,682 || 8.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Javier Cuerva Mart\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| XAV | 6,885 || 7.47 |- | align=\"left\"| \u2022 Amelia Samper Montes | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 6,467 || 7.02 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Ignacio Sopelana Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 6,167 || 6.69 |- | align=\"left\"| \u2022 Teresa de Jes\u00fas Arang\u00fcena Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| XAV | 5,834 || 6.33 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisca Polonio P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 5,533 || 6.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Javier Jara Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 5,482 || 5.95 |- | align=\"left\"| \u2022 V\u00edctor Manuel Garc\u00eda Mu\u00f1oz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 5,013 || 5.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Mart\u00edn Chac\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 865 || 0.94 |- | align=\"left\"| \u2022 Lorena Rubio Cabrero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 755 || 0.82 |- | align=\"left\"| \u2022 Anastasio Rodr\u00edguez Mart\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013JONS | 398 || 0.43 |- | align=\"left\"| \u2022 Ignacio \u00c1lvaro Benito | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 290 || 0.31 |- | align=\"left\"| \u2022 Saturnino Benito Carri\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| R. Cero\u2013GV\u2013PCAS\u2013TC | 285 || 0.31 |- | align=\"left\"| \u2022 Gloria Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| P\u2013LIB | 131 || 0.14 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 1,727 || 1.87 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 92,146 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 92,146 || 97.41 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 2,449 || 2.59 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 94,595 || 69.19 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 42,122 || 30.81 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 136,717 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "\u00c1vila (Senate constituency)"
}