{
    "id": "58450276",
    "text": "A Coru\u00f1a (, ) is one of the 59 constituencies () represented in the Senate, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of A Coru\u00f1a. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for A Coru\u00f1a 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in A Coru\u00f1a |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Miguel Lorenzo Torres | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 197,532 || 33.02 |- | align=\"left\"| Juan Manuel Juncal Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 188,448 || 31.51 |- | align=\"left\"| Antonio V\u00e1zquez Lorenzo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 185,015 || 30.93 |- | align=\"left\"| Ver\u00f3nica Mar\u00eda Casal M\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 181,281 || 30.31 |- | align=\"left\"| \u2022 Obdulia Taboadela \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 176,458 || 29.50 |- | align=\"left\"| \u2022 Julio Barros Casal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 167,428 || 27.99 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Tereixa dos Anxos Novo Arrojo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 74,823 || 12.51 |- | align=\"left\"| \u2022 Cristina Laya Migu\u00e9lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 72,676 || 12.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Laura Tato Fontai\u00f1a | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 61,864 || 10.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Carmen Armada Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 60,538 || 10.12 |- | align=\"left\"| \u2022 Xos\u00e9 Deira Tri\u00f1anes | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 55,170 || 9.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Basterrechea L\u00f3pez \"Suso\" | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 54,143 || 9.05 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Garcilaso de la Vega Mu\u00f1oz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 40,906 || 6.84 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Carmen Mah\u00eda V\u00e1zquez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 32,953 || 5.51 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Pablo Mosquera Aldecoa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 26,285 || 4.39 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Ram\u00f3n Hermida Fandi\u00f1o | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 24,011 || 4.01 |- | align=\"left\"| \u2022 Rogelio Santos Queiruga | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds\u2013Equo | 17,552 || 2.93 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuela Garc\u00eda L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 10,030 || 1.68 |- | align=\"left\"| \u2022 Adri\u00e1n Abu\u00edn Pose | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 6,247 || 1.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Elena Mart\u00edn Bravo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 5,948 || 0.99 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Manuel Vali\u00f1o V\u00e1zquez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 2,375 || 0.40 |- | align=\"left\"| \u2022 Alfonso Mart\u00ednez Merl\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTG | 2,109 || 0.35 |- | align=\"left\"| \u2022 Aitor Neira Villaverde | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,699 || 0.28 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 16,125 || 2.70 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 598,144 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 598,144 || 97.58 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 14,827 || 2.42 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 612,971 || 56.35 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 474,868 || 43.65 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 1,087,839 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font- size:95%;\" |+ Summary of the 1 March 1979 Senate of Spain election results in La Coru\u00f1a |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Carlos Blanco-Rajoy Mart\u00ednez-Reboredo | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 190,329 || 44.72 |- | align=\"left\"| Manuel Iglesias Corral | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 187,032 || 43.95 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Baldomero Fern\u00e1ndez Calvi\u00f1o | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 186,462 || 43.81 |- | align=\"left\"| Antonio Carro Fern\u00e1ndez-Valmayor | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 81,520 || 19.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Fernando Gonz\u00e1lez Laxe | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 80,364 || 18.88 |- | align=\"left\"| \u2022 Alejandro Otero Soto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 77,361 || 18.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Caama\u00f1o Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CD | 50,106 || 11.77 |- | align=\"left\"| \u2022 Ram\u00f3n Bouza Evia | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CD | 49,250 || 11.57 |- | align=\"left\"| \u2022 C\u00e9sar Torres D\u00edaz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CD | 47,453 || 11.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Jos\u00e9 L\u00f3pez Facal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PG\u2013POG\u2013PSG | 31,266 || 7.35 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Agrelo Hermo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNPG | 30,154 || 7.09 |- | align=\"left\"| \u2022 Siro L\u00f3pez Lorenzo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PG\u2013POG\u2013PSG | 29,728 || 6.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Avelino Pousa Antelo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PG\u2013POG\u2013PSG | 28,982 || 6.81 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Bouzas Lari\u00f1o | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNPG | 25,495 || 5.99 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCG\u2013PCE | 23,643 || 5.56 |- | align=\"left\"| \u2022 Julio Aneiros Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCG\u2013PCE | 23,231 || 5.46 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Pombo Seoane | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNPG | 23,178 || 5.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Emilio P\u00e9rez Touri\u00f1o | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCG\u2013PCE | 19,217 || 4.52 |- | align=\"left\"| \u2022 Elena Arce Navarro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PTG\u2013PTE | 6,439 || 1.51 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco de la Colina Unda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UN | 4,828 || 1.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Vicente Rey Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UN | 4,167 || 0.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Emiliano Porro Francisco | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UN | 3,661 || 0.86 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Mar\u00eda Bahamonde Quinteiro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCT | 3,491 || 0.82 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Carmen Pazos L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| MCG\u2013OIC | 2,424 || 0.57 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Manuel Bar Cend\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| LCR | 2,213 || 0.52 |- | align=\"left\"| \u2022 Genoveva Arenas Villarroel | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013UF | 1,746 || 0.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Arenas Villarroel | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013UF | 1,538 || 0.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Casal Ameal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013UF | 1,527 || 0.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Marcela Aurina Mart\u00ednez Zapico | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| ULE | 1,188 || 0.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Carlos Mor\u00e1n D\u00edaz | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| ULE | 1,054 || 0.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Domingo Francisco Verdini Deus | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| LCR | 960 || 0.23 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Manuel S\u00e1nchez Chouza | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| LCR | 913 || 0.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis Rubianes Iglesias | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| ULE | 490 || 0.12 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 8,433 || 1.98 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 425,602 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 425,602 || 97.01 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 13,110 || 2.99 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 438,712 || 53.44 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 382,162 || 46.56 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 820,874 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===1977 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 15 June 1977 Senate of Spain election results in La Coru\u00f1a |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Mar\u00eda David Su\u00e1rez N\u00fa\u00f1ez | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 197,022 || 43.70 |- | align=\"left\"| Baldomero Fern\u00e1ndez Calvi\u00f1o | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 188,686 || 41.85 |- | align=\"left\"| Juan Antonio Grai\u00f1o Amarelle | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 188,383 || 41.78 |- | align=\"left\"| Manuel Iglesias Corral | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CDG | 122,578 || 27.19 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Amable Bali\u00f1as Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CDG | 111,019 || 24.62 |- | align=\"left\"| \u2022 Sebasti\u00e1n Mart\u00ednez-Risco y Mac\u00edas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CDG | 101,162 || 22.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Gil Casares P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 57,239 || 12.69 |- | align=\"left\"| \u2022 Rogelio Rom\u00e1n Cenalmor Ramos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 56,478 || 12.53 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Jim\u00e9nez de Llano | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 56,106 || 12.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Luis Marchini Bravo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSP\u2013US | 51,898 || 11.51 |- | align=\"left\"| \u2022 Ram\u00f3n Valc\u00e1rcel Vega | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNPG | 31,071 || 6.89 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Agrelo Hermo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNPG | 28,826 || 6.39 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Corral Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ASDCI | 27,075 || 6.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Jacobo Montero Regueiro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ASDCI | 19,316 || 4.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Fern\u00e1ndez de Puelles Novoa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PDG | 17,274 || 3.83 |- | align=\"left\"| \u2022 C\u00e9sar Picatoste Francos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ASDCI | 16,980 || 3.77 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Barbeito Naya | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| RSE | 15,371 || 3.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Florentino Mor\u00e1n L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PDG | 10,799 || 2.40 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | || |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 450,884 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 450,884 || |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | || |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | || |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | || |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 731,499 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "A Coru\u00f1a (Senate constituency)"
}