{
    "id": "58450781",
    "text": "Madrid is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Madrid. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Madrid 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text- align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Madrid |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text- align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| P\u00edo Garc\u00eda-Escudero M\u00e1rquez | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 1,226,205 || 34.82 |- | align=\"left\"| Pedro Manuel Roll\u00e1n Ojeda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 1,153,526 || 32.75 |- | align=\"left\"| Cristina Narbona Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 1,058,583 || 30.06 |- | align=\"left\"| Antonio Armando Ferrer Sais | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 962,347 || 27.33 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Paloma Adrados Gautier | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 956,031 || 27.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Silvia Buabent Vallejo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 931,050 || 26.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Mar\u00eda Velasco Vidal-Abarca | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 589,389 || 16.74 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Mar\u00eda Mart\u00ednez Arenaza Mu\u00f1oz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 509,459 || 14.47 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Carmen Barrios Corredera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 444,395 || 12.62 |- | align=\"left\"| \u2022 Pilar Li\u00e9bana Soto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 404,428 || 11.48 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Blanco Martos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 367,265 || 10.43 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Mar\u00eda Robles Elez- Villarroel | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 307,161 || 8.72 |- | align=\"left\"| \u2022 Jorge Reus Garc\u00eda Bedoya | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 268,842 || 7.63 |- | align=\"left\"| \u2022 Ram\u00f3n Linaza Iglesias | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds\u2013Equo | 194,510 || 5.52 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Bel\u00e9n Mart\u00edn Rojo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 81,774 || 2.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Jaime Fern\u00e1ndez Garrido | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 47,433 || 1.35 |- | align=\"left\"| \u2022 Margarita Morales Sarabia | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 40,631 || 1.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Gloria L\u00f3pez L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PH | 13,893 || 0.39 |- | align=\"left\"| \u2022 Alejandro Plans Beriso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 12,659 || 0.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Teresa Rodr\u00edguez Celador | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 10,660 || 0.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Esteban Cabal Riera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| R. Cero\u2013GV\u2013PCAS\u2013TC | 9,828 || 0.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Arturo Viloria Fuentes | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PH | 5,743 || 0.16 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Luisa Gabald\u00f3n Maroto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PH | 5,293 || 0.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Jorge Mario Eines Landman | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| R. Cero\u2013GV\u2013PCAS\u2013TC | 5,097 || 0.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Melquiades Jim\u00e9nez Vicente | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 4,968 || 0.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Juana Constantina Zlotescu Simatu | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| R. Cero\u2013GV\u2013PCAS\u2013TC | 4,951 || 0.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Ram\u00f3n Tiscar Mar\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 4,515 || 0.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Francisco Cerrada Cerrada | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PH | 1,379 || 0.04 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 58,072 || 1.65 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 3,521,712 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 3,521,712 || 98.43 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 56,348 || 1.57 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 3,578,060 || 70.32 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 1,510,033 || 29.68 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 5,088,093 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Madrid (Senate constituency)"
}