{
    "id": "58450408",
    "text": "C\u00e1diz is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of C\u00e1diz. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for C\u00e1diz 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in C\u00e1diz |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Jes\u00fas Castro Mateos | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 187,722 || 31.31 |- | align=\"left\"| Alfonso Carlos Moscoso Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 174,324 || 29.08 |- | align=\"left\"| C\u00e1ndida Verdier Mayoral | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 171,797 || 28.65 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Ignacio Landaluce Calleja | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 154,115 || 25.71 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Jos\u00e9 de Alba Casti\u00f1eira | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 142,400 || 23.75 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Gonz\u00e1lez Baz\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 117,888 || 19.66 |- | align=\"left\"| \u2022 Domingo Jes\u00fas Gonz\u00e1lez Gil | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 111,155 || 18.54 |- | align=\"left\"| \u2022 Ant\u00f3n Gilen Haidl Dietlmeier | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 84,421 || 14.08 |- | align=\"left\"| \u2022 Roc\u00edo Ram\u00edrez Monta\u00f1ez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 81,543 || 13.60 |- | align=\"left\"| \u2022 Rafael Jes\u00fas Lara Batlleria | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 78,334 || 13.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos P\u00e9rez Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 64,672 || 10.79 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Dolores Rodr\u00edguez Cano | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 56,591 || 9.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos de Andr\u00e9s Ram\u00edrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 47,058 || 7.85 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Isabel de Montalb\u00e1n Podadera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 16,185 || 2.70 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Dulce Nombre Merello Arvilla | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds\u2013Andaluc\u00eda | 14,744 || 2.46 |- | align=\"left\"| \u2022 Marcelino La\u00ednez de los Reyes | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 10,538 || 1.76 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Pilar Gato Sili\u00f3 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 10,056 || 1.68 |- | align=\"left\"| \u2022 Pedro Jos\u00e9 Collado G\u00f3mez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds\u2013Andaluc\u00eda | 9,621 || 1.60 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda F\u00e1tima Utrera Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 8,703 || 1.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Marchena Moreno | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPA | 2,688 || 0.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Hassan Ben Sid Amar Mohamed | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,922 || 0.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Guillermo S\u00e1nchez de Cos Su\u00e1rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,831 || 0.31 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 16,265 || 2.71 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 599,544 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 599,544 || 96.79 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 19,888 || 3.21 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 619,432 || 61.80 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 382,863 || 38.20 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 1,002,295 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "C\u00e1diz (Senate constituency)"
}