{
    "id": "58450398",
    "text": "Burgos is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Burgos. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Burgos 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Burgos |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Francisco Javier Lacalle Lacalle | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 67,878 || 34.61 |- | align=\"left\"| Cristina Ayala Santamar\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 67,742 || 34.54 |- | align=\"left\"| Ander Gil Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 65,138 || 33.21 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Mar Arn\u00e1iz Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 64,033 || 32.65 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Salvador Sierra Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 60,602 || 30.90 |- | align=\"left\"| \u2022 Salvador de Foronda Vaquero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 60,480 || 30.83 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Rosa Hernando Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 27,938 || 14.24 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos D\u00edez Javiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 20,744 || 10.58 |- | align=\"left\"| \u2022 Juli\u00e1n Ruiz Navazo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 20,706 || 10.56 |- | align=\"left\"| \u2022 Marina Ben\u00e9itez Prieto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 18,754 || 9.56 |- | align=\"left\"| \u2022 Jonathan Gete N\u00fa\u00f1ez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 18,501 || 9.43 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Moreno Revilla | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 16,778 || 8.55 |- | align=\"left\"| \u2022 Cristina Hermosilla \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 16,070 || 8.19 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Humberto Salazar Robles | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,865 || 1.46 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Mar\u00eda Rodr\u00edguez Horcajo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,524 || 1.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Domingo Hern\u00e1ndez Araico | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| R. Cero\u2013GV\u2013PCAS\u2013TC | 1,541 || 0.79 |- | align=\"left\"| \u2022 Amador Mar\u00eda Villar Riu | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,456 || 0.74 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Ascensi\u00f3n Rodr\u00edguez Rubio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| R. Cero\u2013GV\u2013PCAS\u2013TC | 1,178 || 0.60 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 4,745 || 2.42 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 196,147 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 196,147 || 97.54 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 4,937 || 2.46 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 201,084 || 67.25 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 97,905 || 32.75 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 298,989 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Burgos (Senate constituency)"
}