{
    "id": "58450272",
    "text": "Asturias\u2014Oviedo until 1986\u2014is one of the 59 constituencies () represented in the Senate, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Asturias. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Asturias 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | rowspan=\"2\"| Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1978 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Asturias ! style=\"text- align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Francisco Antonio Blanco \u00c1ngel | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 189,325 || 34.36 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Fern\u00e1ndez \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 186,063 || 33.77 |- | align=\"left\"| Fernando Lastra Vald\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 180,622 || 32.78 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Mercedes Fern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP\u2013Foro | 156,799 || 28.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Ram\u00f3n Garc\u00eda Ca\u00f1al | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP\u2013Foro | 156,440 || 28.39 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Camino Guti\u00e9rrez Guti\u00e9rrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP\u2013Foro | 135,554 || 24.60 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar Garc\u00eda Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IX | 86,085 || 15.62 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Benavente Mel\u00e9ndez de Arvas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 81,519 || 14.79 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Carlos Hevia Lozano | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IX | 77,979 || 14.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Ovidio \u00c1lvarez Rozada | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IX | 72,255 || 13.11 |- | align=\"left\"| \u2022 Nicanor Garc\u00eda Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 41,184 || 7.47 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Victoria Rubio Prieto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 33,218 || 6.03 |- | align=\"left\"| \u2022 Joaqu\u00edn Merediz Vidal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 27,425 || 4.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Eva del Fresno D\u00edaz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds\u2013Equo | 16,704 || 3.03 |- | align=\"left\"| \u2022 Cristina Eugenia Abella Novo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 8,706 || 1.58 |- | align=\"left\"| \u2022 Alberto P\u00e9rez Arroyo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 5,510 || 1.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosa Mar\u00eda Rubio Dom\u00ednguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 4,935 || 0.90 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Fern\u00e1ndez Marqu\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Andecha | 2,262 || 0.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Sa\u00fal Fern\u00e1ndez Garrote | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTE | 1,973 || 0.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Antonio Lobato Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,788 || 0.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Javier Ortega Serra | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 1,451 || 0.26 |- | align=\"left\"| \u2022 Noem\u00ed Roca Barrio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,386 || 0.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Dolores Su\u00e1rez Vallina | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Andecha | 1,239 || 0.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Mariano Su\u00e1rez Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Andecha | 1,017 || 0.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosa Mar\u00eda Navarrete Sehnert | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 974 || 0.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Eduardo Madro\u00f1al Pedraza | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 934 || 0.17 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Fernando Rodr\u00edguez Roiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PH | 796 || 0.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Concepci\u00f3n Mart\u00ednez Miguel | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PH | 568 || 0.10 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 14,770 || 2.68 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 551,049 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 551,049 || 97.90 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 11,832 || 2.10 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 562,881 || 57.88 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 409,699 || 42.12 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"|Registered voters | 972,580 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+Summary of the 28 April 2019 Senate of Spain election results in Asturias ! style=\"text- align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Francisco Antonio Blanco \u00c1ngel | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 209,215 || 33.74 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Fern\u00e1ndez \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 205,332 || 33.11 |- | align=\"left\"| Fernando Lastra Vald\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 198,863 || 32.07 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Ram\u00f3n Garc\u00eda Ca\u00f1al | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP\u2013Foro | 140,683 || 22.69 |- | align=\"left\"| \u2022 Nicanor Garc\u00eda Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 122,675 || 19.78 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Manuel Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP\u2013Foro | 107,871 || 17.40 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Camino Guti\u00e9rrez Guti\u00e9rrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP\u2013Foro | 106,022 || 17.10 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar Garc\u00eda Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IX\u2013Equo | 104,710 || 16.89 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Carlos Hevia Lozano | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IX\u2013Equo | 94,740 || 15.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Victoria Rubio Prieto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 91.263 || 14.72 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Ovidio \u00c1lvarez Rozada | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IX\u2013Equo | 89,048 || 14.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Joaqu\u00edn Merediz Vidal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 85,413 || 13.77 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Fern\u00e1ndez Ba\u00f1os | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 80,322 || 12.95 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlota Cueto-Felgueroso Landeira | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 49,614 || 8.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Andr\u00e9s Cleominio S\u00e1nchez Caveda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 46,139 || 7,44 |- | align=\"left\"| \u2022 Walter S\u00e1nchez Su\u00e1rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 10,408 || 1.68 |- | align=\"left\"| \u2022 Sandra Mar\u00eda Serrano Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 9,692 || 1.56 |- | align=\"left\"| \u2022 David Cienfuegos Cereijo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 7,034 || 1.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Sa\u00fal Fern\u00e1ndez Garrote | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTE | 3,216 || 0.52 |- | align=\"left\"| \u2022 Eduardo Madro\u00f1al Pedraza | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 2,695 || 0.43 |- | align=\"left\"| \u2022 Arturu Xos\u00e9 Bermeyu Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Andecha | 2,550 || 0.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Agust\u00edn Garrido Acera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 2,138 || 0.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosa Mar\u00eda Navarrete Sehnert | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,792 || 0.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Fern\u00e1ndez Marqu\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Andecha | 1,739 || 0.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Beatriz Rivero Infiesta | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,389 || 0.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Fernando Rodr\u00edguez Roiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PH | 1,381 || 0.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Mario Arbes\u00fa Iglesias | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Andecha | 1,311 || 0.21 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"|Blank ballots | 13,252 || 2.14 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 620,103 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"|Valid votes | 620,103 || 97.95 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"|Invalid votes | 13,005 || 2.05 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"|Votes cast / turnout | 633,108 || 64.97 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"|Abstentions | 341,383 || 35.03 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"|Registered voters | 974,491 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 1 March 1979 Senate of Spain election results in Oviedo |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Honorio D\u00edaz D\u00edaz | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 198,437 || 37.56 |- | align=\"left\"| Rafael Luis Fern\u00e1ndez \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 194,768 || 36.86 |- | align=\"left\"| Fernando Mor\u00e1n L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 185,667 || 35.14 |- | align=\"left\"| Enrique L\u00f3pez Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 170,493 || 32.27 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Riera Posada | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 161,805 || 30.62 |- | align=\"left\"| \u2022 Celestino de Nicol\u00e1s Prieto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 156,801 || 29.68 |- | align=\"left\"| \u2022 Silvino Lantero Vallina | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE | 79,951 || 15.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Nevado Madrid | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE | 70,594 || 13.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Su\u00e1rez Nieto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE | 68,600 || 12.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Eladio Llaneza Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CD | 43,310 || 8.20 |- | align=\"left\"| \u2022 Rom\u00e1n Su\u00e1rez Blanco | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CD | 42,028 || 7.95 |- | align=\"left\"| \u2022 Sergio Marqu\u00e9s Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CD | 40,947 || 7.75 |- | align=\"left\"| \u2022 Alejandro Felgueroso Ruiz de la Pe\u00f1a | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UN | 13,735 || 2.60 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez-Sela D\u00edaz-Faes | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UN | 13,177 || 2.49 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Manuel Bolado Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| MC\u2013OIC | 11,056 || 2.09 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Luisa de Noriega y Vega | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UN | 10,188 || 1.93 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel \u00c1ngel Gonz\u00e1lez Zapico | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CNA | 8,309 || 1.57 |- | align=\"left\"| \u2022 Anita Aldeano Brasas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCT | 7,666 || 1.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Justo Jos\u00e9 Garc\u00eda Men\u00e9ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOEh | 5,134 || 0.97 |- | align=\"left\"| \u2022 Jorge Luis Garc\u00eda Palacios | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| IR | 4,420 || 0.84 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Jos\u00e9 de la Roz Concha | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCT | 3,629 || 0.69 |- | align=\"left\"| \u2022 Juli\u00e1n Francisco Herrojo Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013JONS(A) | 3,344 || 0.63 |- | align=\"left\"| \u2022 Pedro Su\u00e1rez Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCT | 3,102 || 0.59 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Amparo Carreno D\u00edaz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013UF | 3,028 || 0.57 |- | align=\"left\"| \u2022 Concepci\u00f3n \u00c1lvarez Lobato | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013UF | 2,923 || 0.55 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Molleda \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013UF | 1,817 || 0.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Antonio Mesa Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013JONS(A) | 1,742 || 0.33 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 7,493 || 1.42 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 528,387 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 528,387 || 96.92 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 16,792 || 3.08 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 545,179 || 62.74 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 323,714 || 37.26 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 868,893 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===1978 by-election=== After the resignation of Wenceslao Roces due to disagreement with the direction of the Communist Party of Spain, a by-election was called to elect a new senator in Asturias. This election was held concurrently with a by-election in Alicante. {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 17 May 1978 Senate of Spain by-election results in Oviedo ! style=\"text- align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Fernando Mor\u00e1n L\u00f3pez | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 121,729 || 32.57 |- | align=\"left\"| \u2022 Adolfo Barthe Aza | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 87,491 || 23.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Horacio Fern\u00e1ndez Inguanzo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE | 86,671 || 23.19 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Fern\u00e1ndez-Vega Diego | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 55,120 || 14.75 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Evaristo Casariego Fern\u00e1ndez- Noriega | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| CT | 8,846 || 2.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Cristina Mosquera Tenreiro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| MC | 6,076 || 1.63 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Molleda \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FEI | 3,576 || 0.96 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Roza Postigo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ORT | 3,348 || 0.90 |- | align=\"left\"| \u2022 Bernardo Santaeugenia Basti\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| LCR | 1,033 || 0.28 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 0 || 0.00 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 373,740 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"|Valid votes | 373,740 || 100.00 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"|Invalid votes | 0 || 0.00 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 373,740 || 47.72 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 408,326 || 52.28 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 782,066 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===1977 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 15 June 1977 Senate of Spain election results in Oviedo |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text- align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Atanasio Corte Zapico | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| SD | 230,968 || 40.09 |- | align=\"left\"| Wenceslao Roces Su\u00e1rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| SD | 224,414 || 38.95 |- | align=\"left\"| Rafael Luis Fern\u00e1ndez \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| SD | 224,208 || 38.92 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Mar\u00eda Alonso-Vega Su\u00e1rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 177,077 || 30.74 |- | align=\"left\"| \u2022 Adolfo Barthe Aza | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 174,359 || 30.27 |- | align=\"left\"| \u2022 Agust\u00edn Jos\u00e9 Antu\u00f1a Alonso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 167,414 || 29.06 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Mar\u00eda Casielles Aguad\u00e9 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 77,208 || 13.40 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Manuel Junceda Avello | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 73,473 || 12.75 |- | align=\"left\"| \u2022 Rom\u00e1n Su\u00e1rez Blanco | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 70,626 || 12.26 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Cadavieco Hevia | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSP\u2013US | 62,846 || 10.91 |- | align=\"left\"| \u2022 Marcelo Palacios Alonso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSP\u2013US | 62,689 || 10.88 |- | align=\"left\"| \u2022 Xuan Xos\u00e9 S\u00e1nchez Vicente | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSP\u2013US | 52,260 || 9.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Evaristo Casariego Fern\u00e1ndez- Noriega | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| CT | 21,641 || 3.76 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Fern\u00e1ndez Corte | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| UR | 16,441 || 2.85 |- | align=\"left\"| \u2022 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez-Ra\u00f1ada Men\u00e9ndez de Luarca | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| UR | 16,057 || 2.79 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez-Sela D\u00edaz-Faes | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AN18 | 11,426 || 1.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Hidalgo Schumann | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AN18 | 11,009 || 1.91 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Fern\u00e1ndez-Pello Garc\u00eda | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| UR | 10,256 || 1.78 |- | align=\"left\"| \u2022 Julio Mangas Manjarr\u00e9s | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| UR | 7,974 || 1.38 |- | align=\"left\"| \u2022 Enrique Rubio Sa\u00f1udo | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| FL | 7,446 || 1.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Lorenzo Velasco Casta\u00f1o | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| FL | 5,663 || 0.98 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | || |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 576,100 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 576,100 || |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | || |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | || |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | || |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 783,206 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Asturias (Senate constituency)"
}