{
    "id": "58450416",
    "text": "Castell\u00f3n is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Castell\u00f3n. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Castell\u00f3n 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Castell\u00f3n |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Salom\u00e9 Pradas Ten | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 88,350 || 30.55 |- | align=\"left\"| Artemi Vicent Rallo Lombarte | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 87,092 || 30.11 |- | align=\"left\"| Ana Bel\u00e9n Edo Gil | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 85,841 || 29.68 |- | align=\"left\"| Vicente Mart\u00ednez Mus | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 83,915 || 29.01 |- | align=\"left\"| \u2022 Josep Lluis Grau Vall\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 81,811 || 28.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Inmaculada Ya\u00f1ez Climent | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 73,411 || 25.38 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Andr\u00e9s Cisneros | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 47,806 || 16.53 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Monsonis Adsuara | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUPV | 34,238 || 11.84 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Mart\u00ednez Tortosa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUPV | 30,202 || 10.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Porcar Rebollar | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUPV | 29,740 || 10.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Jos\u00e9 Vicent Melchor | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 25,036 || 8.66 |- | align=\"left\"| \u2022 Maria Jesus Sanch\u00eds Gual | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 21,994 || 7.60 |- | align=\"left\"| \u2022 Jordi Navarrete Pla | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s Comprom\u00eds | 20,439 || 7.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Milton Trigoso Rojas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 17,817 || 6.16 |- | align=\"left\"| \u2022 Empar Carceller Centelles | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s Comprom\u00eds | 15,658 || 5.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Javier Vidaurre Garayo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s Comprom\u00eds | 15,491 || 5.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Natalia Giner Monta\u00f1\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 5,115 || 1.77 |- | align=\"left\"| \u2022 Ricardo Sancho Arnau | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,958 || 1.02 |- | align=\"left\"| \u2022 Agust\u00ed Romeu Sospedra | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ERPV | 2,840 || 0.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Lorena Velasco Andr\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,839 || 0.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosa Lentini Chao | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 899 || 0.31 |- | align=\"left\"| \u2022 Guillermo Canals \u00c1lvarez-Novoa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 687 || 0.24 |- | align=\"left\"| \u2022 Kevin \u00c1lvarez Cuesta | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 674 || 0.23 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Amor\u00f3s Mezquita | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013JONS | 625 || 0.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Ricardo Cano Gaviria | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 407 || 0.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Asunci\u00f3n Peris G\u00f3mez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013JONS | 389 || 0.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Pedro Funes Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| aUna CV | 268 || 0.09 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Castellet Font | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013JONS | 165 || 0.06 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 5,364 || 1.85 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 289,229 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 289,229 || 97.64 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 6,987 || 2.36 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 296,216 || 70.40 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 124,525 || 29.60 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 420,741 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Castell\u00f3n (Senate constituency)"
}