{
    "id": "58450275",
    "text": "Albacete is one of the 59 constituencies () represented in the Senate, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Albacete. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Albacete 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Albacete |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Antonio Serrano Aguilar | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 74,357 || 35.23 |- | align=\"left\"| Ram\u00f3n Rodr\u00edguez L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 70,869 || 33.58 |- | align=\"left\"| Manuel Miranda Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 69,892 || 33.12 |- | align=\"left\"| Donelia Rold\u00e1n Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 67,625 || 32.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Victoria Leal Utiel | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 66,655 || 31.58 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Mar Requena Molla | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 60,871 || 28.84 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Mar\u00eda Mu\u00f1oz Ant\u00fanez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 39,678 || 18.80 |- | align=\"left\"| \u2022 Daniel Faura Mac\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 19,672 || 9.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Miguel Rodr\u00edguez Cuesta | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 19,516 || 9.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Rebeca Ca\u00f1avate Ayuso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 17,577 || 8.33 |- | align=\"left\"| \u2022 Vicente Mart\u00ednez Zalve | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 17,510 || 8.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Caridad Mart\u00ednez Calero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 16,461 || 7.80 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Antonio Ib\u00e1\u00f1ez L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 14,185 || 6.72 |- | align=\"left\"| \u2022 Pierre P\u00e9rez Silvestre | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 3,251 || 1.54 |- | align=\"left\"| \u2022 Lara Peris Moral | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,711 || 1.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Clara Mart\u00ednez Rabad\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,098 || 0.52 |- | align=\"left\"| \u2022 Jaime Oliver Cort\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 751 || 0.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Enrique Mar\u00edn Bernal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| R. Cero\u2013GV\u2013PCAS\u2013TC | 725 || 0.34 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 3,987 || 1.89 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 211,044 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 211,044 || 97.37 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 5,691 || 2.63 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 216,735 || 69.92 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 93,261 || 30.08 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 309,996 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Albacete (Senate constituency)"
}