{
    "id": "58450274",
    "text": "Alicante () is one of the 59 constituencies () represented in the Senate, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Alicante. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Alicante 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | rowspan=\"2\"| Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1978 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Alicante |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Pablo Ruz Villanueva | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 262,256 || 31.29 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Adela Pedrosa Rold\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 247,328 || 29.51 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Asensi Sabater | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 244,327 || 29.15 |- | align=\"left\"| Ana Mart\u00ednez Zaragoza | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 238,631 || 28.47 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Gim\u00e9nez Bertomeu | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 227,490 || 27.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Consuelo Maraver Lora | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 209,808 || 25.03 |- | align=\"left\"| \u2022 Pascual Moxica Pruneda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 150,888 || 18.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Asunci\u00f3n Villaverde Zamora | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUPV | 99,522 || 11.87 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Jos\u00e9 G\u00f3mez-Pimpollo L\u00f3pez-Castillo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUPV | 87,788 || 10.47 |- | align=\"left\"| \u2022 Luc\u00eda Granados Al\u00f3s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 86,043 || 10.27 |- | align=\"left\"| \u2022 Roberto Molina Pilosio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUPV | 79,481 || 9.48 |- | align=\"left\"| \u2022 Domingo Francisco Guill\u00e9n Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 67,159 || 8.01 |- | align=\"left\"| \u2022 Santiago Mira Quiles | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 60,950 || 7.27 |- | align=\"left\"| \u2022 Llum Qui\u00f1onero Hern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s Comprom\u00eds | 41,539 || 4.96 |- | align=\"left\"| \u2022 Conxa del Ruste Aguilar | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s Comprom\u00eds | 32,334 || 3.86 |- | align=\"left\"| \u2022 Vicent Miquel Sansano Belso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s Comprom\u00eds | 28,046 || 3.35 |- | align=\"left\"| \u2022 Paloma Jerez Cabello | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 18,517 || 2.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Germ\u00e1n Rabasco Mora | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 11,019 || 1.31 |- | align=\"left\"| \u2022 Maite Carpintero Pariente | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 10,166 || 1.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Abelardo Lloret L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Avant/Adelante\u2013LVEP | 5,493 || 0.66 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Francisco Mart\u00ednez Tortosa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ERPV | 3,449 || 0.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Serna Oltra | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 2,490 || 0.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Adri\u00e1n Mart\u00ednez Ramos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,883 || 0.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco de Bartolom\u00e9 Gisbert | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,690 || 0.20 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosa Isabel Pay\u00e1 Gim\u00e9nez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,412 || 0.17 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda Cabrera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| P\u2013LIB | 1,146 || 0.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Rafael Adri\u00e1n Serrano | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 728 || 0.09 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 14,717 || 1.76 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 838,203 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 838,203 || 97.64 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 20,227 || 2.36 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 858,430 || 67.24 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 418,261 || 32.76 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 1,276,691 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1978 by-election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Alicante (Senate constituency)"
}