{
    "id": "58450804",
    "text": "Ourense is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Ourense. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Ourense 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Ourense |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Miguel \u00c1ngel Viso Di\u00e9guez | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 68,349 || 41.03 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda del Carmen Leyte Coello | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 66,682 || 40.03 |- | align=\"left\"| Francisco Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 64,233 || 38.56 |- | align=\"left\"| Juan Carlos Francisco Rivera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 53,572 || 32.16 |- | align=\"left\"| \u2022 Marina Tall\u00f3n N\u00fa\u00f1ez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 51,248 || 30.76 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Antonio P\u00e9rez Dom\u00ednguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 48,727 || 29.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Gloria Mar\u00eda Viana Rivera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 14,339 || 8.61 |- | align=\"left\"| \u2022 Xos\u00e9 Lois Gonz\u00e1lez V\u00e1zquez \"O Carrabouxo\" | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 12,944 || 7.77 |- | align=\"left\"| \u2022 Alfonso Victor Ferreiro Outomuro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 11,954 || 7.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Celsa Ferreiro Varela | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 10,759 || 6.46 |- | align=\"left\"| \u2022 Julio Rodr\u00edguez Garrido | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 10,577 || 6.35 |- | align=\"left\"| \u2022 Celso S\u00e1nchez Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 10,362 || 6.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Nogueira P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 8,903 || 5.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Montserrat Lama Novoa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 7,756 || 4.66 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Garayz\u00e1bal Pedrosa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 5,888 || 3.53 |- | align=\"left\"| \u2022 Marcos Chao Amaro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 5,407 || 3.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Natalia Conde Gestido | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,758 || 1.66 |- | align=\"left\"| \u2022 Daniel Carrascosa D\u00edez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 1,636 || 0.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Celia Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 757 || 0.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Quique Rodr\u00edguez Portabales | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 728 || 0.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Jes\u00fas Ramos Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTG | 615 || 0.37 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 4,353 || 2.61 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 166,599 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 166,599 || 96.87 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 5,383 || 3.13 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 171,982 || 47.73 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 188,320 || 52.27 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 360,302 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Ourense (Senate constituency)"
}