{
    "id": "58450271",
    "text": "Almer\u00eda is one of the 59 constituencies () represented in the Senate, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Almer\u00eda. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Almer\u00eda 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | rowspan=\"2\"| 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1980 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Almer\u00eda |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Rafael Antonio Hernando Fraile | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 102,428 || 34.51 |- | align=\"left\"| Luis Rogelio Rodr\u00edguez Comendador P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 98,213 || 33.09 |- | align=\"left\"| Fernando Mart\u00ednez L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 87,519 || 29.49 |- | align=\"left\"| In\u00e9s Mar\u00eda Plaza Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 85,827 || 28.92 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Rosario Soto Rico | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 83,337 || 28.08 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Carlos P\u00e9rez Navas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 82,774 || 27.89 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Jos\u00e9 Bonilla L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 72,119 || 24.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Jos\u00e9 Ramos Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 28,870 || 9.73 |- | align=\"left\"| \u2022 Bego\u00f1a Rojas Guti\u00e9rrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 24,592 || 8.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Lourdes Garc\u00eda Garz\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 24,382 || 8.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Enrique Mart\u00ednez Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 21,019 || 7.08 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Isabel Exp\u00f3sito Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 20,826 || 7.02 |- | align=\"left\"| \u2022 Agust\u00edn Canovas S\u00e1ez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 19,956 || 6.72 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Carmen Maldonado Ure\u00f1a | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 5,163 || 1.74 |- | align=\"left\"| \u2022 Eduardo Jos\u00e9 Milla Juan | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 3,272 || 1.10 |- | align=\"left\"| \u2022 Susana Conejero Calvo-Flores | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 3,100 || 1.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Irene Carri\u00f3n Herrera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,091 || 0.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Amparo Huertas Mog\u00edo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,083 || 0.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Jos\u00e9 S\u00e1nchez L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPA | 964 || 0.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Pilar del Moral Arroyo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB | 878 || 0.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Esperanza Criado Agudo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 849 || 0.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Miguel \u00c1ngel Navarro Belmonte | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB | 633 || 0.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Isabel F\u00e9lix Hidalgo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB | 541 || 0.18 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 5,546 || 1.87 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 296,807 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 296,807 || 97.36 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 8,051 || 2.64 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 304,858 || 60.65 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 197,769 || 39.35 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 502,627 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1980 by-election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Almer\u00eda (Senate constituency)"
}