{
    "id": "58450783",
    "text": "M\u00e1laga is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of M\u00e1laga. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for M\u00e1laga 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in M\u00e1laga |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Miguel \u00c1ngel Heredia D\u00edaz | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 227,084 || 30.71 |- | align=\"left\"| Estefan\u00eda Mart\u00edn Palop | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 220,436 || 29.81 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda \u00c1ngeles Mu\u00f1oz Uriol | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 218,244 || 29.52 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Aurelio Aguilar Rom\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 209,692 || 28.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Joaqu\u00edn Luis Ram\u00edrez Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 199,203 || 26.94 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Nieves Atencia Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 167,498 || 22.65 |- | align=\"left\"| \u2022 Pablo Fernando S\u00e1enz de Tejada Ariza | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 146,233 || 19.78 |- | align=\"left\"| \u2022 Ayd\u00e9 Salom\u00f3n Ganado | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 92,807 || 12.55 |- | align=\"left\"| \u2022 Ernesto Alba Arag\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 84,129 || 11.38 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Antonio Vargas Ram\u00edrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 78,268 || 10.59 |- | align=\"left\"| \u2022 Salvador P\u00e9rez Mata | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 77,058 || 10.42 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Pilar Conejo Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 67,232 || 9.09 |- | align=\"left\"| \u2022 Sergio G\u00f3mez Guti\u00e9rrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 55,749 || 7.54 |- | align=\"left\"| \u2022 Cristina Garc\u00eda Salazar | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 21,220 || 2.87 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Soler Luque | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds\u2013Andaluc\u00eda | 19,103 || 2.58 |- | align=\"left\"| \u2022 Vicente Manuel Corrales Rosado | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 13,098 || 1.77 |- | align=\"left\"| \u2022 Marta Mar\u00edn Arrabal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 12,502 || 1.69 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Jos\u00e9 Segura Palacios | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 3,885 || 0.53 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Dolores Garc\u00eda S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 3,099 || 0.42 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Gloria Fern\u00e1ndez Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPA | 2,863 || 0.39 |- | align=\"left\"| \u2022 Lourdes Fern\u00e1ndez Navas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 2,813 || 0.38 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Jos\u00e9 Rodr\u00edguez Mar\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 2,709 || 0.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Isabel Fern\u00e1ndez Morales | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 2,036 || 0.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Salvador Gonz\u00e1lez Ag\u00fcera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 1,730 || 0.23 |- | align=\"left\"| \u2022 Rafael N\u00fa\u00f1ez Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,468 || 0.20 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 15,629 || 2.11 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 739,346 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 739,346 || 96.85 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 24,019 || 3.15 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 763,365 || 63.74 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 434,323 || 36.26 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 1,197,688 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "M\u00e1laga (Senate constituency)"
}