{
    "id": "58450512",
    "text": "Granada is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Granada. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Granada 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Granada |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Alejandro Jos\u00e9 Zubeld\u00eda Santoyo | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 160,596 || 34.06 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Sandra Garc\u00eda Mart\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 157,071 || 33.32 |- | align=\"left\"| Francisco Javier Arag\u00f3n Ariza | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 151,108 || 32.05 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Antonio Robles Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 139,361 || 29.56 |- | align=\"left\"| \u2022 Vicente Azpitarte P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 132,495 || 28.10 |- | align=\"left\"| \u2022 Celia Santiago Buend\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 110,195 || 23.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Cristina Alejandra Jim\u00e9nez Jim\u00e9nez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 89,530 || 18.99 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Morales Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 55,358 || 11.74 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Ismael Criado Aguilera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 49,657 || 10.53 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisca S\u00e1nchez Al\u00edas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 49,599 || 10.52 |- | align=\"left\"| \u2022 Fernando Serrano Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 46,628 || 9.89 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Amparo Siles Mart\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 39,438 || 8.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Eugenio Pert\u00ed\u00f1ez Mart\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 32,856 || 6.97 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Javier Fern\u00e1ndez S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds\u2013Andaluc\u00eda | 11,496 || 2.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Rafael V\u00e1zquez Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 8,261 || 1.75 |- | align=\"left\"| \u2022 Carmen Inmaculada S\u00e1nchez Carmona | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 7,103 || 1.51 |- | align=\"left\"| \u2022 Celia Principal L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 1,979 || 0.42 |- | align=\"left\"| \u2022 Marta Castillo Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,747 || 0.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Antonio Ortiz L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,673 || 0.35 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis Quirante S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPA | 1,648 || 0.35 |- | align=\"left\"| \u2022 Kim Joaquina P\u00e9rez Fern\u00e1ndez-F\u00edgares | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,108 || 0.24 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis Espinosa Montes | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 1,011 || 0.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Sagrario Mart\u00edn Pino | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 953 || 0.20 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 8,674 || 1.84 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 471,469 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 471,469 || 96.56 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 16,808 || 3.44 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 488,277 || 64.67 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 266,730 || 35.33 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 755,007 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Granada (Senate constituency)"
}