{
    "id": "58450719",
    "text": "Lugo is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Lugo. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Lugo 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Lugo |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Manuel Barreiro Fern\u00e1ndez | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 69,692 || 39.65 |- | align=\"left\"| Rosa Mar\u00eda Arza Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 67,701 || 38.52 |- | align=\"left\"| Manuel Lorenzo Varela Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 65,672 || 37.37 |- | align=\"left\"| Cesar Mogo Zaro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 55,284 || 31.46 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Pilar Garc\u00eda Porto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 53,658 || 30.53 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis Raposo Magdalena | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 51,371 || 29.23 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Pilar Prieto Pita | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 17,488 || 9.95 |- | align=\"left\"| \u2022 Carmen Mar\u00eda Fern\u00e1ndez Alarc\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 14,945 || 8.50 |- | align=\"left\"| \u2022 Cosme Eladio Pombo Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 13,719 || 7.81 |- | align=\"left\"| \u2022 Cecilia Di\u00e9guez Foci\u00f1os | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 12,415 || 7.06 |- | align=\"left\"| \u2022 Marta Beatriz Rodr\u00edguez Engroba | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 12,337 || 7.02 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Miguel G\u00e1lvez Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 11,622 || 6.61 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Farias Hern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 10,853 || 6.18 |- | align=\"left\"| \u2022 V\u00edctor Gonz\u00e1lez Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 6,647 || 3.78 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez Y\u00e1\u00f1ez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 5,209 || 2.96 |- | align=\"left\"| \u2022 Mercedes Marcos Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 5,067 || 2.88 |- | align=\"left\"| \u2022 Kevin Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,225 || 1.27 |- | align=\"left\"| \u2022 Paula Marcu\u00f1o Alonso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 1,891 || 1.08 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Puga Fraga | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 654 || 0.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Daniel L\u00f3pez Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTG | 632 || 0.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Ovidio Men\u00e9ndez Cueto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 432 || 0.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Florentino Pi\u00f1eiro V\u00e1zquez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| C21 | 257 || 0.15 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 5,413 || 3.08 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 175,753 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 175,753 || 96.63 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 6,132 || 3.37 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 181,885 || 52.81 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 162,561 || 47.19 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 344,446 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Lugo (Senate constituency)"
}