{
    "id": "58466331",
    "text": "Seville is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Seville. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Seville 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | rowspan=\"2\"| 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1980 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Seville |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Antonio Guti\u00e9rrez Limones | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 374,741 || 36.48 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Nieves Hern\u00e1ndez Espinal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 364,752 || 35.51 |- | align=\"left\"| Juan Antonio Gilabert S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 348,890 || 33.97 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Luis Sanz Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 256,950 || 25.02 |- | align=\"left\"| \u2022 Ricardo Villena Machuca | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 237,376 || 23.11 |- | align=\"left\"| \u2022 Isabel del Pilar Fern\u00e1ndez de Liencres Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 192,172 || 18.71 |- | align=\"left\"| \u2022 Macario Valpuesta Berm\u00fadez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 167,787 || 16.33 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Escamilla Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 143,929 || 14.01 |- | align=\"left\"| \u2022 Maria del Valle Fern\u00e1ndez Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 139,450 || 13.58 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda \u00c1ngeles Garc\u00eda Ram\u00edrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IULV\u2013CA | 125,537 || 12.22 |- | align=\"left\"| \u2022 \u00c1ngel Mayo Llanos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 99,279 || 9.67 |- | align=\"left\"| \u2022 Amelia Vel\u00e1zquez Guevara | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 83,461 || 8.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Guillermo Prieto Perea | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 70,108 || 6.83 |- | align=\"left\"| \u2022 Concepci\u00f3n San Mart\u00edn Montilla | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds\u2013Andaluc\u00eda | 37,193 || 3.62 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Cuti\u00f1o Zamora | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 23,209 || 2.26 |- | align=\"left\"| \u2022 Gonzalo Gonz\u00e1lez Valencia | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 14,909 || 1.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosario Carmona Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 13,367 || 1.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Jes\u00fas Acevedo Blanco | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 9,502 || 0.93 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Gloria Molina Ramos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 7,478 || 0.73 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Vera Silvestre | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AxS\u00ed | 5,368 || 0.52 |- | align=\"left\"| \u2022 Rafael Villar Li\u00f1\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 3,494 || 0.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio V\u00edlchez Cebri\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPA | 3,125 || 0.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Vicedo Carmona | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 3,026 || 0.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Mar\u00eda Al\u00e9s Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 2,024 || 0.20 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 24,112 || 2.35 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 1,027,178 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 1,027,178 || 96.75 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 34,500 || 3.25 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 1,061,678 || 68.60 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 486,066 || 31.40 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 1,547,744 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1980 by-election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Seville (Senate constituency)"
}