{
    "id": "58462750",
    "text": "Eduardo \"Edu\" Cortina Garc\u00eda (born 25 September 1996) is a Spanish footballer who plays for M\u00e9rida AD as a midfielder. ==Club career== Born in Oviedo, Asturias, Cortina finished his formation with Real Oviedo. He made his senior debut with the reserves during the 2015\u201316 campaign, in Tercera Divisi\u00f3n. Cortina made his professional debut on 11 September 2018, coming on as a first-half substitute for injured Sergio Tejera in a 0\u20131 away loss against RCD Mallorca for the season's Copa del Rey. Five days later he made his Segunda Divisi\u00f3n debut, replacing Javi Mu\u00f1oz in a 2\u20130 away win against CD Lugo. On 11 June 2019, Cortina was one of the seven players from the B-side who were promoted to the main squad for the 2019\u201320 campaign. On 28 September of the following year, after featuring rarely, he terminated his contract, and signed for Segunda Divisi\u00f3n B side M\u00e9rida AD just hours later. ==References== ==External links== * * * Category:1996 births Category:Living people Category:People from Oviedo Category:Spanish footballers Category:Asturian footballers Category:Association football midfielders Category:Segunda Divisi\u00f3n players Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Tercera Divisi\u00f3n players Category:Real Oviedo Vetusta players Category:Real Oviedo players Category:M\u00e9rida AD players ",
    "title": "Edu Cortina"
}