{
    "id": "58466373",
    "text": "Tarragona is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Tarragona. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Tarragona 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Tarragona |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Miquel Aub\u00e0 i Fleix | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ERC\u2013Sobiranistes | 120,622 || 32.12 |- | align=\"left\"| Laura Castel i Fort | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ERC\u2013Sobiranistes | 113,512 || 30.23 |- | align=\"left\"| Josep Ruf\u00e0 i Gr\u00e0cia | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ERC\u2013Sobiranistes | 104,835 || 27.92 |- | align=\"left\"| Santiago Jos\u00e9 Castell\u00e0 Surribas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSC\u2013PSOE | 71,199 || 18.96 |- | align=\"left\"| \u2022 Joan Castor Gonell Agramunt | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSC\u2013PSOE | 67,132 || 17.88 |- | align=\"left\"| \u2022 Maria Jes\u00fas Sequera Garcia | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSC\u2013PSOE | 66,353 || 17.67 |- | align=\"left\"| \u2022 H\u00e8ctor L\u00f3pez i Bofill | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| JxCat\u2013Junts | 58,176 || 15.49 |- | align=\"left\"| \u2022 Assumpci\u00f3 Castellv\u00ed i Auv\u00ed | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| JxCat\u2013Junts | 50,942 || 13.56 |- | align=\"left\"| \u2022 Anna Magriny\u00e0 i Vinyes | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| JxCat\u2013Junts | 46,460 || 12.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Carles Fuxet Garcia | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ECP\u2013Guanyem el Canvi | 42,922 || 11.43 |- | align=\"left\"| \u2022 Angeles Aguilera M\u00e9ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ECP\u2013Guanyem el Canvi | 37,931 || 10.10 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Juan Acero de Dios | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 37,110 || 9.88 |- | align=\"left\"| \u2022 Nuria G\u00f3mez Gran\u00e8s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 34,106 || 9.08 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Vicente Mart\u00ednez Navarro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ECP\u2013Guanyem el Canvi | 32,677 || 8.70 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Manuel S\u00e1nchez Ram\u00edrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 29,576 || 7.88 |- | align=\"left\"| \u2022 Patricia Faura Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 25,857 || 6.89 |- | align=\"left\"| \u2022 Alejandro Soler Baiget | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 25,604 || 6.82 |- | align=\"left\"| \u2022 Cristina Satu\u00e9 Vallv\u00e9 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 22,266 || 5.93 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Pati\u00f1o Ribera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 20,299 || 5.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Esther Cuadrado Jaro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 9,747 || 2.60 |- | align=\"left\"| \u2022 Jordi Mart\u00ednez Latorre | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 6,021 || 1.60 |- | align=\"left\"| \u2022 Estela Pascual Chamizo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 5,754 || 1.53 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Juan Ferr\u00e9 Fornos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPC | 1,662 || 0.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Francisco Mart\u00ednez Ten | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,344 || 0.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Alicia Garrido Mu\u00f1iz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,135 || 0.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Anton Guerrero Calvo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTC | 1,033 || 0.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Ruiz Arana | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| IZQP | 583 || 0.16 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 6,449 || 1.72 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 375,545 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 375,545 || 97.68 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 8,935 || 2.32 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 384,480 || 66.88 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 190,386 || 33.12 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 574,866 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Tarragona (Senate constituency)"
}