{
    "id": "58466336",
    "text": "Pontevedra is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Pontevedra. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Pondevedra 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Pontevedra |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Modesto Pose Mesura | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 164,705 || 32.16 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Margarita Peregrina Adrio Taracido | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 160,446 || 31.33 |- | align=\"left\"| Javier Jorge Guerra Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 158,755 || 31.00 |- | align=\"left\"| Pilar Rojo Noguera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 154,434 || 30.16 |- | align=\"left\"| \u2022 Daniel Chenlo Pad\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSdeG\u2013PSOE | 151,299 || 29.55 |- | align=\"left\"| \u2022 Santiago Rodr\u00edguez Davila | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 146,102 || 28.53 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Vanessa Angustia G\u00f3mez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 74,698 || 14.59 |- | align=\"left\"| \u2022 \u00d3scar Gonz\u00e1lez \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 61,126 || 11.94 |- | align=\"left\"| \u2022 Elsa Liliana V\u00e1zquez Lorenzetti | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EU | 57,835 || 11.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Andr\u00e9 Vidal Cap\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 53,142 || 10.38 |- | align=\"left\"| \u2022 Cecilia P\u00e9rez Orge | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 46,808 || 9.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Segundo Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| BNG | 38,874 || 7.59 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Ramilo Rodr\u00edguez de Robles | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 31,517 || 6.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Elena Posada Guti\u00e9rrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 27,677 || 5.40 |- | align=\"left\"| \u2022 Gregorio Revenga Portela | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 22,377 || 4.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Miguel Lamas P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 20,674 || 4.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Eduardo Alfonso Ortiz Preciado | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds\u2013Equo | 14,785 || 2.89 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Luisa de Ceano-Vivas Hern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 9,464 || 1.85 |- | align=\"left\"| \u2022 Iria Montenegro Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 5,936 || 1.16 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Antonio Gonz\u00e1lez-Moro Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 5,814 || 1.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Feliciano Gallego L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTG | 1,875 || 0.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Carlos V\u00e1zquez Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,547 || 0.30 |- | align=\"left\"| \u2022 David Troncoso Casal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB | 1,336 || 0.26 |- | align=\"left\"| \u2022 Alberto Fern\u00e1ndez Armesto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,221 || 0.24 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Luisa Prado L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,176 || 0.23 |- | align=\"left\"| \u2022 Paula Garc\u00eda Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB | 1,048 || 0.20 |- | align=\"left\"| \u2022 Xurxo Fern\u00e1ndez Alonso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB | 837 || 0.16 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 11,692 || 2.28 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 512,094 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 512,094 || 97.38 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 13,788 || 2.62 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 525,882 || 58.04 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 380,229 || 41.96 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 906,111 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Pontevedra (Senate constituency)"
}