{
    "id": "58466380",
    "text": "Valencia is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Valencia. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Valencia 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | Apr 2019 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | Nov 2019 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Valencia |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Javier de Lucas Mart\u00edn | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 392,987 || 28.75 |- | align=\"left\"| Fernando de Rosa Torner | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 392,210 || 28.70 |- | align=\"left\"| Mercedes Berenguer Llorens | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 382,882 || 28.01 |- | align=\"left\"| Rub\u00e9n Moreno Palanques | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 369,385 || 27.03 |- | align=\"left\"| \u2022 Pedro Rodr\u00edguez Navarro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 367,657 || 26.90 |- | align=\"left\"| \u2022 Susana Camarero Ben\u00edtez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 323,799 || 23.69 |- | align=\"left\"| \u2022 Ricardo Belda Valiente | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 219,548 || 16.06 |- | align=\"left\"| \u2022 Susana Ruiz Vives | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUPV | 182,392 || 13.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Ester Roca Laborda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUPV | 156,824 || 11.47 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Escobar de la Paz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUPV | 140,331 || 10.27 |- | align=\"left\"| \u2022 Dolors P\u00e9rez Mart\u00ed | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s Comprom\u00eds | 128,349 || 9.39 |- | align=\"left\"| \u2022 Fernando Mulas Delgado | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 126,072 || 9.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Ignacio Cartagena Sinisterra | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 103,984 || 7.61 |- | align=\"left\"| \u2022 Inmaculada Ester Redondo Cebolla | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 101,827 || 7.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Xavier Herv\u00e0s Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s Comprom\u00eds | 100,088 || 7.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Raquel Vall\u00e9s Navarro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s Comprom\u00eds | 92,663 || 6.78 |- | align=\"left\"| \u2022 Valeri Esteban San Juli\u00e1n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 26,357 || 1.93 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Carmen Jach\u00e1n S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 22,175 || 1.62 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Naranjo Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 15,540 || 1.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Roberto Jos\u00e9 L\u00e1zaro del Barrio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Avant/Adelante\u2013LVEP | 7,606 || 0.56 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Mochol\u00ed Aznar | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UiG\u2013Som\u2013CUIDES | 7,058 || 0.52 |- | align=\"left\"| \u2022 Vicent Ruiz Navarro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ERPV | 5,605 || 0.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Ricardo Puchades P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 3,477 || 0.25 |- | align=\"left\"| \u2022 Elodia Veracruz Poquet Victoria | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,877 || 0.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Sime\u00f3n Lezcano Serrano | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 1,782 || 0.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Mario de Juan Alemany | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,335 || 0.10 |- | align=\"left\"| \u2022 Ocran Garc\u00eda Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,246 || 0.09 |- | align=\"left\"| \u2022 Enrique Terrado Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| aUna CV | 817 || 0.06 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Jos\u00e9 Ram\u00edrez P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Contigo | 635 || 0.05 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Carmen Mar\u00edn P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Contigo | 523 || 0.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Manuel Alejos Tordera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Contigo | 440 || 0.03 |- | align=\"left\"| \u2022 Rafael V\u00e9lez Romero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Unidos SI\u2013ACPS\u2013DEf | 401 || 0.03 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 24,650 || 1.80 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 1,366,747 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 1,366,747 || 97.86 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 29,835 || 2.14 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 1,396,582 || 70.89 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 573,614 || 29.11 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 1,970,196 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Valencia (Senate constituency)"
}