{
    "id": "58466410",
    "text": "C\u00e1ceres is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of C\u00e1ceres. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for C\u00e1ceres 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in C\u00e1ceres |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Miguel \u00c1ngel Nacarino Muriel | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 83,271 || 37.89 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Isabel Moreno Duque | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 82,280 || 37.44 |- | align=\"left\"| Javier Garcinu\u00f1o Rama | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 79,738 || 36.28 |- | align=\"left\"| Carlos Javier Floriano Corrales | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 70,218 || 31.95 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Felisa Cepeda Bravo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 68,350 || 31.10 |- | align=\"left\"| \u2022 \u00c1lvaro Arias Rubio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 61,609 || 28.03 |- | align=\"left\"| \u2022 \u00d3scar Arturo Fern\u00e1ndez Calle | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 31,855 || 14.49 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Carmen Mu\u00f1oz Donoso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 19,833 || 9.02 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Victoria Mata Moreno | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 18,264 || 8.31 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Antonio Villa Cort\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 18,155 || 8.26 |- | align=\"left\"| \u2022 Gonzalo Ramos Mateos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 16,703 || 7.60 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Francisca Garc\u00eda D\u00edaz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 15,477 || 7.04 |- | align=\"left\"| \u2022 David Redondo Iglesias | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 13,868 || 6.31 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Guadalupe Victoria D\u00edaz Mart\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EU | 3,221 || 1.47 |- | align=\"left\"| \u2022 Beatriz Hern\u00e1ndez Jim\u00e9nez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,864 || 1.30 |- | align=\"left\"| \u2022 M\u00e1xima Gutierro Cuadrado | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EU | 2,023 || 0.92 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Mu\u00f1oz S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EU | 1,777 || 0.81 |- | align=\"left\"| \u2022 Iv\u00e1n Gonz\u00e1lez Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 1,756 || 0.80 |- | align=\"left\"| \u2022 Ricardo Hurtado Piris | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 816 || 0.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Ismael Mois\u00e9s Valdivia L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 691 || 0.31 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 4,713 || 2.14 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 219,790 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 219,790 || 96.74 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 7,418 || 3.26 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 227,208 || 65.96 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 117,237 || 34.04 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 344,445 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "C\u00e1ceres (Senate constituency)"
}