{
    "id": "58466375",
    "text": "Teruel is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of Teruel. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Teruel 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Teruel |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Manuel Blasco Marqu\u00e9s | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 20,925 || 28.69 |- | align=\"left\"| Joaqu\u00edn Egea Serrano | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| \u00a1Teruel Existe! | 20,686 || 28.37 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Carmen Pobo S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 19,820 || 27.18 |- | align=\"left\"| Beatriz Mart\u00edn Larred | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| \u00a1Teruel Existe! | 19,060 || 26.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Jos\u00e9 Villalba Chavarr\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 18,950 || 25.99 |- | align=\"left\"| \u2022 Joaqu\u00edn Noe Serrano | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 18,382 || 25.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Miguel \u00c1ngel Estevan Serrano | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 17,969 || 24.64 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Perla Borao Aguirre | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 17,788 || 24.39 |- | align=\"left\"| \u2022 Alba Polo Artal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| \u00a1Teruel Existe! | 17,594 || 24.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Manuel Hern\u00e1ndez Sim\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 8,357 || 11.46 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Isabel Gimeno P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 4,389 || 6.02 |- | align=\"left\"| \u2022 Alfonso Palmero Quintanilla | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 4,227 || 5.80 |- | align=\"left\"| \u2022 Rafael Vivas Paniagua | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 3,538 || 4.85 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Jos\u00e9 Alonso P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 3,501 || 4.80 |- | align=\"left\"| \u2022 F\u00e9lix Rubio Ferrer | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 3,239 || 4.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Octavio Esteban Guijarro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 3,069 || 4.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Lourdes Mari\u00f1oso Aguar\u00f3n | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 713 || 0.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Desamparados Herrera Rubio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE | 162 || 0.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Chemari Garc\u00eda Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PYLN | 110 || 0.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Burriel Navarro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 106 || 0.15 |- | align=\"left\"| \u2022 Andr\u00e9s Serrano Paradinas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 103 || 0.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Dolores Ivars Samper | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UdT | 36 || 0.05 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis Mall\u00e9n Herrero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| aUna CV | 30 || 0.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Kleber Ramiro Esquivel Moscoso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UdT | 22 || 0.03 |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Miguel Ortiz S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UdT | 21 || 0.03 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 1,088 || 1.49 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 72,926 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 72,926 || 98.05 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 1,452 || 1.95 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 74,378 || 69.21 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 33,089 || 30.79 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 107,467 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Teruel (Senate constituency)"
}