{
    "id": "58465687",
    "text": "Gabri\u00ebl \u00c7ulhac\u0131 (born 30 December 1999) is a Dutch professional footballer who plays for Jong FC Utrecht as a left back. For the season 2020/21 he is playing for NEC Nijmegen on loan. ==Club career== Culhaci started his youth career with the academy of AW Zeeburgia and later moved to the academy of FC Utrecht in 2012. On 30 December 2017, he signed his first professional contract with the club, penning a deal till the mid of 2020. On 17 August 2018, he made his debut for Jong FC Utrecht in a 5\u20130 defeat against Go Ahead Eagles. For the season 2020/21 he is loaned out by FC Utrecht to NEC Nijmegen. ==International career== Culhaci playing for Netherlands under-18 against Austria On 21 March 2017, Culhaci was called to under-18 national team as a replacement for Tyrell Malacia for a friendly match against Austria. ==Style of play== Jordy Zuidam, the football director of FC Utrecht has described Culhaci as a \"fast, agile defender with a healthy urge\". Zuidam also said that Culhaci knows \"how to combine his defensive qualities with his attacking drive\". ==References== ==External links== * *OnsOranje profile Category:1999 births Category:Living people Category:Association football defenders Category:Dutch footballers Category:Jong FC Utrecht players Category:FC Utrecht players Category:Eerste Divisie players Category:Netherlands youth international footballers ",
    "title": "Gabri\u00ebl \u00c7ulhac\u0131"
}