{
    "id": "58468455",
    "text": "Mallorca is one of the 59 constituencies () represented in the Senate of Spain, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects three senators. Its boundaries correspond to those of the island of Mallorca. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to two candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for Mallorca 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:3.75em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:66.66%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:33.33%; color:white;\"| 1 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in Mallorca |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Salom Coll | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 93,266 || 26.29 |- | align=\"left\"| Cosme Bonet Bonet | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 91,522 || 25.80 |- | align=\"left\"| Susanna Moll Kammerich | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 87,196 || 24.58 |- | align=\"left\"| \u2022 Javier Bonet D\u00edaz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 81,741 || 23.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuela Ca\u00f1adas Pinilla | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 58,822 || 16.58 |- | align=\"left\"| \u2022 Beni Aguil\u00f3 Grau | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUIB | 56,669 || 15.97 |- | align=\"left\"| \u2022 Alfonso Rodr\u00edguez S\u00e1nchez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUIB | 48,476 || 13.66 |- | align=\"left\"| \u2022 Beatriz Medina Mu\u00f1oz-Torrero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 28,782 || 8.11 |- | align=\"left\"| \u2022 Omar Delgado Garrido | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 23,076 || 6.50 |- | align=\"left\"| \u2022 Lila Thom\u00e0s i Andreu | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s\u2013esquerra | 21,067 || 5.94 |- | align=\"left\"| \u2022 Isidre Mateu Sabater | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s\u2013esquerra | 16,660 || 4.70 |- | align=\"left\"| \u2022 Antoni Guti\u00e9rrez Sastre | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e1s Pa\u00eds | 8,978 || 2.53 |- | align=\"left\"| \u2022 Patricia Blanco Mart\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 7,651 || 2.16 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Gonz\u00e1lez Benito | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 4,411 || 1.24 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez Panadero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,225 || 0.35 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Teresa Viera Oliver | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,025 || 0.29 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Forteza Bonnet | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| P\u2013LIB | 481 || 0.14 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 6,398 || 1.80 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 354,766 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 354,766 || 97.64 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 8,588 || 2.36 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 363,354 || 57.45 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 269,143 || 42.55 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 632,497 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text- align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 28 April 2019 Senate of Spain election results in Mallorca |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text- align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Cosme Bonet Bonet | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 107,619 || 26.60 |- | align=\"left\"| Susanna Moll Kammerich | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 102,887 || 25.43 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Salom Coll | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 75,485 || 18.66 |- | align=\"left\"| \u2022 Pep Malagrava Rigo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UP\u2013VP | 73,961 || 18.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosa Cursach Salas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UP\u2013VP | 73,256 || 18.10 |- | align=\"left\"| \u2022 Pedro Luis Ribas Dietrich | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 70,229 || 17.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Miguel \u00c1ngel Ramis Soc\u00edas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 64,068 || 15.84 |- | align=\"left\"| \u2022 Beatriz Medina Mu\u00f1oz-Torrero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 61,718 || 15.26 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Salv\u00e1 Verd | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 46,619 || 11.52 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuela Ca\u00f1adas Pinilla | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 37,798 || 9.34 |- | align=\"left\"| \u2022 Rafel Alexandre Ballester Riutort | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| El Pi | 15,798 || 3.91 |- | align=\"left\"| \u2022 Juana Xamena Terrasa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| El Pi | 13,891 || 3.43 |- | align=\"left\"| \u2022 Marina Mir Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 11,624 || 2.87 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Manuel Mi\u00f1ano Linde | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 6,971 || 1.72 |- | align=\"left\"| \u2022 Irina Mart\u00ednez Valero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,914 || 0.47 |- | align=\"left\"| \u2022 Maria del Carmen Rodriguez Nieto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,303 || 0.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Jaume Bonet Moll | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| VIA | 1,231 || 0.30 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 6,766 || 1.67 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 404,540 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 404,540 || 97.49 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 10,414 || 2.51 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 414,954 || 66.02 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 213,607 || 33.98 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 628,561 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===2016 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 26 June 2016 Senate of Spain election results in Mallorca |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Miguel \u00c1ngel Ramis Soc\u00edas | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 127,994 || 35.52 |- | align=\"left\"| Catalina Soler Torres | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 125,126 || 34.73 |- | align=\"left\"| Margarita Quetglas Quesada | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUIB\u2013M\u00e9s | 85,261 || 23.66 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Jos\u00e9 Mart\u00ednez Riera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013EUIB\u2013M\u00e9s | 76,393 || 21.20 |- | align=\"left\"| \u2022 Natalia Troya Isern | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 74,316 || 20.62 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Ducr\u00f3s Salv\u00e1 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 68,615 || 19.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Javier Gim\u00e9nez Borr\u00e1s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 44,018 || 12.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Laura Rode\u00f1o Hern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 41,179 || 11.43 |- | align=\"left\"| \u2022 Diana Mar\u00eda Mart\u00edn H\u00e4mph\u00e4l\u00e4 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 8,651 || 2.40 |- | align=\"left\"| \u2022 Josep de Luis Ferrer | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| SI | 7,973 || 2.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Maria Loreto Amor\u00f3s i Rotger | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| SI | 6,902 || 1.91 |- | align=\"left\"| \u2022 Arturo Ar\u00e9valo Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 5,698 || 1.58 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez Panadero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,604 || 0.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Mar\u00eda Mingolla L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,326 || 0.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Romero Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UPyD | 1,023 || 0.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Gaspar Buades Rul\u00b7lan | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PFyV | 807 || 0.22 |- | align=\"left\"| \u2022 Francina Catalina Mart\u00ed Capell\u00e1 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UPyD | 804 || 0.22 |- | align=\"left\"| \u2022 M\u00aa Amalia Schmidt Gil Moreno de Mora | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PFyV | 661 || 0.18 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 8,166 || 2.27 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 360,333 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 360,333 || 97.47 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 9,338 || 2.53 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 369,671 || 60.96 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 236,788 || 39.04 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 606,459 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===2015 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 20 December 2015 Senate of Spain election results in Mallorca |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Miguel \u00c1ngel Ramis Soc\u00edas | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 108,368 || 29.09 |- | align=\"left\"| Catalina Soler Torres | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 104,558 || 28.06 |- | align=\"left\"| Margarita Quetglas Quesada | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos | 77,420 || 20.78 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Antonio Manchado Lozano | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 67,836 || 18.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Tom\u00e1s Fern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos | 67,818 || 18.20 |- | align=\"left\"| \u2022 Natalia Troya Isern | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOE | 63,547 || 17.06 |- | align=\"left\"| \u2022 Javier Antonio Gonz\u00e1lez Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 45,088 || 12.10 |- | align=\"left\"| \u2022 Laura Rode\u00f1o Hern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 41,169 || 11.05 |- | align=\"left\"| \u2022 Sara Margarita Mart\u00edn Comas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s | 33,103 || 8.88 |- | align=\"left\"| \u2022 Salvador Colom\u00e9 Costa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| M\u00e9s | 27,424 || 7.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Rafel Alexandre Ballester Riutort | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| El Pi | 15,443 || 4.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Lucia Driessen Llad\u00f3 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| El Pi | 13,283 || 3.57 |- | align=\"left\"| \u2022 Rafael Polonio G\u00f3mez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| IU\u2013UPB | 7,267 || 1.95 |- | align=\"left\"| \u2022 Diana Mar\u00eda Mart\u00edn H\u00e4mph\u00e4l\u00e4 | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 7,254 || 1.95 |- | align=\"left\"| \u2022 Josefina Fern\u00e1ndez P\u00e9rez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| IU\u2013UPB | 7,245 || 1.94 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Sastre | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 4,408 || 1.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Alegret Cresp\u00ed | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UPyD | 2,026 || 0.54 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Victoria Ruiz Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UPyD | 1,683 || 0.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez Panadero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,486 || 0.40 |- | align=\"left\"| \u2022 Gaspar Buades Rul\u00b7lan | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PFyV | 783 || 0.21 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosal\u00eda Cort\u00e9s Sastre | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PFyV | 659 || 0.18 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 12,182 || 3.27 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 372,581 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 372,581 || 96.77 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 12,439 || 3.23 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 385,020 || 63.68 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 219,604 || 36.32 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 604,624 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===2011 general election=== ===2008 general election=== ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== ===1979 general election=== ===1977 general election=== ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "Mallorca (Senate constituency)"
}