{
    "id": "58466414",
    "text": "\u00c1lava () is one of the 59 constituencies () represented in the Senate, the upper chamber of the Spanish parliament, the Cortes Generales. The constituency elects four senators. Its boundaries correspond to those of the Spanish province of \u00c1lava. The electoral system uses an open list partial block voting, with electors voting for individual candidates instead of parties. Electors can vote for up to three candidates. ==Senators== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:95%;\" |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! colspan=\"3\"| Senators for \u00c1lava 1977\u2013 |- | colspan=\"3\"| {| class=\"navbox collapsible collapsed\" style=\"text-align:left; font-size:100%; width:100%; float:left; border:0; margin-top:-1px;\" |- ! colspan=\"2\" style=\"background:#FDFDFD;\"| Key to parties |- | style=\"font-size:95%; border:solid 1px silver; padding:8px; background:white;\"| |} |- bgcolor=\"#CCCCCC\" ! Legislature ! Election ! Distribution |- | Constituent | 1977 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 1st | 1979 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 | style=\"background:; width:50.00%; color:white;\"| 2 |} |- | 2nd | 1982 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 3rd | 1986 | {| style=\"width:5em; font- size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font- weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 4th | 1989 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 5th | 1993 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 6th | 1996 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 7th | 2000 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 8th | 2004 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 9th | 2008 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 10th | 2011 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 11th | 2015 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 12th | 2016 | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 |} |- | 13th | 2019 (Apr) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font-family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |- | 14th | 2019 (Nov) | {| style=\"width:5em; font-size:90%; text-align:center; font- family:Courier New;\" |- style=\"font-weight:bold\" | style=\"background:; width:25.00%; color:white;\"| 1 | style=\"background:; width:75.00%; color:white;\"| 3 |} |} ==Elections== ===November 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 10 November 2019 Senate of Spain election results in \u00c1lava |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Almudena Otaola Urquijo | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 44,409 || 26.39 |- | align=\"left\"| Juan Carlos Medina Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 41,447 || 24.63 |- | align=\"left\"| Rosa Peral D\u00edez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 40,414 || 24.01 |- | align=\"left\"| Julia Liberal Liberal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 37,204 || 22.11 |- | align=\"left\"| \u2022 Pablo de Ora\u00e1 Oleaga | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 35,496 || 21.09 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosa Fresno Asensio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 34,832 || 20.70 |- | align=\"left\"| \u2022 Garazi Dorronsoro G\u00e1rate | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EH Bildu | 28,726 || 17.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Jorge Ibarrondo Bajo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 26,544 || 15.77 |- | align=\"left\"| \u2022 Aitor Miguel Quintana | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EH Bildu | 26,428 || 15.70 |- | align=\"left\"| \u2022 Est\u00edbaliz Ib\u00e1\u00f1ez de Gauna Garaigordobil | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EH Bildu | 25,952 || 15.42 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Morales Peral | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 25,709 || 15.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Concepci\u00f3n Palencia Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 24,927 || 14.81 |- | align=\"left\"| \u2022 Miguel Garnica Azofra | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 24,073 || 14.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Gustavo Angulo Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 21,672 || 12.88 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Araceli Fuente Basconcillos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU | 21,017 || 12.49 |- | align=\"left\"| \u2022 Laureano D\u00edaz Est\u00e9vez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 5,735 || 3.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Cristian Mart\u00ednez Conca | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 3,173 || 1.89 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Purificaci\u00f3n Ortega G\u00f3mez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 2,624 || 1.56 |- | align=\"left\"| \u2022 Eusebio Requejo Moratinos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 2,292 || 1.36 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda \u00c1ngeles de Pedro Tamayo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 2,226 || 1.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Sergio Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 1,406 || 0.84 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Montserrat Pe\u00f1a Sarasua | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 931 || 0.55 |- | align=\"left\"| \u2022 Nekane Oribe Moreno | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 798 || 0.47 |- | align=\"left\"| \u2022 Unai Arratibel Rubio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTE/ELAK | 576 || 0.34 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 2,102 || 1.25 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 168,291 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 168,291 || 97.98 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 3,478 || 2.02 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 171,769 || 66.45 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 86,726 || 33.55 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 258,495 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===April 2019 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 28 April 2019 Senate of Spain election results in \u00c1lava |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text- align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Almudena Otaola Urquijo | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 43,490 || 24.88 |- | align=\"left\"| Juan Carlos Medina Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 40,122 || 22.96 |- | align=\"left\"| Julia Liberal Liberal | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 39,168 || 22.41 |- | align=\"left\"| Rosa Peral D\u00edez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 38,946 || 22.28 |- | align=\"left\"| \u2022 Pablo de Ora\u00e1 Oleaga | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 36,779 || 21.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosa Fresno Asensio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 35,805 || 20.49 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Concepci\u00f3n Palencia Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU\u2013Equo B. | 30,411 || 17.40 |- | align=\"left\"| \u2022 Garazi Dorronsoro G\u00e1rate | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EH Bildu | 26,370 || 15.09 |- | align=\"left\"| \u2022 Gustavo Angulo Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU\u2013Equo B. | 25,986 || 14.87 |- | align=\"left\"| \u2022 I\u00f1aki Oy\u00e1rzabal de Miguel | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 25,186 || 14.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Araceli Fuente Basconcillos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Podemos\u2013IU\u2013Equo B. | 25,151 || 14.39 |- | align=\"left\"| \u2022 Aitor Miguel Quintana | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EH Bildu | 23,801 || 13.62 |- | align=\"left\"| \u2022 Est\u00edbaliz Ib\u00e1\u00f1ez de Gauna Garaigordobil | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EH Bildu | 23,267 || 13.31 |- | align=\"left\"| \u2022 Jorge Ibarrondo Bajo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 22,875 || 13.09 |- | align=\"left\"| \u2022 Blanca Lacunza Bl\u00e1zquez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 22,458 || 12.85 |- | align=\"left\"| \u2022 Bego\u00f1a Fern\u00e1ndez Mart\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 7,870 || 4.50 |- | align=\"left\"| \u2022 Daniel Ollora Moreno | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 6,026 || 3.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Arantxa Carrasco Mart\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 5,583 || 3.19 |- | align=\"left\"| \u2022 Alberto Alonso S\u00e1ez de Vicu\u00f1a | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Cs | 5,207 || 2.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Pablo Gal\u00e1n Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 4,246 || 2.43 |- | align=\"left\"| \u2022 Patricia Izquierdo Sarasola | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Vox | 4,159 || 2.38 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Fern\u00e1ndez de Arroyabe Guerras | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 3,033 || 1.74 |- | align=\"left\"| \u2022 Lorea Burges Ruiz | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 1,951 || 1.12 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis D\u00edaz V\u00e1zquez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 1,865 || 1.07 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Mar\u00eda D\u00edaz de Garayo Madina | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Recortes Cero\u2013GV | 1,082 || 0.62 |- | align=\"left\"| \u2022 Nekane Oribe Moreno | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 966 || 0.55 |- | align=\"left\"| \u2022 Mikel Tapia Garc\u00eda del Valle | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCTE/ELAK | 646 || 0.37 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 2,330 || 1.33 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 174,772 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 174,772 || 97.56 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 4,378 || 2.44 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 179,150 || 69.49 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 78,647 || 30.51 |- style=\"font- weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 257,797 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===2016 general election=== ===2015 general election=== ===2011 general election=== ===2008 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 9 March 2008 Senate of Spain election results in \u00c1lava |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Francisco Javier Rojo Garc\u00eda | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 62,694 || 37.90 |- | align=\"left\"| Miguel \u00c1ngel Uzquiza Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 59,989 || 36.27 |- | align=\"left\"| Yolanda Vicente Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013EE (PSOE) | 59,901 || 36.21 |- | align=\"left\"| Ram\u00f3n Rabanera Rivacoba | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 43,548 || 26.33 |- | align=\"left\"| \u2022 Encina Serrano Iglesias | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 42,175 || 25.50 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Urquijo Valdivielso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PP | 41,638 || 25.17 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Jes\u00fas Agirre Uribe | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 32,936 || 19.91 |- | align=\"left\"| \u2022 Roberto Gonz\u00e1lez Muro | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 31,213 || 18.87 |- | align=\"left\"| \u2022 Miguel \u00c1ngel Redondo Oroquieta | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 30,782 || 18.61 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Concepci\u00f3n Bilbao Cuevas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB\u2013B | 7,337 || 4.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Navas Amores | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB\u2013B | 6,549 || 3.96 |- | align=\"left\"| \u2022 \u00d3scar Visa Puertas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EB\u2013B | 6,247 || 3.78 |- | align=\"left\"| \u2022 Idoia Cuadra Ib\u00e1\u00f1ez de Elejalde | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EA | 5,583 || 3.38 |- | align=\"left\"| \u2022 Goyo L\u00f3pez Gonzalo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EA | 4,922 || 2.98 |- | align=\"left\"| \u2022 Patxi Mart\u00ednez de Alb\u00e9niz Casi | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EA | 4,897 || 2.96 |- | align=\"left\"| \u2022 Itxaso del Valle Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| B/LV | 2,105 || 1.27 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis Ains\u00faa D\u00edaz-Pe\u00f1a | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UPyD | 2,079 || 1.26 |- | align=\"left\"| \u2022 Jon Hurtado Gonz\u00e1lez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| B/LV | 1,358 || 0.82 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Luis Pe\u00f1a Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| B/LV | 1,256 || 0.76 |- | align=\"left\"| \u2022 Ricardo Esteban Kastresana Eguren | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PACMA | 1,238 || 0.75 |- | align=\"left\"| \u2022 Iratxe Arrien Barruetabe\u00f1a | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 1,048 || 0.63 |- | align=\"left\"| \u2022 Adri\u00e1n \u00c1lvarez \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE\u2013EK | 842 || 0.51 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Luisa Chaguaceda Calvo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 685 || 0.41 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda del Carmen Fern\u00e1ndez Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE\u2013EK | 673 || 0.41 |- | align=\"left\"| \u2022 \u00c1lvaro Julio Marim\u00f3n \u00c1lvarez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCPE\u2013EK | 631 || 0.38 |- | align=\"left\"| \u2022 Oidor Irigoyen Angulo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PUM+J | 609 || 0.37 |- | align=\"left\"| \u2022 Husam Idin Lubbadeh Ramez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| POSI | 384 || 0.23 |- | align=\"left\"| \u2022 Alexandra Toca Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PH | 286 || 0.17 |- | align=\"left\"| \u2022 Marc Pica\u00f1ol Lloveras | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PFyV | 266 || 0.16 |- | align=\"left\"| \u2022 Eduardo Fern\u00e1ndez Perea | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| FE\u2013JONS | 103 || 0.06 |- | align=\"left\"| \u2022 Alvaro Alonso Garrido | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| DN | 97 || 0.06 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Antonio Fern\u00e1ndez de Landa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EKA\u2013PC | 77 || 0.05 |- | align=\"left\"| \u2022 Eduardo Santiago Gonz\u00e1lez Villan\u00faa | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| Frente | 55 || 0.03 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Mart\u00ednez Palomares | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AES | 44 || 0.03 |- | align=\"left\"| \u2022 Javier Urcelay Alonso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CTC | 40 || 0.02 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 4,100 || 2.48 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 165,405 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 165,405 || 95.94 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 7,001 || 4.06 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 172,406 || 69.54 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 75,524 || 30.46 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 247,930 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===2004 general election=== ===2000 general election=== ===1996 general election=== ===1993 general election=== ===1989 general election=== ===1986 general election=== ===1982 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 28 October 1982 Senate of Spain election results in \u00c1lava |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Luis Alberto Aguiriano Forni\u00e9s | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013PSOE | 49,820 || 34.69 |- | align=\"left\"| Amado Alejandro Ascasso Trincado | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013PSOE | 48,982 || 34.11 |- | align=\"left\"| Mar\u00eda Luc\u00eda Urcelay L\u00f3pez de las Heras | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013PSOE | 47,373 || 32.99 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Ignacio Bajo Fanlo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 31,758 || 22.11 |- | align=\"left\"| \u2022 Rosa Mar\u00eda Agudo Huici | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 31,371 || 21.84 |- | align=\"left\"| \u2022 Pedro Garc\u00eda Goyarrola | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 31,093 || 21.65 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Mar\u00eda Uriarte Zulueta | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP\u2013PDP\u2013PDL\u2013UCD | 26,722 || 18.61 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Mar\u00eda Nasarre de Letosa Conde | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP\u2013PDP\u2013PDL\u2013UCD | 26,698 || 18.59 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Mercedes Usatorre Zubillaga | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP\u2013PDP\u2013PDL\u2013UCD | 26,324 || 18.33 |- | align=\"left\"| \u2022 Abel Embeitia Ealo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| HB | 14,161 || 9.86 |- | align=\"left\"| \u2022 Javier S\u00e1nchez Erauskin | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| HB | 13,670 || 9.52 |- | align=\"left\"| \u2022 Isidro Murga Luzuriaga | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| HB | 13,575 || 9.45 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Jos\u00e9 Olaberria Uliondo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EE | 9,916 || 6.90 |- | align=\"left\"| \u2022 Eduardo Uriarte Romero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EE | 9,603 || 6.69 |- | align=\"left\"| \u2022 Xabier Saiz-Calder\u00f3n Calvar | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EE | 9,518 || 6.63 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Mariano Chac\u00f3n Villafranca | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CDS | 5,493 || 3.82 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos Juli\u00e1n S\u00e1inz Angulo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CDS | 4,967 || 3.46 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda \u00c1ngeles Tauste Garc\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CDS | 4,944 || 3.44 |- | align=\"left\"| \u2022 Eugenio Aguado del Castillo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE/EPK | 1,862 || 1.30 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Manuel Ponte Mittelbrunn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE/EPK | 1,594 || 1.11 |- | align=\"left\"| \u2022 Joaqu\u00edn Ramos Valerio | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE/EPK | 1,492 || 1.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Juan Carlos Correa Castillo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PST | 598 || 0.42 |- | align=\"left\"| \u2022 Bego\u00f1a Ib\u00e1\u00f1ez de Aldecoa Eguileor | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PST | 466 || 0.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Manuel Maysounave Jim\u00e9nez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PPr | 453 || 0.32 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco Javier Mart\u00edn Cuena | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PST | 263 || 0.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Emilio Guerra Prieto | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CUC | 133 || 0.09 |- | align=\"left\"| \u2022 Isidoro S\u00e1nchez Marcos | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CUC | 111 || 0.08 |- | align=\"left\"| \u2022 Edison Lagares Andrade | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| CUC | 91 || 0.06 |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Victoria L\u00f3pez de Juan Abad Unda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PS | 0 || 0.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Ignacio Mart\u00edn Etxezarra | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| LKI | 0 || 0.00 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 2,288 || 1.59 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 143,615 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 143,615 || 96.22 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 5,641 || 3.78 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 149,256 || 81.51 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 33,853 || 18.49 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 183,109 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===1979 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 1 March 1979 Senate of Spain election results in \u00c1lava |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text- align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Alfredo Marco Tabar | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 28,750 || 25.16 |- | align=\"left\"| Miguel Aguirre Mart\u00ednez-Falero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 28,351 || 24.81 |- | align=\"left\"| Jos\u00e9 Ignacio Bajo Fanlo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 27,996 || 24.50 |- | align=\"left\"| Juan Mar\u00eda Ollora Ochoa de Aspuru | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 27,211 || 23.81 |- | align=\"left\"| \u2022 Ignacio Oregui Goenaga | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 26,887 || 23.53 |- | align=\"left\"| \u2022 Luis Alberto Aguiriano Forni\u00e9s | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013PSOE | 26,435 || 23.13 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Mar\u00eda Vergara Reina | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 26,222 || 22.95 |- | align=\"left\"| \u2022 Eloy Gregorio Lobo Amestoy | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013PSOE | 23,768 || 20.80 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Vidal Sucunza Vicente | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013PSOE | 22,924 || 20.06 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Miguel Ureta Jayo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| HB | 14,370 || 12.58 |- | align=\"left\"| \u2022 Florentina Arriola Quintana | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| HB | 13,917 || 12.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Javier Palacios Quintero | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| HB | 13,716 || 12.00 |- | align=\"left\"| \u2022 Felipe Garc\u00eda de Alb\u00e9niz Beltr\u00e1n de Heredia | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UFPV | 6,619 || 5.79 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Ruiz de Infante Gonz\u00e1lez de Langarica | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UFPV | 6,303 || 5.52 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Mar\u00eda Vidal- Abarca L\u00f3pez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UFPV | 5,832 || 5.10 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Larra\u00f1aga Echeberr\u00eda | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE/EPK | 4,601 || 4.03 |- | align=\"left\"| \u2022 Natividad Fuentes Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE/EPK | 4,279 || 3.74 |- | align=\"left\"| \u2022 Antonio Laguna Gil | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE/EPK | 4,158 || 3.64 |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Barrutia Argarate | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EMK\u2013OIC | 1,875 || 1.64 |- | align=\"left\"| \u2022 Santiago Milans del Bosch Jord\u00e1n de Urries | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UN | 1,365 || 1.19 |- | align=\"left\"| \u2022 Carlos P\u00e9rez de Arrilucea Mar\u00edn | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PC | 1,284 || 1.12 |- | align=\"left\"| \u2022 Alberto Aldea Guti\u00e9rrez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSOEh | 1,270 || 1.11 |- | align=\"left\"| \u2022 Ana Isabel Mart\u00edn Mart\u00ednez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UN | 1,186 || 1.04 |- | align=\"left\"| \u2022 Fernando F\u00e9lix Echegaray Gastearena | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| LCR | 1,109 || 0.97 |- | align=\"left\"| \u2022 Carmen Ruiz Alonso | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UN | 990 || 0.87 |- | align=\"left\"| \u2022 Ildefonso Urquijo Castillo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| LCR | 849 || 0.74 |- | align=\"left\"| \u2022 Mario Gonz\u00e1lez Fern\u00e1ndez | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| ULE | 201 || 0.18 |- | align=\"left\"| \u2022 Francisco S\u00e1nchez del Moral | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| ULE | 163 || 0.14 |- | align=\"left\"| \u2022 Aquilino Iglesias Cuesta | bgcolor=\"white\"| | align=\"left\"| ULE | 151 || 0.13 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | 1,421 || 1.24 |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | 114,265 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | 114,265 || 96.76 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | 3,828 || 3.24 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | 118,093 || 67.81 |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | 56,052 || 32.19 |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 174,145 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ===1977 general election=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:right; font-size:95%;\" |+ Summary of the 15 June 1977 Senate of Spain election results in \u00c1lava |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! style=\"text- align:left;\" rowspan=\"2\" width=\"325\"| Candidates ! style=\"text-align:left;\" rowspan=\"2\" colspan=\"2\" width=\"175\"| Parties and coalitions ! colspan=\"2\"| Popular vote |- bgcolor=\"#E9E9E9\" align=\"center\" ! width=\"75\"| Votes ! width=\"45\"| % |- | align=\"left\"| Luis Alberto Aguiriano Forni\u00e9s | width=\"1\" bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PSE\u2013PSOE | 60,676 || |- | align=\"left\"| Ram\u00f3n Bajo Fanlo | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| EAJ/PNV | 59,399 || |- | align=\"left\"| Ignacio Oregui Goenaga | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| INDEP | 55,773 || |- | align=\"left\"| Alfredo Marco Tabar | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 40,738 || |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Mar\u00eda Nasarre de Letosa Conde | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 37,953 || |- | align=\"left\"| \u2022 Guillermo Valle Yustas | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| UCD | 36,994 || |- | align=\"left\"| \u2022 Lorenzo Munguira D\u00edez | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ASDCI | 11,630 || |- | align=\"left\"| \u2022 Jes\u00fas Mar\u00eda Arnal L\u00f3pez de Lacalle | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| ASDCI | 11,313 || |- | align=\"left\"| \u2022 Carmen Torija Errera | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| DCV | 11,072 || |- | align=\"left\"| \u2022 Adri\u00e1n Ruiz de Austri Ruiz de Austri | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| PCE/EPK | 10,208 || |- | align=\"left\"| \u2022 Jos\u00e9 Miguel Cervera Velasco | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 9,374 || |- | align=\"left\"| \u2022 Ignacio Menchacatorre D\u00edaz de Mendivil | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 9,117 || |- | align=\"left\"| \u2022 Mar\u00eda Josefa Ochoa Gonz\u00e1lez de Ech\u00e1varri | bgcolor=\"\"| | align=\"left\"| AP | 9,110 || |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Blank ballots | || |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Total | || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Valid votes | || |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Invalid votes | || |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Votes cast / turnout | || |- | align=\"left\" colspan=\"3\"| Abstentions | || |- style=\"font-weight:bold;\" | align=\"left\" colspan=\"3\"| Registered voters | 153,080 || bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | colspan=\"5\" bgcolor=\"#E9E9E9\"| |- | align=\"left\" colspan=\"5\"| Sources |} ==References== Category:Senate constituencies in Spain Category:1977 establishments in Spain Category:Constituencies established in 1977 ",
    "title": "\u00c1lava (Senate constituency)"
}