{
    "id": "58478901",
    "text": "Aar\u00f3n Escandell Banacloche (born 27 September 1995), simply known as Aar\u00f3n, is a Spanish footballer who plays for Granada CF as a goalkeeper. ==Club career== Born in Carcaixent, Valencia, Aar\u00f3n finished his formation with M\u00e1laga CF. He made his senior debut for the reserves on 15 September 2013, starting in a 0\u20130 away draw against Atarfe Industrial CF for the Tercera Divisi\u00f3n championship. On 8 December 2013 Aar\u00f3n first appeared with the main squad, being an unused substitute in a 3\u20133 Copa del Rey home draw against CA Osasuna. For the 2015\u201316 campaign, he was chosen as third-choice behind Guillermo Ochoa and Carlos Kameni. On 10 July 2017, Aar\u00f3n moved to another reserve team, Granada CF B in Segunda Divisi\u00f3n B. The following 6 June, he signed a new two-year deal with the club and was definitely promoted to the main squad in Segunda Divisi\u00f3n. Aar\u00f3n made his professional debut on 13 September 2018, starting in a 1\u20132 loss at Elche CF, for the season's Copa del Rey. His league debut occurred the following 9 June, playing the full 90 minutes in a 2\u20131 home win against AD Alcorc\u00f3n, as his side was already promoted. ==References== ==External links== * * * Category:1995 births Category:Living people Category:People from Ribera Alta (comarca) Category:Spanish footballers Category:Valencian footballers Category:Association football goalkeepers Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Tercera Divisi\u00f3n players Category:Atl\u00e9tico Malague\u00f1o players Category:Club Recreativo Granada players Category:Granada CF footballers ",
    "title": "Aar\u00f3n Escandell"
}