{
    "id": "58471105",
    "text": "V\u00edctor Garc\u00eda Raja (born 1 January 1997) is a Spanish professional footballer who plays for CE Sabadell FC on loan from Real Valladolid as a right winger. ==Club career== Garc\u00eda was born in Valencia, and represented CF Torre Levante as a youth. On 12 January 2014, aged just 17, he made his first-team debut by playing the last ten minutes in a 0\u20134 Tercera Divisi\u00f3n away loss against UD Alzira. Garc\u00eda was definitely promoted to the main squad in 2016, and scored a career-best 11 goals during the 2017\u201318 campaign; highlights included a brace in a 3\u20130 home win against CD Almazora. On 12 June 2018, he signed a two-year contract with Deportivo de La Coru\u00f1a and was assigned to the reserves in Segunda Divisi\u00f3n B. Garc\u00eda made his professional debut on 12 September 2018, starting in a 1\u20132 away loss against Real Zaragoza, for the season's Copa del Rey. The following 26 July, he moved to another reserve team, Real Valladolid B also in the third division, on a two-year deal. Garc\u00eda made his main squad \u2013 and La Liga \u2013 on 7 July 2020, starting in a 1\u20132 away loss against Valencia CF. On 6 August, he extended his contract until 2023 and was loaned to Segunda Divisi\u00f3n newcomers CE Sabadell FC for one year. ==References== ==External links== * * * Category:1997 births Category:Living people Category:Footballers from Valencia (city) Category:Spanish footballers Category:Association football wingers Category:La Liga players Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Tercera Divisi\u00f3n players Category:Deportivo Fabril players Category:Deportivo de La Coru\u00f1a players Category:Real Valladolid Promesas players Category:Real Valladolid players Category:CE Sabadell FC footballers ",
    "title": "V\u00edctor Garc\u00eda (footballer, born 1997)"
}