{
    "id": "60238956",
    "text": "Noem\u00ed Ferr\u00e9 Fern\u00e1ndez (born 24 November 1991) is a Spanish professional racing cyclist, who currently rides for UCI Women's Continental Team . ==References== ==External links== * Category:1991 births Category:Living people Category:Spanish female cyclists Category:Place of birth missing (living people) ",
    "title": "Noem\u00ed Ferr\u00e9"
}