{
    "id": "60240587",
    "text": "Juan Manuel Requena (born 24 January 1999) is an Argentine professional footballer who plays as a midfielder for Brown de Adrogu\u00e9 on loan from Newell's Old Boys. ==Club career== Requena played for the youth systems of All Boys, Rivadavia Arroyo Cabral and, from 2012, Newell's Old Boys. He was moved into the senior set-up by caretaker boss Rub\u00e9n Rodr\u00edguez in December 2018, appearing on the substitutes bench for Primera Divisi\u00f3n fixtures with Patronato and San Mart\u00edn; though went unused. H\u00e9ctor Bidoglio, the club's subsequent full-time manager, selected Requena for his professional debut on 15 March 2019 during a defeat away to Gimnasia y Esgrima. ==International career== In August 2017, Requena received a call-up to train with Sebasti\u00e1n Beccacece's Argentina U20s. ==Career statistics== . {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\" |+ Appearances and goals by club, season and competition |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|Continental !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |rowspan=\"1\"|Newell's Old Boys |2018\u201319 |rowspan=\"1\"|Primera Divisi\u00f3n |1||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0||1||0 |- !colspan=\"3\"|Career total !1!!0!!0!!0!!colspan=\"2\"|\u2014!!0!!0!!1!!0 |} ==References== ==External links== * Category:1999 births Category:Living people Category:Sportspeople from C\u00f3rdoba Province, Argentina Category:Argentine footballers Category:Association football midfielders Category:Argentine Primera Divisi\u00f3n players Category:Primera B Nacional players Category:Newell's Old Boys footballers Category:Club Atl\u00e9tico Brown footballers ",
    "title": "Juan Manuel Requena"
}