{
    "id": "60291924",
    "text": "\u00c1ngela Garc\u00eda de Paredes Falla (born 1958) is a Spanish architect. She founded the Paredes Pedrosa studio together with Ignacio Garc\u00eda Pedrosa. ==Biography== Teatro Valle-Incl\u00e1n, Madrid Pradolongo II, Madrid \u00c1ngela Garc\u00eda de Paredes was born in Madrid in 1958. She is the daughter of architect and Mar\u00eda Isabel de Falla (the daughter of architect Germ\u00e1n de Falla and sister of composer Manuel de Falla). She earned a licentiate as an architect from the Superior Technical School of Architecture of Madrid (ETSAM) in 1983, and an Architecture PhD from the Technical University of Madrid in 2015 with the thesis La arquitectura de Jos\u00e9 M. Garc\u00eda de Paredes, ideario de una obra (The Architecture of Jos\u00e9 M. Garc\u00eda de Paredes, the Ideology of a Work). She took control of her father's architecture studio upon his death in 1990. Together with architect Ignacio Garc\u00eda Pedrosa, she founded the Paredes Pedrosa studio in 1990. They combine the free practice of the profession with teaching work at the universities of Granada, Barcelona, and Navarra. They are professors of ETSAM's Department of Architectural Projects. They have also held critical sessions at the Harvard Graduate School of Design, ETH Zurich, the Accademia di Architettura di Mendrisio, and the \u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. They have been guest lecturers at the universities of S\u00e3o Paulo, Oslo, Monterrey, Puerto Rico, and M\u00fcnster, as well as the City University of New York, , the Dallas Architecture Forum, the Polytechnic University of Milan, the Technical University of Munich, the Graz University of Technology, and the Times Center of New York. Since 2011, Garc\u00eda de Paredes has served as a member of the jury for the Architecture Awards. ==Selected projects== * Palace of Assembly of Pe\u00f1\u00edscola, Castell\u00f3n, 2000\u20132003, with Ignacio Garc\u00eda Pedrosa * Mar\u00eda Moliner Library, Velilla de San Antonio, Madrid, 2000\u20132003, with Ignacio Garc\u00eda Pedrosa * Museum of Almer\u00eda, Almer\u00eda, 1998\u20132004, with Ignacio Garc\u00eda Pedrosa * Lecture room at the UAM School of Psychology, University City of Cantoblanco, Madrid, 2002\u20132004, with Ignacio Garc\u00eda Pedrosa * Teatro Olimpia, Madrid, 1996\u20132005, with Ignacio Garc\u00eda Pedrosa * 146 EMV, Madrid, 2002\u20132006, with Ignacio Garc\u00eda Pedrosa * \u00c1rea Arqueol\u00f3gica de la Olmeda, Pedrosa de la Vega, Palencia, 2004\u20132006, with Ignacio Garc\u00eda Pedrosa * Conservatory of Coimbra, Portugal, 2004 competition, with Ignacio Garc\u00eda Pedrosa ==Awards and recognitions== In 2007, \u00c1ngela Garc\u00eda de Paredes and Ignacio Garc\u00eda Pedrosa received the Spanish Architecture Award for the Teatro Valle-Incl\u00e1n in the Lavapi\u00e9s district of Madrid. In the words of the jury, it was given In 2013, they received the Eduardo Torroja Award for Engineering and Architecture from the Eduardo Torroja Foundation and the Ministry of Development for the Villa Romana de la Olmeda in Pedrosa de la Vega. The jury cited \"the way in which their audacious structural conception, typical of civil engineering, enhances the clear and resounding expression of their architecture.\" In 2014 they received the Gold Medal of Merit in the Fine Arts from the Ministry of Education and the Council of Ministers, as well as the Luis Moreno Mansilla Award ex aequo from the for their work on the Public Library of Ceuta. ==References== ==External links== * Paredes Pedrosa studio Category:1958 births Category:21st-century Spanish architects Category:Architects from Madrid Category:Living people Category:Spanish women architects Category:Technical University of Madrid alumni Category:Technical University of Madrid faculty ",
    "title": "\u00c1ngela Garc\u00eda de Paredes"
}