{
    "id": "60308603",
    "text": "Franti\u0161ek Plesniv\u00fd (4 April 1845 \u2013 9 August 1918) was a Czech architect known for his Art Nouveau early designs and utilitarian later designs.\u010c\u00e1p, J., & \u010c\u00ed\u017eek, J., \"Historick\u00e9 pr\u016fmyslov\u00e9 stavby: Textiln\u00ed firma Josef Barto\u0148 a synov\u00e9, p\u0159\u00e1delna Star\u00e9 M\u011bsto nad Metuj\u00ed\", in N\u00e1chodsk\u00fd zpravodaj, #9, 2019, p. 7. Among his many buildings is Ettrichova Vila, the Jarom\u011b\u0159 (present-day Czech Republic) house featured prominently in Jan H\u0159ebejk's 2000 film Divided We Fall,Pot\u016f\u010dek, J., \"Vila Josefa Ettricha m\u00e1 n\u00e1dech elegantn\u00ed francouzsk\u00e9 architektury\", Novinky.cz, March 6, 2013. which during the late 19th century was frequented by admirers such as Emperor Franz Joseph I.Vila Josefa Ettricha, SlavneVily.cz. In 1897 Franti\u0161ek Plesniv\u00fd designed and constructed a villa for his family in Nov\u00fd Hradec Kr\u00e1lov\u00e9, Villa Gabriela, named after his wife. During the early 20th century Plesniv\u00fd also designed and built churches,\"Kaple Neposkvrn\u011bn\u00e9ho po\u010det\u00ed Panny Marie 'na Ro\u017eberku', Slezsk\u00e9 P\u0159edm\u011bst\u00ed\", Association of Historical Settlements in Bohemia, Moravia and Silesia. factoriesWaisserov\u00e1, A., \"Lederer & Adler, mechanick\u00e1 tov\u00e1rna na obuv\", Litomy\u0161lsk\u00fd architektonick\u00fd manu\u00e1l.Sk\u0159iv\u00e1nek, M., Litomy\u0161l 1259-2009: City of Culture and Education (Litomy\u0161l: City of Litomy\u0161l, 2009), pp. 272\u2013275. and public utility structures such as water towers.Water reservoir tower, \u010cesk\u00e1 T\u0159ebov\u00e1, vodarenskeveze.cz. The architect Franti\u0161ek Plesniv\u00fd died on August 9, 1918 in Villa Gabriela, Nov\u00fd Hradec Kr\u00e1lov\u00e9. ==Distinctions== In 1898, at the Architecture and Engineering Exhibition, Plesniv\u00fd was awarded the Silver Medal of the City of Prague.Vl\u010dek, P., ed., Encyklopedie architekt\u016f, stavitel\u016f, zedn\u00edk\u016f a kamen\u00edk\u016f v \u010cech\u00e1ch (Prague: Academia, 2004), p. 508. ==References== ==External links== Category:1845 births Category:1918 deaths Category:Austro-Hungarian architects Category:Czech architects Category:Art Nouveau architects Category:Functionalist architects Category:People from Kladno District ",
    "title": "Franti\u0161ek Plesniv\u00fd"
}