{
    "id": "60343743",
    "text": "Aleksandar Gli\u0161i\u0107 (\u010ca\u010dak, 1873 - Srtevica, near Kumanovo, 23 October 1912) was a lieutenant colonel of the Serbian army who died during the First Balkan War of liberation. Aleksandar Gli\u0161i\u0107 graduated from the Military Academy in Belgrade. During the Battle of Kumanovo, he commanded the 7th Division of King Peter of the Danube Division I. On 23 October 1912, the first day of the battle, he led a self-initiative campaign and in the engagement defeated a larger Turkish force and returned to Srtevica, where he died of severe wounds.\"\u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0435 \u043e\u043f\u0448\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0435 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435\", \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434 1. \u043c\u0430\u0458 1939. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 This act contributed to the division's return to lost positions and stabilized the left wing of its defense. Gli\u0161i\u0107 was buried in the port of the Kumanovo Orthodox Church of the Holy Trinity.\"\u0412\u0440\u0435\u043c\u0435\", \u0411\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434 30. \u043e\u043a\u0442\u043e\u0431\u0430\u0440 1937. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 == References == Category:1873 births Category:1912 deaths Category:People from \u010ca\u010dak Category:People from the Principality of Serbia Category:Serbian military personnel of the Balkan Wars ",
    "title": "Aleksandar Gli\u0161i\u0107 (soldier)"
}