{
    "id": "60373148",
    "text": "Federico Sebasti\u00e1n Vi\u00f1as Barboza (born 30 June 1998) is a Uruguayan professional footballer who plays as a forward for Liga MX club Am\u00e9rica. ==Club career== ===Juventud de Las Piedras=== Vi\u00f1as began his career with Juventud in his native Uruguay. ====Loan to Club America==== On 29 August 2019, Vi\u00f1as joined Mexican side Club Am\u00e9rica on a one-year loan agreement with the option for a permanent deal. He made his Liga MX debut on 14 September against Universidad Nacional. He entered the match as a 77th minute substitute and scored 28 seconds later to break the scoreless deadlock. Vi\u00f1as appeared in eleven matches during the Apertura tournament, managing to score five goals, three of which were scored in the championship stage; he scored one goal against Tigres UANL in the second leg of the quarterfinals, against Monarcas Morelia in the second leg of the semifinals, and once more in the second leg of the championship match against Monterrey at the Estadio Azteca. ===Club America=== On 30 May 2020, it was announced that America had exercised their $1.9 million option to sign Vi\u00f1as on a five-year contract, with the loan move becoming permanent on 1 July. ==International career== Vi\u00f1as was included in Uruguay's U23 squad for the 2020 CONMEBOL Pre-Olympic Tournament. On 25 January 2020, Vi\u00f1as scored his first goal with his national team in a 3\u20132 defeat against Bolivia U23. ==Career statistics== ===Club=== {| class=\"wikitable\" Style=\"text-align: center\" |- !rowspan=\"2\"|Club!!rowspan=\"2\"|Season!!colspan=\"3\"|League!!colspan=\"2\"|Cup!!colspan=\"2\"|Continental!!colspan=\"2\"|Other!!colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |rowspan=\"3\"|Juventud||2018||Segunda Divisi\u00f3n||20||6||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||20||6 |- |2019||Primera Divisi\u00f3n||20||5||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||colspan=\"2\"|\u2014||20||5 |- !colspan=\"2\"|Total!!40!!11!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!40!!11 |- |rowspan=\"1\"|Am\u00e9rica (loan)||2019\u201320||rowspan=\"1\"|Liga MX||10||5||colspan=\"2\"|\u2014||3||0||5Appearances in Apertura Liguilla.||3||18||8 |- |rowspan=\"1\"|Am\u00e9rica||2020\u201321||rowspan=\"1\"|Liga MX||13||6||0||0||0||0||0||0||13||6 |- !colspan=\"3\"|Career total!!63!!22!!0!!0!!3!!0!!5!!3!!71!!25 |} ==References== Category:1998 births Category:Living people Category:Uruguayan footballers Category:Uruguayan expatriate footballers Category:Juventud de Las Piedras players Category:Club Am\u00e9rica footballers Category:Uruguayan Primera Divisi\u00f3n players Category:Uruguayan Segunda Divisi\u00f3n players Category:Liga MX players Category:Expatriate footballers in Mexico Category:Association football forwards Category:Sportspeople from Montevideo ",
    "title": "Federico Vi\u00f1as"
}