{
    "id": "60385895",
    "text": "Javier \"Javi\" D\u00edaz S\u00e1nchez (born 15 May 1997) is a Spanish professional footballer who plays for Sevilla B as a goalkeeper. ==Club career== Born in Mairena del Aljarafe, Seville, Andalusia, D\u00edaz represented Sevilla FC as a youth. He made his senior debut with the C-team on 3 April 2016, starting in a 0\u20131 Tercera Divisi\u00f3n away loss against CD Cabecense. Ahead of the 2018\u201319 season, D\u00edaz was promoted to the reserves in Segunda Divisi\u00f3n B. He made his first team \u2013 and La Liga \u2013 debut on 31 March 2019, starting in a 0\u20131 home loss against Valencia CF as starter Tom\u00e1\u0161 Vacl\u00edk was injured and backup Juan Soriano was suspended. ==Career statistics== {| class=\"wikitable\" style=\"text- align: center\" |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|League Cup !colspan=\"2\"|Europe !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division||Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals||Apps||Goals |- |rowspan=\"2\"|Sevilla |2018\u201319 |rowspan=\"2\"|La Liga |1||0||0||0||0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||1||0 |- |2019\u201320 |0||0||0||0||0||0||0||0||colspan=\"2\"|\u2014||0||0 |- !colspan=\"3\"|Career total !1||0||0||0||0||0||0||0||0||0||1||0 |} ==References== ==External links== * * * Category:1997 births Category:Living people Category:People from Aljarafe Category:Spanish footballers Category:Andalusian footballers Category:Association football goalkeepers Category:La Liga players Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Tercera Divisi\u00f3n players Category:Sevilla FC C players Category:Sevilla Atl\u00e9tico players Category:Sevilla FC players ",
    "title": "Javi D\u00edaz"
}