{
    "id": "60408040",
    "text": "\u0160\u00e1rka Jel\u00ednkov\u00e1 (born 24 January 1968) is a Czech politician and social worker who has been Senator from Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e since March 2016. In 2019 Christian and Democratic Union \u2013 Czechoslovak People's Party leadership election she was elected as deputy chairwoman of the Christian and Democratic Union \u2013 Czechoslovak People's Party (KDU-\u010cSL). Since September 2011 she is director of the Centre for Seniors Garden in Byst\u0159ice pod Host\u00fdnem. ==References== Category:1968 births Category:Living people Category:21st-century Czech women politicians Category:KDU-\u010cSL Senators Category:Palack\u00fd University Olomouc alumni Category:People from Byst\u0159ice pod Host\u00fdnem ",
    "title": "\u0160\u00e1rka Jel\u00ednkov\u00e1"
}