{
    "id": "60408256",
    "text": "The 2019 Ta\u00e7a de Portugal Final was the last match of the 2018\u201319 Ta\u00e7a de Portugal, which decided the winners of the 79th season of the Ta\u00e7a de Portugal. It was played on 25 May 2019 at the Est\u00e1dio Nacional in Oeiras, between Sporting CP and Porto. The defending champions were Desportivo das Aves, however, they were knocked out in the quarter-finals by Braga. ==Route to the final== {| style=\"width:100%; text-align:center;\" |- style=\"vertical- align:top; background:#9cf;\" !colspan=2 style=\"width:1*\"|Sporting CP !Round !colspan=2 style=\"width:1*\"|Porto |- style=\"vertical-align:top; background:#c1e0ff;\" |Opponent |Result ||2018\u201319 Ta\u00e7a de Portugal |Opponent |Result |- |Loures |2\u20131 (A) | style=\"background:#c1e0ff;\"|Third round |Vila Real |6\u20130 (A) |- |Lusitano Vildemoinhos |4\u20131 (A) | style=\"background:#c1e0ff;\"|Fourth round |Belenenses SAD |2\u20130 (H) |- |Rio Ave |5\u20132 (H) | style=\"background:#c1e0ff;\"|Fifth round |Moreirense |4\u20133 (H) |- |Feirense |2\u20130 (A) | style=\"background:#c1e0ff;\"|Quarter-finals |Leix\u00f5es |2\u20131 (A) |- |rowspan=\"2\"|Benfica |1\u20132 (A) |rowspan=\"2\" style=\"background:#c1e0ff;\"|Semi-finals |rowspan=\"2\"|Braga |3\u20130 (H) |- |1\u20130 (H) |1\u20131 (A) |} Note: H = home fixture, A = away fixture ==Broadcasting== The match will be broadcast in Portugal on television by both competition's broadcasting partners: RTP (on RTP1) and SportTV (on SportTV 1). == Match == === Details === {| style=\"width:92%;\" |- | | |} {| width=\"100%\" |valign=\"top\" width=\"40%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" |colspan=\"4\"| |- !width=\"25\"| !!width=\"25\"| !!width=\"180\"| !!width=\"45\"| |- |GK ||40|| Renan Ribeiro |- |RB ||76|| Bruno Gaspar || || |- |CB ||4|| Sebasti\u00e1n Coates || |- |CB ||22|| J\u00e9r\u00e9my Mathieu |- |LB ||9|| Marcos Acu\u00f1a |- |CM ||86|| Nemanja Gudelj || || |- |CM ||37|| Wendel || || |- |RW ||21|| Raphinha || |- |AM ||8|| Bruno Fernandes (c) || |- |LW ||23|| Abdoulay Diaby || || |- |CF ||29|| Luiz Phellype || |- |colspan=3|Substitutes: |- |GK ||19|| Romain Salin |- |DF ||3|| Tiago Ilori || || |- |DF ||5|| Jefferson || || |- |DF ||6|| Andr\u00e9 Pinto |- |MF ||98|| Idrissa Doumbia || || |- |FW ||28|| Bas Dost || || |- |FW ||77|| Jovane Cabral |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=\"3\"| Marcel Keizer |} |valign=\"top\" width=\"50%\"| {| style=\"font-size: 90%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"center\" |colspan=\"4\"| |- !width=\"25\"| !!width=\"25\"| !!width=\"160\"| !!width=\"50\"| |- |GK ||26|| Van\u00e1 |- |RB ||3|| \u00c9der Milit\u00e3o || || |- |CB ||28|| Felipe |- |CB||33|| Pepe |- |LB ||13|| Alex Telles || || |- |CM ||16|| H\u00e9ctor Herrera (c) |- |CM ||22|| Danilo Pereira || |- |CM ||25|| Ot\u00e1vio || || |- |RW ||11|| Moussa Marega || || |- |CF ||29|| Francisco Soares || |- |LW ||8|| Yacine Brahimi |- |colspan=3|Substitutes: |- |GK ||40|| Fabiano |- |DF ||2|| Maxi Pereira |- |DF ||12|| Wilson Manaf\u00e1 || || |- |MF ||10|| \u00d3liver Torres |- |FW ||7|| Hern\u00e2ni || || |- |FW ||20|| Adri\u00e1n L\u00f3pez || || |- |FW ||37|| Fernando || || |- |colspan=3|Manager: |- |colspan=\"3\"| S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o |} |} {| style=\"width:100%; font-size:90%;\" | Man of the Match: J\u00e9r\u00e9my Mathieu (Sporting CP) Fair Player of the Match: Renan Ribeiro (Sporting CP) Assistant referees: Ant\u00f3nio Godinho Nuno Manso Fourth official: Carlos Xistra Video assistant referee: Rui Costa Assistant video assistant referees: Nuno Almeida Paulo Soares |style=\"width:60%; vertical-align:top;\"| Match rules *90 minutes *30 minutes of extra time if necessary *Penalty shoot-out if scores still level *Seven named substitutes *Maximum of three substitutions, with a fourth allowed in extra time |} ==References== Category:2018\u201319 in Portuguese football Category:Sporting CP matches 2018 Category:FC Porto matches Category:May 2019 sports events in Portugal Ta\u00e7a de Portugal Final 2019 ",
    "title": "2019 Ta\u00e7a de Portugal Final"
}