{
    "id": "61259599",
    "text": "The 2019/20 FIS Ski Jumping Continental Cup is the 29th in a row (27th official) Continental Cup winter season in ski jumping for men and the 16th for ladies. This is also the 18th summer continental cup season for men and 12th for ladies. Other competitive circuits this season include the World Cup, Grand Prix, FIS Cup, FIS Race and Alpen Cup. == Map of continental cup hosts == All 23 locations hosting continental cup events in summer (8 for men / 4 for ladies) and in winter (15 for men / 3 for ladies) this season. {| |- valign = \"top\" | {| cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"background:#ffffff; font-size:69%; border:grey solid 1px; border- collapse:collapse;\" |- | colspan=\"2\" rowspan=\"7\"| |} | {| cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"background:#ffffff; font-size:69%; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" |- | colspan=\"5\" rowspan=\"5\"| |} {| cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" border=\"1\" style=\"background:#ffffff; font-size:69%; border:grey solid 1px; border- collapse:collapse;\" |- | |} |} 10px Men 10px Ladies 10px Men & Ladies == Men == === Summer === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border- collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=25 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:180px;\"|Yellow bib !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | align=center|198 | align=center|1 | align=right|5 July 2018 | Kranj | Bauhenk HS109 | align=center|NH | Evgeniy Klimov Timi Zajc | | Pius Paschke | Evgeniy Klimov Timi Zajc | |- | align=center|199 | align=center|2 | align=right|6 July 2019 | Kranj | Bauhenk HS109 | align=center|NH | Evgeniy Klimov | Timi Zajc | Pius Paschke | rowspan=2| Evgeniy Klimov | |- | align=center|200 | align=center|3 | align=right|13 July 2019 | Shchuchinsk | Lyzhnyy Tramplin Burabay HS140 | align=center|LH | Maximilian Lienher | Naoki Nakamura | Sergey Tkachenko | |- | align=center|201 | align=center|4 | align=right|14 July 2019 | Shchuchinsk | Lyzhnyy Tramplin Burabay HS140 | align=center|LH | Keiichi Sat\u014d | Naoki Nakamura | Choi Heung-chul | rowspan=3| Keiichi Sat\u014d | |- | align=center|202 | align=center|5 | align=right|10 August 2019 | Wis\u0142a | Malinka HS134 | align=center|LH | Klemens Mura\u0144ka | Andrzej St\u0119ka\u0142a | Philipp Raimund | |- | align=center|203 | align=center|6 | align=right|11 August 2019 | Wis\u0142a | Malinka HS134 | align=center|LH | Klemens Mura\u0144ka | Moritz Baer | Pawe\u0142 W\u0105sek | |- | align=center|204 | align=center|7 | align=right|16 August 2019 | Fren\u0161t\u00e1t pod Radho\u0161t\u011bm | Areal Hore\u010dky HS106 | align=center|NH | Joakim Aune | Rok Justin | Klemens Mura\u0144ka | rowspan=3| Klemens Mura\u0144ka | |- | align=center|205 | align=center|8 | align=right|17 August 2019 | Fren\u0161t\u00e1t pod Radho\u0161t\u011bm | Areal Hore\u010dky HS106 | align=center|NH | Pawe\u0142 W\u0105sek | Rok Justin | Joakim Aune | |- | align=center|206 | align=center|9 | align=right|31 August 2019 | R\u00e2\u0219nov | Trambulina Valea C\u0103rbun\u0103rii HS97 | align=center|NH | Rok Justin | Markus Schiffner | Stefan Hula | |- | align=center|207 | align=center|10 | align=right|1 September 2019 | R\u00e2\u0219nov | Trambulina Valea C\u0103rbun\u0103rii HS97 | align=center|NH | Rok Justin | Andreas Granerud Buskum | Joakim Aune | rowspan=5| Rok Justin | |- | align=center|208 | align=center|11 | align=right|14 September 2019 | Lillehammer | Lysg\u00e5rdsbakken HS140 | align=center|LH | Klemens Mura\u0144ka | Philipp Raimund | Rok Justin | |- | align=center|209 | align=center|12 | align=right|15 September 2019 | Lillehammer | Lysg\u00e5rdsbakken HS140 | align=center|LH | Simon Ammann | Pius Paschke | Clemens Leitner | |- | align=center|210 | align=center|13 | align=right|21 September 2019 | Stams | Brunnentalschanze HS115 | align=center|LH | Taku Takeuchi | Pius Paschke | Stefan Hula | |- | align=center|211 | align=center|14 | align=right|22 September 2019 | Stams | Brunnentalschanze HS115 | align=center|LH | Taku Takeuchi | Klemens Mura\u0144ka | Pius Paschke | |- | align=center|212 | align=center|15 | align=right|28 September 2019 | Klingenthal | Vogtland Arena HS140 | align=center|LH | Domen Prevc | Klemens Mura\u0144ka | Mackenzie Boyd-Clowes | rowspan=2| Klemens Mura\u0144ka | |- | align=center|213 | align=center|16 | align=right|29 September 2019 | Klingenthal | Vogtland Arena HS140 | align=center|LH | Domen Prevc | Klemens Mura\u0144ka | Mackenzie Boyd-Clowes | |} === Winter === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=25 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:180px;\"|Yellow bib !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | align=center|915 | align=center|1 | align=right|7 December 2019 | Vikersund | Vikersundbakken HS117 | align=center|LH | Taku Takeuchi | Keiichi Sat\u014d | Clemens Aigner | rowspan=4| Taku Takeuchi | |- | align=center|916 | align=center|2 | align=right|8 December 2019 | Vikersund | Vikersundbakken HS117 | align=center|LH | Anders H\u00e5re | Sondre Ringen | Y\u016bken Iwasa | |- | align=center|917 | align=center|3 | align=right|14 December 2019 | Ruka | Rukatunturi HS142 | align=center|LH | Keiichi Sat\u014d | Taku Takeuchi | Clemens Leitner | |- | align=center|918 | align=center|4 | align=right|15 December 2019 | Ruka | Rukatunturi HS142 | align=center|LH | Taku Takeuchi | Clemens Leitner | Keiichi Sat\u014d | |- | align=center colspan=2 rowspan=4| | align=right|27 December 2019 | Engelberg | Gross-Titlis-Schanze HS140 | align=center|LH | align=center colspan=5 rowspan=4|weather conditions |- | align=right|28 December 2019 | Engelberg | Gross-Titlis-Schanze HS140 | align=center|LH |- | align=right|3 January 2020 | Titisee-Neustadt | Hochfirstschanze HS142 | align=center|LH |- | align=right|4 January 2020 | Titisee-Neustadt | Hochfirstschanze HS142 | align=center|LH |- | align=center|919 | align=center|5 | align=right|11 January 2020 | Bischofshofen | Paul-Ausserleitner-Schanze HS142 | align=center|LH | Clemens Leitner | Stefan Huber | Clemens Aigner | Taku Takeuchi | |- | align=center|920 | align=center|6 | align=right|12 January 2020 | Bischofshofen | Paul-Ausserleitner-Schanze HS142 | align=center|LH | Clemens Aigner | Clemens Leitner | Stefan Huber | rowspan=10| Clemens Leitner | |- | align=center|921 | align=center|7 | align=right|18 January 2020 | Klingenthal | Vogtland Arena HS140 | align=center|LH | Stefan Huber | \u017diga Jelar | Robin Pedersen | |- | align=center|922 | align=center|8 | align=right|19 January 2020 | Klingenthal | Vogtland Arena HS140 | align=center|LH | Robin Pedersen | Clemens Aigner | Stefan Huber | |- | align=center|923 | align=center|9 | align=right|25 January 2020 | Sapporo | Okurayama HS137 | align=center|LH | Clemens Leitner | Klemens Mura\u0144ka | Taku Takeuchi | |- | align=center|924 | align=center|10 | align=right|26 January 2020 | Sapporo | Okurayama HS137 | align=center|LH | Klemens Mura\u0144ka | Anders H\u00e5re | Hiroaki Watanabe | |- | align=center|925 | align=center|11 | align=right|1 February 2020 | Planica | Bloudkova velikanka HS138 | align=center|LH | Stefan Huber | An\u017ee Semeni\u010d | \u017diga Jelar | |- | align=center|926 | align=center|12 | align=right|2 February 2020 | Planica | Bloudkova velikanka HS138 | align=center|LH | An\u017ee Semeni\u010d | \u017diga Jelar | Anders H\u00e5re | |- | align=center|927 | align=center|13 | align=right|8 February 2020 | Brotterode | Inselbergschanze HS117 | align=center|LH | Rok Justin | Ulrich Wohlgenannt | Andreas Granerud Buskum | |- | align=center|928 | align=center|14 | align=right|9 February 2020 | Brotterode | Inselbergschanze HS117 | align=center|LH | Joacim \u00d8deg\u00e5rd Bj\u00f8reng | Pawe\u0142 W\u0105sek | Stefan Hula | |- | align=center|929 | align=center|15 | align=right|15 February 2020 | Iron Mountain | Pine Mountain Ski Jump HS133 | align=center|LH | Clemens Aigner | Pawe\u0142 W\u0105sek | Markus Schiffner | |- | align=center|930 | align=center|16 | align=right|16 February 2020 | Iron Mountain | Pine Mountain Ski Jump HS133 | align=center|LH | Clemens Aigner | Markus Schiffner | Lovro Kos | rowspan=4| Clemens Aigner | |- | align=center|931 | align=center|17 | align=right|22 February 2020 | Val di Fiemme | Trampolino dal Ben HS135 | align=center|LH | Maciej Kot | Clemens Aigner | Moritz Baer | |- | align=center|932 | align=center|18 | align=right|23 February 2020 | Val di Fiemme | Trampolino dal Ben HS135 | align=center|LH | Maciej Kot | Clemens Aigner | Mark Hafnar | |- | align=center|933 | align=center|19 | align=right|29 February 2020 | Rena | Renabakkene HS139 | align=center|LH | Clemens Leitner | Martin Hamann | Clemens Aigner | |- | colspan=2| | align=right|1 March 2020 | Rena | Renabakkene HS139 | align=center|LH | align=center colspan=5|weather conditions |- | align=center|934 | align=center|20 | align=right|7 March 2020 | Lahti | Salpausselk\u00e4 HS130 | align=center|LH | Clemens Leitner | Lovro Kos | Bor Pavlov\u010di\u010d | rowspan=2| Clemens Leitner | |- | align=center|935 | align=center|21 | align=right|8 March 2020 | Lahti | Salpausselk\u00e4 HS130 | align=center|LH | Clemens Leitner | Lovro Kos | Pawe\u0142 W\u0105sek | |- | colspan=2 rowspan=4| | align=right|14 March 2020 | Zakopane | Wielka Krokiew HS140 | align=center|LH | colspan=5 rowspan=4 align=center|coronavirus pandemic |- | align=right|15 March 2020 | Zakopane | Wielka Krokiew HS140 | align=center|LH |- | align=right|21 March 2020 | Chaykovsky | Snezhinka HS102 | align=center|NH |- | align=right|22 March 2020 | Chaykovsky | Snezhinka HS140 | align=center|LH |} == Ladies == === Summer === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font-size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=25 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:180px;\"|Yellow bib !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | align=center|56 | align=center|1 | align=right|13 July 2019 | Shchuchinsk | Lyzhnyy Tramplin Burabay HS99 | align=center|NH | Gyda Westvold Hansen | Veronika Shishkina | Valentina Sderzhikova | rowspan=3| Gyda Westvold Hansen | |- | align=center|57 | align=center|2 | align=right|14 July 2019 | Shchuchinsk | Lyzhnyy Tramplin Burabay HS99 | align=center|NH | Gyda Westvold Hansen | Kristina Prokopieva | Valentina Sderzhikova | |- | align=center|58 | align=center|3 | align=right|8 August 2019 | Szczyrk | Skalite HS104 | align=center|NH | Marita Kramer | Claudia Purker | Kinga Rajda | |- | align=center|59 | align=center|4 | align=right|9 August 2019 | Szczyrk | Skalite HS104 | align=center|NH | Marita Kramer | Misaki Shigeno | Kinga Rajda | Gyda Westvold Hansen Marita Kramer | |- | align=center|60 | align=center|5 | align=right|14 September 2019 | Lillehammer | Lysg\u00e5rdsbakken HS98 | align=center|NH | Sara Takanashi | Y\u016bki It\u014d | Nozomi Maruyama | Gyda Westvold Hansen | |- | colspan=2| | align=right|15 September 2019 | Lillehammer | Lysg\u00e5rdsbakken HS98 | align=center|NH | align=center colspan=5|strong wind |- | align=center|61 | align=center|6 | align=right|21 September 2019 | Stams | Brunnentalschanze HS115 | align=center|LH | Eva Pinkelnig | Marita Kramer | Ur\u0161a Bogataj | rowspan=2| Marita Kramer | |- | align=center|62 | align=center|7 | align=right|22 September 2019 | Stams | Brunnentalschanze HS115 | align=center|LH | Ema Klinec | Marita Kramer | Ur\u0161a Bogataj | |} === Winter === {|class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"background:#fff; font- size:86%; line-height:16px; border:grey solid 1px; border-collapse:collapse;\" |- style=\"background:#ccc; text-align:center;\" !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=25 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width=30 px;\"| !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:120px;\"|Date !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:200px;\"|Place !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:240px;\"|Hill !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:40px;\" |Size !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Winner !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Second !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:185px;\"|Third !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:180px;\"|Yellow bib !scope=\"col\" style=\"background:#ccc; width:10px;\" | |- | align=center|161 | align=center|1 | align=right|13 December 2019 | Notodden | Tveitanbakken HS100 | align=center|NH | Jessica Malsiner | Kristina Prokopieva Sophie Sorschag | | Jessica Malsiner | |- | align=center|162 | align=center|2 | align=right|14 December 2019 | Notodden | Tveitanbakken HS100 | align=center|NH | Sophie Sorschag | Thea Minyan Bj\u00f8rseth | Julia M\u00fchlbacher | rowspan=4| Sophie Sorschag | |- | align=center|163 | align=center|3 | align=right|25 January 2020 | Rena | Renabakkene HS111 | align=center|LH | Ksenia Kab\u0142ukova | Pia Lilian K\u00fcbler | Pauline He\u00dfler | |- | align=center|164 | align=center|4 | align=right|26 January 2020 | Rena | Renabakkene HS111 | align=center|LH | Sophie Sorschag | Irma Makhinia | Ksenia Kab\u0142ukova | |- | align=center|165 | align=center|5 | align=right|8 February 2020 | Brotterode | Inselbergschanze HS117 | align=center|LH | Pauline Hessler | Ksenia Kab\u0142ukova | Jerneja Repinc Zupan\u010di\u010d | |- | align=center|166 | align=center|6 | align=right|9 February 2020 | Brotterode | Inselbergschanze HS117 | align=center|LH | Ksenia Kab\u0142ukova | Pauline Hessler | Pia Lilian K\u00fcbler | Ksenia Kab\u0142ukova | |} == Men's standings == === Summer === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:86%\" |-bgcolor=\"#E4E4E4\" !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|after 16 events !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20|Points |- | align=center|1 || Klemens Mura\u0144ka || align=center|724 |- | align=center|2 || Rok Justin || align=center|599 |- | align=center|3 || Pius Paschke || align=center|556 |- | align=center|4 || Moritz Baer || align=center|390 |- | align=center|5 || Clemens Leitner || align=center|342 |} === Winter === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:86%\" |-bgcolor=\"#E4E4E4\" !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|after 21 events !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20|Points |- | align=center|1 || Clemens Leitner || align=center|1085 |- | align=center|2 || Clemens Aigner || align=center|931 |- | align=center|3 || Taku Takeuchi || align=center|563 |- | align=center|4 || Martin Hamann || align=center|559 |- | align=center|5 || Stefan Huber || align=center|532 |} == Ladies' standings == === Summer === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font- size:86%\" |-bgcolor=\"#E4E4E4\" !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|after 7 events !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20|Points |- | align=center|1 || Marita Kramer || align=center|360 |- | align=center|2 || Gyda Westvold Hansen || align=center|222 |- | align=center|3 || Karol\u00edna Indr\u00e1\u010dkov\u00e1 || align=center|194 |- | align=center|4 || Claudia Purker || align=center|159 |- | align=center|5 || Eva Pinkelnig || align=center|150 |} === Winter === {| cellspacing=\"1\" cellpadding=\"3\" style=\"border:1px solid #AAAAAA;font-size:86%\" |-bgcolor=\"#E4E4E4\" !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=10|Rank !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=200|after 6 events !style=\"border-bottom:1px solid #AAAAAA\" width=20|Points |- | align=center|1 || Ksenia Kablukova || align=center|385 |- | align=center|2 || Sophie Sorschag || align=center|320 |- | align=center|3 || Pauline Hessler || align=center|285 |- | align=center|4 || Pia Lilian K\u00fcbler || align=center|264 |- | align=center|5 || Irma Makhinia || align=center|235 |} == Europa Cup vs. Continental Cup == Last two seasons of Europa Cup in 1991/92 and 1992/93 are recognized as first two Continental Cup seasons by International Ski Federation, although Continental Cup under this name officially started first season in 1993/94 season. == References == Category:FIS Ski Jumping Continental Cup Category:2019 in ski jumping Category:2020 in ski jumping pl:Puchar Kontynentalny w skokach narciarskich 2019/2020 ",
    "title": "2019\u201320 FIS Ski Jumping Continental Cup"
}