{
    "id": "61297952",
    "text": "Milan Kujundzi\u0107 Aberdar in uniform Milan Kujund\u017ei\u0107 Aberdar (Belgrade, 28 February 1842 - Belgrade, 26 November 1893) was a Serbian poet, philosopher and politician. ==Biography== He was born in Belgrade and given the name Jani\u0107ije but later he changed it to Milan.His pseudonym Aberdar came from his collected poems. He studied at the gymnasium in Belgrade and Pan\u010devo, and enrolled the legal faculty of the Belgrade Lyceum. With the Turkish bombardment of Belgrade in 1862, he stopped his studies and joined the Serbian army. After that, he received a scholarship from the Serbian government to study philosophy in Vienna, Munich, Paris, and London. Before finishing his studies at Oxford, in 1866 he was back in Serbia, recalled by the Minister of Education, to take over the Department of Philosophy at the Grandes \u00e9coles. He was a professor of philosophy at Belgrade's Grandes \u00e9coles, Secretary of the Serbian Learned Society (from 1873 to 1882), President of the National Assembly (from 1880 to 1885), Minister of Education (1886-1887), envoy of Rome, Youth Editor of Srbadije and poet. King Milan Obrenovi\u0107 appointed him on 5 April 1887 the first 16 academicians of the Serbian Royal Academy, among them was Milan Kujund\u017ei\u0107 Aberdar. He participated in the Serbian-Turkish wars of 1876-1878. and for that reason, he was promoted to Major, and later to Lieutenant-Colonel. Among the many decorations he received, the most significant are: the medal of the regeneration of the Serbian kingdom, the Order of the Cross of Takovo III degree, the Order of the White Eagle III degree, and the Order of the Cross of Takovo IV degree with swords. ==Works== * Kratki pregled harmonije u svetu (A Short Outline of the Harmonies in the World) * Filozofija u Srba (Philosophy Among Serbs) * \u0160ta je i koliko u na\u0161 ura\u0111eno na lo\u0111ici? (What and How Much Was Done in Logic in Our Country?) * Ide li svet na bolje ili na gore? (Is the world going for better or for worse?) * Filozofska i dru\u0161tveno-politi\u010dka shvatanja (Philosophical and Sociopolitical Conceptions) ==See also== * Ljubomir Nedi\u0107 * Branislav Petronijevi\u0107 * Ksenija Atanasijevi\u0107 * Petar II Petrovi\u0107 Njego\u0161 * Jovan Do\u0161enovi\u0107 * Bo\u017eidar Kne\u017eevi\u0107 * Svetozar Markovi\u0107 * Dimitrije Mati\u0107 * Konstantin Cuki\u0107 == References == Category:19th-century Serbian poets Category:19th-century male writers Category:Writers from Belgrade Category:1842 births Category:1893 deaths Category:Presidents of the National Assembly of Serbia Category:Politicians from Belgrade Category:Serbian male poets Category:19th-century politicians Category:19th-century Serbian philosophers Category:Members of the Serbian Learned Society ",
    "title": "Milan Kujund\u017ei\u0107 Aberdar"
}