{
    "id": "61292328",
    "text": "The 2019 New York City ePrix (formally the 2019 New York City E-Prix) were a pair of ePrix which were the final two races of the 2018\u201319 Formula E season held in Brooklyn, New York around the Brooklyn Street Circuit. This was the third running of the New York City ePrix. Heading into the weekend it was Jean-\u00c9ric Vergne who led the drivers championship by 32 points. He managed to maintain his lead to take the championship after the second race, thus becoming the first driver to win multiple Formula E Drivers' Championship titles. ==Classification== === Race one === ==== Qualifying ==== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; font-size:85%\" |- ! colspan=\"7\" | Group draw |- ! Group 1 | align=\"left\" | JEV () | align=\"left\" | DIG (2) | align=\"left\" | EVA (3) | align=\"left\" | LOT (4) | align=\"left\" | DAC (5) | |- ! Group 2 | align=\"left\" | FRI (6) | align=\"left\" | BUE (7) | align=\"left\" | ABT (8) | align=\"left\" | BIR (9) | align=\"left\" | DAM (10) | |- ! Group 3 | align=\"left\" | ROW (11) | align=\"left\" | MOR (12) | align=\"left\" | WEH (13) | align=\"left\" | MAS (14) | align=\"left\" | VAN (15) | align=\"left\" | SIM (16) |- ! Group 4 | align=\"left\" | GUN (17) | align=\"left\" | LYN (18) | align=\"left\" | PAF (19) | align=\"left\" | TUR (20) | align=\"left\" | LOP (21) | align=\"left\" | DIL (23) |- |} {| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size: 85%\" ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" |Driver ! scope=\"col\" | Team ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | |- ! scope=\"row\" | 1 | align=\"center\" | 23 |data-sort-value=\"BUE\"| S\u00e9bastien Buemi | e.Dams-Nissan | 1:10.556 | 1:10.188 | align=\"center\" | 1 |- ! scope=\"row\" | 2 | align=\"center\" | 94 |data-sort-value=\"WEH\"| Pascal Wehrlein | Mahindra | 1:10.589 | 1:10.600 | align=\"center\" | 2 |- ! scope=\"row\" | 3 | align=\"center\" | 3 |data-sort- value=\"LYN\"| Alex Lynn | Jaguar | 1:10.669 | 1:10.696 | align=\"center\" | 3 |- ! scope=\"row\" | 4 | align=\"center\" | 66 |data-sort-value=\"ABT\"| Daniel Abt | Audi | 1:10.761 | 1:10.894 | align=\"center\" | 4 |- ! scope=\"row\" | 5 | align=\"center\" | 27 |data-sort-value=\"SIMS\"| Alexander Sims | Andretti-BMW | 1:10.590 | 1:10.899 | align=\"center\" | 5 |- ! scope=\"row\" | 6 | align=\"center\" | 2 |data-sort-value=\"BIR\"| Sam Bird | Virgin-Audi | 1:10.588 | 1:11.094 | align=\"center\" | 6 |- ! scope=\"row\" | 7 | align=\"center\" | 7 |data-sort- value=\"LOP\"| Jos\u00e9 Mar\u00eda L\u00f3pez | Dragon-Penske | 1:10.836 | | align=\"center\" | 7 |- ! scope=\"row\" | 8 | align=\"center\" | 28 |data-sort-value=\"DAC\"| Ant\u00f3nio F\u00e9lix da Costa | Andretti-BMW | 1:10.845 | | align=\"center\" | 8 |- ! scope=\"row\" | 9 | align=\"center\" | 4 |data-sort-value=\"FRI\"| Robin Frijns | Virgin-Audi | 1:10.854 | | align=\"center\" | 9 |- ! scope=\"row\" | 10 | align=\"center\" | 25 |data-sort-value=\"VER\"| Jean-\u00c9ric Vergne | Techeetah-DS | 1:10.933 | | align=\"center\" | 10 |- ! scope=\"row\" | 11 | align=\"center\" | 6 |data-sort-value=\"GUN\"| Maximilian G\u00fcnther | Dragon-Penske | 1:11.005 | | align=\"center\" | 11 |- ! scope=\"row\" | 12 | align=\"center\" | 8 |data-sort- value=\"DIL\"| Tom Dillmann | NIO | 1:11.006 | | align=\"center\" | 12 |- ! scope=\"row\" | 13 | align=\"center\" | 20 |data-sort-value=\"EVA\"| Mitch Evans | Jaguar | 1:11.065 | | align=\"center\" | 13 |- ! scope=\"row\" | 14 | align=\"center\" | 11 |data-sort-value=\"DIG\"| Lucas di Grassi | Audi | 1:11.080 | | align=\"center\" | 14 |- ! scope=\"row\" | 15 | align=\"center\" | 17 |data- sort-value=\"PAF\"| Gary Paffett | HWA-Venturi | 1:11.095 | | align=\"center\" | 15 |- ! scope=\"row\" | 16 | align=\"center\" | 36 |data-sort-value=\"LOT\"| Andr\u00e9 Lotterer | Techeetah-DS | 1:11.222 | | align=\"center\" | 16 |- ! scope=\"row\" | 17 | align=\"center\" | 48 |data-sort-value=\"MOR\"| Edoardo Mortara | Venturi | 1:11.326 | | align=\"center\" | 21 |- ! scope=\"row\" | 18 | align=\"center\" | 16 |data-sort-value=\"TUR\"| Oliver Turvey | NIO | 1:11.413 | | align=\"center\" | 17 |- ! scope=\"row\" | 19 | align=\"center\" | 5 |data-sort-value=\"VAN\"| Stoffel Vandoorne | HWA-Venturi | 1:11.449 | | align=\"center\" | 18 |- ! scope=\"row\" | 20 | align=\"center\" | 22 |data-sort-value=\"ROW\"| Oliver Rowland | e.Dams- Nissan | 1:11.605 | | align=\"center\" | 19 |- ! scope=\"row\" | 21 | align=\"center\" | 19 |data-sort-value=\"MAS\"| Felipe Massa | Venturi | 1:14.862 | | align=\"center\" | 20 |- ! scope=\"row\" data-sort-value=\"22\" | | align=\"center\" | 64 |data-sort-value=\"DAM\"| J\u00e9r\u00f4me d'Ambrosio | Mahindra | 1:18.262 | | align=\"center\" | 22 |- ! colspan=\"7\" |Source: |} Notes: * \u2013 Edoardo Mortara received a five-place grid drop for causing a collision in the previous race and two additional penalty points. * \u2013 J\u00e9r\u00f4me d'Ambrosio did not fulfill the qualifying criteria by not setting a (competitive) lap time. The Stewards permitted d'Ambrosio to start the race. ====Race==== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size: 85%\" ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | Driver ! scope=\"col\" | Team ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" class=\"unsortable\" | Time/Retired ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | Points |- ! scope=\"row\" | 1 | align=\"center\" | 23 |data-sort-value=\"BUE\"| S\u00e9bastien Buemi | e.Dams-Nissan | 36 | 46:16.399 | align=\"center\" | 1 | align=\"center\" | 25+3 |- ! scope=\"row\" | 2 | align=\"center\" | 20 |data-sort- value=\"EVA\"| Mitch Evans | Jaguar | 36 | +0.932 | align=\"center\" | 13 | align=\"center\" | 18 |- ! scope=\"row\" | 3 | align=\"center\" | 28 |data-sort- value=\"DAC\"| Ant\u00f3nio F\u00e9lix da Costa | Andretti-BMW | 36 | +1.216 | align=\"center\" | 8 | align=\"center\" | 15 |- ! scope=\"row\" | 4 | align=\"center\" | 27 |data-sort-value=\"SIM\"| Alexander Sims | Andretti-BMW | 36 | +2.971 | align=\"center\" | 5 | align=\"center\" | 12 |- ! scope=\"row\" | 5 | align=\"center\" | 11 |data-sort-value=\"DIG\"| Lucas di Grassi | Audi | 36 | +3.537 | align=\"center\" | 14 | align=\"center\" | 10 |- ! scope=\"row\" | 6 | align=\"center\" | 66 |data-sort-value=\"ABT\"| Daniel Abt | Audi | 36 | +4.380 | align=\"center\" | 4 | align=\"center\" | 8+1 |- ! scope=\"row\" | 7 | align=\"center\" | 94 |data-sort-value=\"WEH\"| Pascal Wehrlein | Mahindra | 36 | +6.543 | align=\"center\" | 2 | align=\"center\" | 6 |- ! scope=\"row\" | 8 | align=\"center\" | 2 |data-sort-value=\"BIR\"| Sam Bird | Virgin-Audi | 36 | +13.829 | align=\"center\" | 6 | align=\"center\" | 4 |- ! scope=\"row\" | 9 | align=\"center\" | 64 |data-sort-value=\"DAM\"| J\u00e9r\u00f4me d'Ambrosio | Mahindra | 36 | +23.719 | align=\"center\" | 22 | align=\"center\" | 2 |- ! scope=\"row\" | 10 | align=\"center\" | 16 |data-sort-value=\"TUR\"| Oliver Turvey | NIO | 36 | +25.038 | align=\"center\" | 17 | align=\"center\" | 1 |- ! scope=\"row\" | 11 | align=\"center\" | 17 |data-sort-value=\"PAF\"| Gary Paffett | HWA-Venturi | 36 | +27.831 | align=\"center\" | 15 | |- ! scope=\"row\" | 12 | align=\"center\" | 7 |data-sort-value=\"LOP\"| Jos\u00e9 Mar\u00eda L\u00f3pez | Dragon-Penske | 36 | +34.729 | align=\"center\" | 7 | |- ! scope=\"row\" | 13 | align=\"center\" | 5 |data-sort- value=\"VAN\"| Stoffel Vandoorne | HWA-Venturi | 36 | +50.564 | align=\"center\" | 18 | |- ! scope=\"row\" | 14 | align=\"center\" | 22 |data-sort-value=\"ROW\"| Oliver Rowland | e.Dams-Nissan | 36 | +1:23.962 | align=\"center\" | 19 | |- ! scope=\"row\" | 15 | align=\"center\" | 25 |data-sort-value=\"VER\"| Jean-\u00c9ric Vergne | Techeetah-DS | 36 | +1:34.508 | align=\"center\" | 10 | |- ! scope=\"row\" | 16 | align=\"center\" | 19 |data-sort-value=\"MAS\"| Felipe Massa | Venturi | 35 | Collision damage | align=\"center\" | 20 | |- ! scope=\"row\" | 17 | align=\"center\" | 36 |data-sort-value=\"LOT\"| Andr\u00e9 Lotterer | Techeetah-DS | 35 | +1 lap | align=\"center\" | 16 | |- ! scope=\"row\" data-sort-value=\"18\" | Ret | align=\"center\" | 6 |data-sort-value=\"GUN\"| Maximilian G\u00fcnther | Dragon- Penske | 28 | Collision damage | align=\"center\" | 11 | |- ! scope=\"row\" data- sort-value=\"19\" | Ret | align=\"center\" | 48 |data-sort-value=\"MOR\"| Edoardo Mortara | Venturi | 27 | Accident | align=\"center\" | 21 | |- ! scope=\"row\" data-sort-value=\"20\" | Ret | align=\"center\" | 3 |data-sort-value=\"LYN\"| Alex Lynn | Jaguar | 18 | Technical | align=\"center\" | 3 | |- ! scope=\"row\" data- sort-value=\"21\" | Ret | align=\"center\" | 4 |data-sort-value=\"FRI\"| Robin Frijns | Virgin-Audi | 15 | Collision damage | align=\"center\" | 9 | |- ! scope=\"row\" data-sort-value=\"22\" | Ret | align=\"center\" | 8 |data-sort- value=\"DIL\"| Tom Dillmann | NIO | 1 | Collision damage | align=\"center\" | 12 | |- ! colspan=\"8\" |Source: |} Notes: * \u2013 Sam Bird received a ten-second time penalty after causing a collision. * \u2013 J\u00e9r\u00f4me d'Ambrosio received a five- second time penalty after forcing another driver off-track. * \u2013 Pole position. * \u2013 Fastest lap. === Race two === ==== Qualifying ==== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; font-size:85%\" |- ! colspan=\"7\" | Group draw |- ! Group 1 | align=\"left\" | JEV (1) | align=\"left\" | DIG (2) | align=\"left\" | EVA (3) | align=\"left\" | BUE (4) | align=\"left\" | DAC (5) | |- ! Group 2 | align=\"left\" | LOT (6) | align=\"left\" | ABT (7) | align=\"left\" | FRI (8) | align=\"left\" | BIR (9) | align=\"left\" | DAM (10) | |- ! Group 3 | align=\"left\" | ROW (11) | align=\"left\" | WEH (12) | align=\"left\" | MOR (13) | align=\"left\" | MAS (14) | align=\"left\" | SIM (15) | align=\"left\" | VAN (16) |- ! Group 4 | align=\"left\" | GUN (17) | align=\"left\" | LYN (18) | align=\"left\" | PAF (19) | align=\"left\" | TUR (20) | align=\"left\" | LOP (21) | align=\"left\" | DIL (23) |- |} {| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size: 85%\" ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" |Driver ! scope=\"col\" | Team ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | |- ! scope=\"row\" | 1 | align=\"center\" | 27 | data-sort-value=\"SIM\" | Alexander Sims | Andretti-BMW | 1:09.690 | 1:09.617 | align=\"center\" | 1 |- ! scope=\"row\" | 2 | align=\"center\" | 4 | data-sort-value=\"FRI\" | Robin Frijns | Virgin-Audi | 1:09.839 | 1:09.712 | align=\"center\" | 2 |- ! scope=\"row\" | 3 | align=\"center\" | 23 | data-sort- value=\"BUE\" | S\u00e9bastien Buemi | e.Dams-Nissan | 1:09.930 | 1:09.729 | align=\"center\" | 3 |- ! scope=\"row\" | 4 | align=\"center\" | 2 | data-sort- value=\"BIR\" | Sam Bird | Virgin-Audi | 1:09.852 | 1:09.895 | align=\"center\" | 4 |- ! scope=\"row\" | 5 | align=\"center\" | 5 | data-sort-value=\"VAN\" | Stoffel Vandoorne | HWA-Venturi | 1:09.783 | 1:09.994 | align=\"center\" | 5 |- ! scope=\"row\" | 6 | align=\"center\" | 66 | data-sort-value=\"ABT\" | Daniel Abt | Audi | 1:09.829 | 1:10.096 | align=\"center\" | 6 |- ! scope=\"row\" | 7 | align=\"center\" | 22 | data-sort-value=\"ROW\" | Oliver Rowland | e.Dams-Nissan | 1:09.979 | | align=\"center\" | 7 |- ! scope=\"row\" | 8 | align=\"center\" | 20 | data-sort-value=\"EVA\" | Mitch Evans | Jaguar | 1:09.990 | | align=\"center\" | 8 |- ! scope=\"row\" | 9 | align=\"center\" | 17 | data-sort-value=\"PAF\" | Gary Paffett | HWA-Venturi | 1:10.082 | | align=\"center\" | 9 |- ! scope=\"row\" | 10 | align=\"center\" | 48 | data-sort-value=\"MOR\" | Edoardo Mortara | Venturi | 1:10.144 | | align=\"center\" | 10 |- ! scope=\"row\" | 11 | align=\"center\" | 11 | data-sort-value=\"DIG\" | Lucas di Grassi | Audi | 1:10.182 | | align=\"center\" | 11 |- ! scope=\"row\" | 12 | align=\"center\" | 25 | data-sort-value=\"VER\" | Jean- \u00c9ric Vergne | Techeetah-DS | 1:10.205 | | align=\"center\" | 12 |- ! scope=\"row\" | 13 | align=\"center\" | 7 | data-sort-value=\"LOP\" | Jos\u00e9 Mar\u00eda L\u00f3pez | Dragon- Penske | 1:10.279 | | align=\"center\" | 13 |- ! scope=\"row\" | 14 | align=\"center\" | 28 | data-sort-value=\"DAC\" | Ant\u00f3nio F\u00e9lix da Costa | Andretti-BMW | 1:10.296 | | align=\"center\" | 14 |- ! scope=\"row\" | 15 | align=\"center\" | 16 | data-sort-value=\"TUR\" | Oliver Turvey | NIO | 1:10.366 | | align=\"center\" | 15 |- ! scope=\"row\" | 16 | align=\"center\" | 64 | data-sort- value=\"DAM\" | J\u00e9r\u00f4me d'Ambrosio | Mahindra | 1:10.431 | | align=\"center\" | 16 |- ! scope=\"row\" | 17 | align=\"center\" | 8 | data-sort-value=\"DIL\" | Tom Dillmann | NIO | 1:10.500 | | align=\"center\" | 20 |- ! scope=\"row\" | 18 | align=\"center\" | 94 | data-sort-value=\"WEH\" | Pascal Wehrlein | Mahindra | 1:10.501 | | align=\"center\" | 17 |- ! scope=\"row\" | 19 | align=\"center\" | 6 | data-sort-value=\"GUN\" | Maximilian G\u00fcnther | Dragon-Penske | 1:10.580 | | align=\"center\" | 18 |- ! scope=\"row\" | 20 | align=\"center\" | 36 | data-sort- value=\"LOT\" | Andr\u00e9 Lotterer | Techeetah-DS | 1:10.626 | | align=\"center\" | 19 |- ! scope=\"row\" | 21 | align=\"center\" | 3 | data-sort-value=\"LYN\" | Alex Lynn | Jaguar | 1:12.464 | | align=\"center\" | 21 |- ! scope=\"row\" data-sort- value=\"22\" | NC | align=\"center\" | 19 | data-sort-value=\"MAS\" | Felipe Massa | Venturi | 1:19.758 | | align=\"center\" | 22 |- ! colspan=\"7\" |Source: |} Notes: * \u2013 Tom Dillmann received a three-place grid drop for impeeding Gary Paffett during his timed run and two additional penalty points. * \u2013 Alex Lynn was set to receive a twenty-place grid drop due to his team requesting a change of E-Motor (MGU). Since Lynn qualified 21st, he was unable to take the full grid drop, resulting in that penalty being replaced by a drive-through penalty. * \u2013 Felipe Massa did not fulfill the qualifying criteria by not setting a (competitive) lap time. The Stewards permitted Massa to start the race. ====Race==== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size: 85%\" ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | Driver ! scope=\"col\" | Team ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" class=\"unsortable\" | Time/Retired ! scope=\"col\" | ! scope=\"col\" | Points |- ! scope=\"row\" | 1 | align=\"center\" | 4 | data-sort- value=\"FRI\" | Robin Frijns | Virgin-Audi | 36 | 47:22.289 | align=\"center\" | 2 | align=\"center\" | 25 |- ! scope=\"row\" | 2 | align=\"center\" | 27 | data-sort- value=\"SIM\" | Alexander Sims | Andretti-BMW | 36 | +3.200 | align=\"center\" | 1 | align=\"center\" | 18+3 |- ! scope=\"row\" | 3 | align=\"center\" | 23 | data- sort-value=\"BUE\" | S\u00e9bastien Buemi | e.Dams-Nissan | 36 | +3.912 | align=\"center\" | 3 | align=\"center\" | 15 |- ! scope=\"row\" | 4 | align=\"center\" | 2 | data-sort-value=\"BIR\" | Sam Bird | Virgin-Audi | 36 | +4.270 | align=\"center\" | 4 | align=\"center\" | 12 |- ! scope=\"row\" | 5 | align=\"center\" | 66 | data-sort-value=\"ABT\" | Daniel Abt | Audi | 36 | +4.757 | align=\"center\" | 6 | align=\"center\" | 10+1 |- ! scope=\"row\" | 6 | align=\"center\" | 22 | data-sort-value=\"ROW\" | Oliver Rowland | e.Dams-Nissan | 36 | +8.382 | align=\"center\" | 7 | align=\"center\" | 8 |- ! scope=\"row\" | 7 | align=\"center\" | 25 | data-sort-value=\"VER\" | Jean-\u00c9ric Vergne | Techeetah-DS | 36 | +9.446 | align=\"center\" | 12 | align=\"center\" | 6 |- ! scope=\"row\" | 8 | align=\"center\" | 5 | data-sort-value=\"VAN\" | Stoffel Vandoorne | HWA-Venturi | 36 | +9.738 | align=\"center\" | 5 | align=\"center\" | 4 |- ! scope=\"row\" | 9 | align=\"center\" | 28 | data-sort-value=\"DAC\" | Ant\u00f3nio F\u00e9lix da Costa | Andretti-BMW | 36 | +11.727 | align=\"center\" | 14 | align=\"center\" | 2 |- ! scope=\"row\" | 10 | align=\"center\" | 17 | data-sort-value=\"PAF\" | Gary Paffett | HWA-Venturi | 36 |+12.251 | align=\"center\" | 9 | align=\"center\" | 1 |- ! scope=\"row\" | 11 | align=\"center\" | 64 | data-sort-value=\"DAM\" | J\u00e9r\u00f4me d'Ambrosio | Mahindra | 36 | +18.944 | align=\"center\" | 16 | |- ! scope=\"row\" | 12 | align=\"center\" | 94 | data-sort-value=\"WEH\" | Pascal Wehrlein | Mahindra | 36 | +27.144 | align=\"center\" | 17 | |- ! scope=\"row\" | 13 | align=\"center\" | 16 | data-sort-value=\"TUR\" | Oliver Turvey | NIO | 36 | +28.045 | align=\"center\" | 15 | |- ! scope=\"row\" | 14 | align=\"center\" | 8 | data-sort-value=\"DIL\" | Tom Dillmann | NIO | 36 | +28.580 | align=\"center\" | 20 | |- ! scope=\"row\" | 15 | align=\"center\" | 19 | data-sort-value=\"MAS\" | Felipe Massa | Venturi | 36 | +28.635 | align=\"center\" | 22 | |- ! scope=\"row\" | 16 | align=\"center\" | 3 | data-sort-value=\"LYN\" | Alex Lynn | Jaguar | 36 | +41.420 | align=\"center\" | 21 | |- ! scope=\"row\" | 17 | align=\"center\" | 20 | data-sort-value=\"EVA\" | Mitch Evans | Jaguar | 36 | +1:27.009, | align=\"center\" | 8 | |- ! scope=\"row\" | 18 | align=\"center\" | 11 | data-sort- value=\"DIG\" | Lucas di Grassi | Audi | 35 | Collision | align=\"center\" | 11 | |- ! scope=\"row\" | 19 | align=\"center\" | 6 | data-sort-value=\"GUN\" | Maximilian G\u00fcnther | Dragon-Penske | 34 | Energy | align=\"center\" | 18 | |- ! scope=\"row\" data-sort-value=\"20\" | Ret | align=\"center\" | 48 | data-sort- value=\"MOR\" | Edoardo Mortara | Venturi | 17 | Brakes | align=\"center\" | 10 | |- ! scope=\"row\" data-sort-value=\"21\" | Ret | align=\"center\" | 36 | data-sort- value=\"LOT\" | Andr\u00e9 Lotterer | Techeetah-DS | 3 | Collision damage | align=\"center\" | 19 | |- ! scope=\"row\" data-sort-value=\"22\"| Ret | align=\"center\" | 7 | data-sort-value=\"LOP\" | Jos\u00e9 Mar\u00eda L\u00f3pez | Dragon-Penske | 2 | Collision damage | align=\"center\" | 13 | |- ! colspan=\"8\" |Source: |} Notes: * \u2013 Both Panasonic Jaguar Racing drivers (Lynn and Evans) received a drive through penalty converted into a 22-second time penalty for exceeding the maximum battery temperature. * \u2013 Mitch Evans received a 10-second stop and go penalty converted into a 37-second time penalty for causing a collision with Lucas di Grassi. * \u2013 Andr\u00e9 Lotterer received a 22-second time penalty for causing a dangerous collision with Jos\u00e9 Mar\u00eda L\u00f3pez and three additional penalty points. * \u2013 Pole position. * \u2013 Fastest lap. == References == |- style=\"text-align:center\" |width=\"35%\"|Previous race: 2019 Swiss ePrix |width=\"30%\"|FIA Formula E Championship 2018\u201319 season |width=\"35%\"|Next race: 2019 Ad Diriyah ePrix |- style=\"text-align:center\" |width=\"35%\"|Previous race: 2018 New York City ePrix |width=\"30%\"|New York City ePrix |width=\"35%\"|Next race: TBD |- style=\"text-align:center\" New York City ePrix Category:New York City ePrix New York City ePrix New York City ePrix New York City ePrix ",
    "title": "2019 New York City ePrix"
}