{
    "id": "61295286",
    "text": "F\u00e1bio Jos\u00e9 de Melo Silva, better known as Padre F\u00e1bio de Melo (April 3, 1971), is a Catholic priest, artist, writer, university professor and presenter. He belonged to the Congregation of the Priests of the Sacred Heart of Jesus. He acts in the Diocese of Taubat\u00e9, in the interior of the State of S\u00e3o Paulo. As a singer, he recorded eight albums for the Paulinas-COMEP Catholic record label, one for the record company Can\u00e7\u00e3o Nova, an independent project (Tom de Minas). His first record for a secular record company, Vida, was released by LGK Music and by Som Livre, with whom he continues to record, having already released two more albums (Iluminar and Eu e tempo \u2013 CD and DVD) by the end of 2009. In all, F\u00e1bio de Melo has sold more than 3 million copies of CDs (1.8 million only in Free Sound), in addition to 3.5 million books. As a university professor, he taught theology at the Dehonian College of Taubat\u00e9. Nowadays, it presents the program Spiritual Direction, transmitted by TV Can\u00e7\u00e3o Nova every Wednesday at 10 pm, with reruns on Saturdays at 8 pm and at dawn on Monday, at 1 am. ==Biography== Father F\u00e1bio Jos\u00e9 de Melo Silva was born in the city of Formiga, Minas Gerais, on April 3, 1971. He became nationally known for his work as a communicator: his work is composed of 6 books published and also 11 CDs that together, sold more than 1.8 million units. Master in theological anthropology, he was ordained in 2001 and works in the diocese of Taubat\u00e9, in the interior of S\u00e3o Paulo. He is the youngest of the eight children of the mason Dorinato Bias Silva and the housewife Ana Maria de Melo Silva. ==The priesthood== After 18 years of formation and studies in seminaries, with a final phase being frater in the seminary of St. Jude Tadeu of Terra Boa \u2013 Pr, on December 15, 2001, in his hometown, in the Mother Church of St. Vincent Ferrer, F\u00e1bio de Melo was ordained a priest by the consecratory prayer of the Church and by the imposition of the hands of the Metropolitan Archbishop of Palmas, Tocantins, Bishop Alberto Taveira Corr\u00eaa. Father Mauricio Le\u00e3o had a great influence on his life as a seminarian, leading him to the Lavras seminary. In his priestly life, he has as reference the priests Zezinho, Jo\u00e3ozinho and L\u00e9o Tarc\u00edsio. Currently he confessed the influence also of the Reverend Caio F\u00e1bio. Father F\u00e1bio de Melo graduated from the Ab\u00edlio Machado State School in Formiga (MG) and the second grade at the Nossa Senhora de Lourdes School in Lavras (MG). He holds a degree in Theology from the Dehonian College of Taubat\u00e9, with a diploma from the Pontifical Catholic University of Rio de Janeiro and Philosophy at the Brusque Educational Foundation in Santa Catarina. He received a post-graduate education in Rio de Janeiro and a master's degree in Belo Horizonte, together with the Jesuits, at Instituto Santo In\u00e1cio \u2013 ISI (FAJE: Faculdade Jesu\u00edta de Filosofia e Teologia). F\u00e1bio de Melo then returned to Taubat\u00e9 to teach in the area of Fundamental and Systematic Theology, in the same college where he had graduated. ==Poetry and music== F\u00e1bio at a concert in 2011. With reference to Father Zezinho, SCJ, precursor of the singer priests since the 1960s, Father F\u00e1bio de Melo released his first CD, in 1997, entitled \"De Deus um cantador\". Then \"Saudades do C\u00e9u\", with the participation of several Catholic artists, bringing together the singers of his congregation, such as Father Zezinho and Father Jo\u00e3ozinho, included in the CD \"Sing Heart\", a tribute to the Sacred Heart of Jesus. Upon receiving diaconal ordination, he composes \"Seasons of Life,\" which would become the opening music of his live performances, especially after the release of the DVD Eu e o Tempo. Already ordained priest, in 2003, brings to market his newest work, \"Marcas do Eterno\". In 2004, the album \"Tom de Minas\", with an authorial content, honors an independent project that honors names and places of his home state: Minas Gerais, with the participation of popular singer and songwriter Paulinho Pedra Azul, from the which is a show in the capital, Belo Horizonte, under the name \"Minas e Outros Tons\".web.archive.org The return to the themes related to his formation, are part of CD Humano Demais in 2005, that contains songs of his own and of other composers of the catholic music. In 2006, celebrating his 10 years of acting in Catholic music, he decides to work in addition to some of his compositions, several well-known songs \"sertanjeas\", in homage to his origins and his father, who also sang and played Viola. The 2007 CD, Son of Heaven, first out of the Paulines and now for the New Song, tells of personal experiences and of those who have left, such as Father L\u00e9o Tarc\u00edsio, his trainer, during the seminar and great friend and singer-songwriter Robson Jr., of Cantores de Deus and his best friend, both dead at the same time, victims of cancer. Released the same year, the CD \"My Simple People\" retakes the idea already tried in \"Z\u00e9 Da Silva\", with songs sertanejas, presenting those that were outside the other project. In 2008 F\u00e1bio de Melo released his first CD for the record company Som Livre \u2013 \"Vida\" \u2013 a work that made him known nationally, through the various participation in programs on open TV. Continuing his work of evangelization through the media, in 2009 he launched the CD \"Iluminar\" and shortly after \"Eu e o Tempo\". In 2014, he recorded \"Amar Como Jesus Amou\", in a duet with singer Fernanda Takai, on her album Na Medida do Imposs\u00edvel. ==Discography== ===Unreleased albums=== {|class=\"wikitable sortable\" |- !Year !! Title !! Label !!Sales !! Certification |- |1997 || De Deus um cantador || Paulinas-COMEP || \u2013 || \u2014 |- | 1999 || Saudades do c\u00e9u || Paulinas-COMEP || \u2013 || \u2014 |- | 2001 || As Esta\u00e7\u00f5es da Vida || Paulinas-COMEP || \u2013 || \u2014 |- | 2003 || Marcas do eterno || Paulinas- COMEP || \u2013 || \u2014 |- | 2004 || Tom de Minas || Independent || \u2013 || \u2014 |- | 2005 || Humano Demais || Paulinas-COMEP || 100,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2006 || Sou um Z\u00e9 da Silva e Outros Tantos || Paulinas-COMEP || 50,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2007 || Filho do C\u00e9u || Can\u00e7\u00e3o Nova || 100,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2007 || Enredos do Meu Povo Simples || Paulinas-COMEP || 50,000 || 'http://www.paulinas.org.br/comep/?system=paginas&id;=1989&action;=read |- | 2008 || Vida || LGK Music, Som Livre || 1,500,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2009 || Iluminar || Som Livre || 400,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2012 || Estou aqui || Sony Music || 100,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2014 || Solo Sagrado || Sony Music || 70,000 || '''' |- | 2015 || Deus no Esconderijo do Verso || Sony Music || 60,000 || '''' |- |2017 || Clareou || Sony Music || 14,000 || |- |2018 || O Amor Me Elegeu || Can\u00e7\u00e3o Nova || |} === Live albums=== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! Year !! Title!! Label!! Sales !! Certification |- | 2009 || Eu e o Tempo || LGK Music, Som Livre || 350,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2010 || Iluminar - Ao Vivo || Som Livre || 200,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2011 || No Meu Interior Tem Deus || Sony Music || 200,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2013 || Queremos Deus || Sony Music || 50,000 || '''' |- | 2016 || Deus no Esconderijo do Verso \u2013 Ao Vivo || Sony Music || 40.000 || \u2014 |} === DVDs === {| class=\"wikitable sortable\" |- ! Year !! Title !! Label !! Sales !! Certification |- | 2009 || Eu e o Tempo || LGK Music, Som Livre || 500,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2010 || Iluminar - Ao Vivo || Som Livre || 100,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2011 || No Meu Interior Tem Deus || Sony Music || 200,000 || 'http://www.portaldamusicacatolica.com.br/premio_vendas.asp |- | 2013 || Queremos Deus || Sony Music || 50,000 || '''' |- | 2016 || Deus no Esconderijo do Verso \u2013 Ao Vivo || Sony Music || 20,000 || \u2014 |} === Collecting === * 2000 \u2013 Canta Cora\u00e7\u00e3o (Paulinas-COMEP) * 2007 \u2013 Grandes Momentos (Paulinas-COMEP) * 2008 \u2013 Colet\u00e2nea Padre Fabio De Melo (LGK music, Som Livre) * 2009 \u2013 Grandes Momentos 2 (Paulinas-COMEP) * 2009 \u2013 Grandes Sucessos Vol.1 \u2013 V\u00e1rios Artistas (Paulinas-COMEP) * 2009 \u2013 Grandes Sucessos Vol.2 \u2013 V\u00e1rios Artistas (Paulinas- COMEP) * 2010 \u2013 Pe. F\u00e1bio de Melo \u2013 Colet\u00e2nea S\u00e9rie Ouro \u2013 CD em comemora\u00e7\u00e3o dos 50 anos da Paulinas-COMEP (Paulinas-COMEP) === Parallel Projects === * 2007 \u2013 Brasil (Adriana, Pe. F\u00e1bio de Melo, Dunga, Martin Valverde e Migueli) (Solo Sagrado Produ\u00e7\u00f5es e Eventos). * 2007 \u2013 Enredados ao Vivo Vol. 2 \u2013 Enredados Brasil (Solo Sagrado Produ\u00e7\u00f5es e Eventos) * 2007 \u2013 DVD Enredados ao Vivo \u2013 Enredados Brasil (Solo Sagrado Produ\u00e7\u00f5es e Eventos) === CD Participations === * 2004 \u2013 Diamante Lapidado \u2013 Celina Borges (track 6 \"Bate Cora\u00e7\u00e3o\") * 2005 \u2013 Mais Feliz \u2013 Adriana (track 12 \u2013 \"Nossa Miss\u00e3o\") * 2007 \u2013 Adriana Ao Vivo \u2013 Adriana (track 12 \u2013 \"Humano Amor de Deus\") * 2008 \u2013 Perseverar \u2013 Adrielle Lopes (track 6 \u2013 \"Milagre\") * 2009 \u2013 Tudo Posso \u2013 Celina Borges (track 10 \u2013 \"Lava-me\") \u2013 Cora\u00e7\u00e3o sem abrigo \u2013 Andre Leonno (faixa 11 \u2013 \"Contr\u00e1rios\") \u2013 Milagres \u2013 Adriana \u2013 (track 03 \u2013 \"Milagres\") \u2013 Typ Vox \u2013 Typ Vox (track 10 \u2013 \"Alma de Adorador\") * 2010 \u2013 Molda-me \u2013 Dalvimar Gallo (track 10 \u2013 \"Volta pra Casa\") \u2013 Tudo Passa Pela Cruz \u2013 Ol\u00edvia Ferreira (track 7 \u2013 \"Cuidas de Mim\") \u2013 30 Anos Ao vivo \u2013 Roupa Nova (track \"A Paz\") * 2011 \u2013 30 Anos \u2013 Paulinho Pedra Azul (track 3 \u2013 \"Ave Cantadeira\") \u2013 N\u00e3o Estou Sozinho \u2013 Banda Dominius & Ivete Sangalo \u2013 track 3 \u2013 \"N\u00e3o Estou Sozinho\" * 2014 \u2013 Na Medida do Imposs\u00edvel \u2013 Fernanda Takai (track 9 \u2013 \"Amar Como Jesus Amou\") \u2013 Deserto \u2013 Iahweh (track 3 \u2013 \"Deserto\") 2016 \u2013 Quem \u00e9 voc\u00ea ? \u2013 Celina Borges (track 10 \u2013 \"O Sol vai brlhar\") === DVD participations === * 2007 \u2013 Adriana Ao Vivo \u2013 Adriana \u2013 (track 12 \u2013 \"Humano Amor de Deus\") * 2010 \u2013 Ra\u00edzes ao Vivo \u2013 Daniel \u2013 (track 11 \u2013 \"S\u00f3 o amor\") \u2013 Roupa Nova \u2013 30 anos \u2013 Roupa Nova \u2013 (faixa 11 \u2013 \"A Paz\") * 2011 Em Santidade \u2013 (Minist\u00e9rio Adora\u00e7\u00e3o e Vida) \u2013 (Faixa 9 \u2013 \"A esperan\u00e7a chegando\") * 2015 Ac\u00fastico e ao Vivo 2/3 \u2013 (Banda Rosa de Saron) \u2013 (Casino Boulevard) == Books == * 2006 \u2013 Tempo: saudades e esquecimentos \u2013 Paulinas-COMEP \u2013 . * 2007 \u2013 Amigo: somos muitos, mesmo sendo dois \u2013 Editora Gente \u2013 . * 2008 \u2013 Quem Me Roubou de Mim? \u2013 Can\u00e7\u00e3o Nova \u2013 ISBN 97-885-7677098-5. * 2008 \u2013 Mulheres de a\u00e7o e de flores \u2013 Gente \u2013 ISBN 97-885-7312610-5. * 2008 \u2013 Quando o sofrimento bate a sua porta \u2013 Can\u00e7\u00e3o Nova \u2013 ISBN 97-885-7677122-7. * 2009 \u2013 Cartas entre Amigos \u2013 sobre medos contemporaneos, com Gabriel Chalita \u2013 Ediouro \u2013 ISBN 97-885-6030302-1. * 2009 \u2013 Mulheres Cheias de Gra\u00e7a \u2013 Ediouro \u2013 . * 2010 \u2013 Cartas entre Amigos \u2013 sobre ganhar e perder, com Gabriel Chalita \u2013 Editora Globo \u2013 . * 2011 \u2013 O verso e a cena \u2013 Editora Globo * 2011 \u2013 Tempo de Esperas \u2013 Editora Planeta * 2012 \u2013 Orfandades \u2013 o destino das aus\u00eancias \u2013 Editora Planeta * 2013 \u2013 \u00c9 Sagrado Viver \u2013 Editora Planeta * 2014 \u2013 O Disc\u00edpulo da Madrugada \u2013 Editora Planeta == Awards == * 2009 \u2013 I Louvemos o Senhor Trophy \u2013 Best Male Interpreter of 2008 \u2013 2008 Highlights * 2010 \u2013 Faust\u00e3o's Melhores do Ano Trophy \u2013 Best singer \u2013 II Louvemos o Senhor Trophy \u2013 Best Male Interpreter of 2009 \u2013 2009 Highlights \u2013 Best Composer of 2009 \u2013 Best 2009 Song for Holy Mass for \"Incendeia Minha Alma\" \u2013 Composers: Rog\u00e9rio and J\u00falio Cesar \u2013 Best Song of the Year for \"Tudo \u00e9 do Pai\" Composer: Frederico Cruz 2016 \u2013 Latin Grammy Award for Best Christian Album (Portuguese Language) (indicated) 2017 \u2013 Latin Grammy Award for Best Christian Album (Portuguese Language) (indicated) ==References== ==External links== * http://www.fabiodemelo.com.br Category:1971 births Category:Living people Category:Brazilian Roman Catholic priests Category:Brazilian singer- songwriters Category:Brazilian Roman Catholic singers Category:Brazilian television presenters Category:People from Minas Gerais ",
    "title": "F\u00e1bio de Melo"
}