{
    "id": "61318583",
    "text": "Elisenda Alamany i Guti\u00e9rrez (born 1983) is a Spanish teacher and politician, currently serving as a member of the City Council of Barcelona. From January 2018 to April 2019 she was a deputy in the 12th Legislature of the Parliament of Catalonia. Initially part of the coalition Catalunya en Com\u00fa\u2013Podem, she was the spokesperson for its parliamentary group from 18 January to 29 October 2018. In October 2018, she promoted the platform Sobiranistes (Sovereigntists) as a criticism of the leadership of En Com\u00fa Podem. In February 2019 she left the parliamentary group but kept her seat. On 24 February 2019, she announced the creation of the party . ==Biography== Elisenda Alamany holds a licentiate in Catalan philology and has worked as a secondary education teacher. She specialized in management of linguistic and cultural diversity at the Open University of Catalonia in 2012, and has taught Catalan to foreigners at Pompeu Fabra University, as well as teaching adults at \u00d2mnium Cultural and the . Her political career is rooted in municipalism. In 2007, together with Gemma Ubasart and a group of residents of Castellar del Vall\u00e8s, she founded the candidacy L'Altraveu per Castellar as an independent grouping of electors not affiliated with any political party. In the 2007 elections for Castellar del Vall\u00e9s they obtained two councilors, who were revalidated in the 2011 elections. In the 2015 elections for Castellar del Vall\u00e9s, the Decidim Castellar candidacy \u2013 an alliance of L'Altraveu, Proc\u00e9s Constituent, United and Alternative Left, and Podemos \u2013 yielded four councilors. Alamany won a seat as deputy of the Parliament of Catalonia in the 2017 regional election, where she was number 2 for the district of Barcelona for the electoral coalition Catalunya en Com\u00fa\u2013Podem. She was the spokesperson for its parliamentary group from 18 January to 29 October 2018. Identified with the Catalan independence movement, following the resignation of Xavier Dom\u00e8nech on 22 October 2018, she was a promoter of the manifesto Som Comuns. Som Sobiranistes and the platform Sobiranistes as a criticism of the direction of En Com\u00fa Podem. Together with Joan Josep Nuet, she denounced Catalunya en Com\u00fa\u2013Podem for abandoning the issue of sovereignty, which had been one of its original values. On 29 October Alamany stepped down as spokesperson for the \"Comuns\" in Parliament. On 19 February 2019 Alamany left the En Com\u00fa Podem parliamentary group, maintaining her seat in Parliament and announcing that she would dedicate herself to Sobiranistes, transforming it into a new party. On 24 February 2019, the new party's name was announced: . In March 2019 it was reported that Sobiranistes was negotiating a coalition with the Republican Left of Catalonia for the Congress and City Council of Barcelona, and that Elisenda Alamany would be number 2 on the City Council list headed by Ernest Maragall. ==Publications== * Construint municipi des dels moviments socials (2010), co-edited with Gemma Ubasart and Marc Serr\u00e0, Editorial Icaria, * La centralitat, en joc: conversa amb cinc veus representatives de partits pol\u00edtics sobre la recerca de l'hegemonia a Catalunya (2018), with , , Marta Rovira, Arturo Mas, and , Lleida Pag\u00e8s Editors, ==References== ==External links== * Category:1983 births Category:21st-century Spanish women writers Category:21st-century Spanish writers Category:Barcelona municipal councillors (2019\u20132023) Category:Catalan politicians Category:Catalan teachers Category:Catalan women writers Category:Catalan writers Category:Catalunya en Com\u00fa politicians Category:Living people Category:Members of the 12th Parliament of Catalonia Category:People from Sabadell Category:Pompeu Fabra University faculty Category:University of Barcelona alumni Category:Women members of the Parliament of Catalonia ",
    "title": "Elisenda Alamany"
}