{
    "id": "61314548",
    "text": "The 2019 season is Brann's fourth season back in Eliteserien since their relegation at the end of the 2014 season. ==Squad== ===Out on loan=== ==Transfers== ===Winter=== ===In=== {| class=\"wikitable\" style=\"text- align:center; font-size:90%; \" |- ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| Date ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:50px;\"| Position ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:50px;\"| Nationality ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| Name ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| From ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| Fee ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:25px;\"| Ref. |- |1 January 2019||GK||||H\u00e5kon Opdal||Start||Free|| |- |1 January 2019||DF||||Jesper L\u00f6fgren||Mj\u00e4llby||Free|| |- |1 January 2019||MF||||Kristoffer L\u00f8kberg||Ranheim||Undisclosed|| |- |1 January 2019||FW||||Marcus Mehnert||Asker||Undisclosed|| |- |9 January 2019||GK||||Eirik Johansen||Sandefjord||Undisclosed|| |- |14 January 2019||MF||||Petter Strand||Molde||Undisclosed|| |- |30 March 2019||FW||||Veton Berisha||Rapid Wien||Undisclosed|| |} ===Out=== {| class=\"wikitable\" style=\"text- align:center; font-size:90%; \" |- ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| Date ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:50px;\"| Position ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:50px;\"| Nationality ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| Name ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| To ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| Fee ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:25px;\"| Ref. |- |18 January 2019||DF||||Vi\u00f0ar Ari J\u00f3nsson||Sandefjord||Undisclosed|| |- |21 January 2019||FW||||Steffen Lie Sk\u00e5levik||Sarpsborg 08||Undisclosed|| |- |17 January 2019||MF||||Deyver Vega||V\u00e5lerenga||Undisclosed|| |- |24 July 2019||FW||||Henrik Kjelsrud Johansen||Fredrikstad||Undisclosed|| |- |13 August 2019||MF||||Kristoffer L\u00f8kberg||Viking||Undisclosed|| |} ===Loans out=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; font-size:90%; \" |- ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| Date from ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:50px;\"| Position ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:50px;\"| Nationality ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| Name ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| to ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| Date to ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:25px;\"| Ref. |- |14 January 2019||GK||||Markus Olsen Pettersen||Nest-Sotra||End of Season|| |- |26 February 2019||FW||||Marcus Mehnert||Nest-Sotra||End of Season|| |- |3 April 2019||FW||||Marius Bild\u00f8y||\u00c5sane||End of Season|| |- |3 April 2019||DF||||Nicholas Marthinussen||Sola||End of Season|| |} ===Released=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; font-size:90%; \" |- ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:150px;\"| Date ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:55px;\"| Position ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:55px;\"| Nationality ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| Name ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:200px;\"| Joined ! style=\"background:#FF0000; color:white; width:150px;\"| Date |- |2 December 2019||FW||||Azar Karadas||colspan=\"2\"|Retired |- |31 December 2019||GK||||Emil Harloff|| || |- |31 December 2019||MF||||Halldor Stenevik||Str\u00f8msgodset||1 January 2019 |- |31 December 2019||MF||||Peter Orry Larsen||Aalesund||1 January 2019 |- |31 December 2019||MF||||Daniel Braaten||Stab\u00e6k||21 February 2019 |} ==Competitions== ===Eliteserien=== ==== Results summary ==== ====Results by round==== ====Results==== ====Table==== ===Norwegian Cup=== ===Europa League=== ====Qualifying Rounds==== ==Squad statistics== ===Appearances and goals=== |- |colspan=\"14\"|Players away from Brann on loan: |- |colspan=\"14\"|Players who left Brann during the season: |} ===Goal scorers=== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 95%; text-align: center;\" |- !width=60|Place !width=60|Position !width=60|Nation !width=60|Number !width=200|Name !width=80|Eliteserien !width=100|Norwegian Cup !width=100|Europa League !width=80|Total |- |1 ||FW||||11||Daouda Bamba||7||0||1||8 |- |2 ||DF||||3 ||Vito Wormgoor||5||0||0||5 |- |rowspan=\"2\"|3 ||MF||||9 ||Petter Strand||3||1||0||4 |- ||FW||||19||Veton Berisha||3||0||1||4 |- |rowspan=\"2\"|5 ||MF||||16||Ruben Ytterg\u00e5rd Jenssen||3||0||0||3 |- ||FW||||27||Henrik Kjelsrud Johansen||0||3||0||3 |- |rowspan=\"4\"|7 ||FW||||7 ||Gilbert Koomson||2||0||0||2 |- ||MF||||8 ||Fredrik Haugen||2||0||0||2 |- ||DF||||18||Azar Karadas||1||1||0||2 |- ||MF||||37||Andreas Mj\u00f8s||0||2||0||2 |- |rowspan=\"10\"|11||DF||||4 ||Christian Eggen Rismark||1||0||0||1 |- ||DF||||15||Bismar Acosta||1||0||0||1 |- ||MF||||23||Kristoffer L\u00f8kberg||1||0||0||1 |- ||MF||||29||Kristoffer Barmen||1||0||0||1 |- ||DF||||17||Gilli R\u00f3lantsson||1||0||0||1 |- ||DF||||2 ||Taijo Teniste||1||0||0||1 |- ||DF||||5 ||Thomas Gr\u00f8gaard||0||1||0||1 |- ||MF||||10||Amer Ordagi\u0107||0||1||0||1 |- ||DF||||2 ||Taijo Teniste||0||0||1||1 |- |colspan=\"3\"| ||Own goal||0||1||0||1 |- |colspan=\"4\"| |TOTALS |32||10||3||45 |} ===Disciplinary record=== {| class=\"wikitable\" style=\"font- size: 100%; text-align: center;\" |- |rowspan=\"2\" width=\"10%\" align=\"center\"|Number |rowspan=\"2\" width=\"10%\" align=\"center\"|Nation |rowspan=\"2\" width=\"10%\" align=\"center\"|Position |rowspan=\"2\" width=\"20%\" align=\"center\"|Name |colspan=\"2\" align=\"center\"|Eliteserien |colspan=\"2\" align=\"center\"|Norwegian Cup |colspan=\"2\" align=\"center\"|Europa League |colspan=\"2\" align=\"center\"|Total |- !width=60 style=\"background: #FFEE99\"| !width=60 style=\"background: #FF8888\"| !width=60 style=\"background: #FFEE99\"| !width=60 style=\"background: #FF8888\"| !width=60 style=\"background: #FFEE99\"| !width=60 style=\"background: #FF8888\"| !width=60 style=\"background: #FFEE99\"| !width=60 style=\"background: #FF8888\"| |- |2 ||||DF||Taijo Teniste||3||0||1||0||0||0||4||0 |- |3 ||||DF||Vito Wormgoor||5||0||0||0||0||0||5||0 |- |5 ||||DF||Thomas Gr\u00f8gaard||0||0||1||0||0||0||1||0 |- |7 ||||FW||Gilbert Koomson||1||0||0||0||0||0||1||0 |- |8 ||||MF||Fredrik Haugen||4||0||0||0||0||0||4||0 |- |9 ||||MF||Petter Strand||1||0||0||0||0||0||1||0 |- |10||||MF||Amer Ordagi\u0107||1||0||0||0||0||0||1||0 |- |12||||GK||Eirik Johansen||0||0||1||0||0||0||1||0 |- |15||||DF||Bismar Acosta||5||0||0||0||0||0||5||0 |- |16||||MF||Ruben Ytterg\u00e5rd Jenssen||5||0||0||0||0||0||5||0 |- |17||||DF||Gilli R\u00f3lantsson||0||0||1||0||0||0||1||0 |- |18||||FW||Azar Karadas||2||0||0||0||0||0||2||0 |- |19||||FW||Veton Berisha||4||0||0||0||1||0||5||0 |- |21||||DF||Ruben Kristiansen||3||0||0||0||0||0||3||0 |- |29||||MF||Kristoffer Barmen||2||0||0||0||0||0||2||0 |- |39||||FW||Aune Heggeb\u00f8||1||0||0||0||0||0||1||0 |- |colspan=\"14\"|Players who left Brann during the season: |- |23||||MF||Kristoffer L\u00f8kberg||1||0||0||0||0||0||1||0 |- |colspan=\"3\"| |TOTALS |38 |0 |4 |0 |1 |0 |43 |0 |} ==References== Brann Category:SK Brann seasons ",
    "title": "2019 SK Brann season"
}