{
    "id": "61318685",
    "text": "Gordan Grli\u0107-Radman (born 6 June 1958) is a Croatian diplomat and politician who has been serving as Minister of Foreign and European Affairs in the Government of Croatia since 22 July 2019. ==Early life and education== Grli\u0107- Radman was born in Prisoje near Tomislavgrad, PR Bosnia and Herzegovina, FPR Yugoslavia in 1958. He studied at the XIV Gymnasium in Zagreb till 1977 and got a bachelor's degree at the Faculty of Agriculture of the University of Zagreb in 1982. In 1991, Grli\u0107-Radman also completed a two-year degree at the Institut f\u00fcr Kaderschule management school in Bern, Switzerland. In 2002, he graduated in international relations from the Faculty of Political Science of the University of Zagreb, where he obtained a PhD in 2007 with a dissertation on \"Neutrality and New European Security Architecture\".,,Neutralnost i nova europska sigurnosna arhitektura\u2018\u2018 == Professional career == Grli\u0107-Radman started his career in business, working in Switzerland for Melior-Haefliger AG from 1984 to 1991. In those years he was active in the Croatian diaspora as president of the Croatian Cultural Community in Switzerland (1984\u20131988) and co-sponsor of the Croatian-Swiss Business Consult with Davor Pavuna.Vecernji From 1991 to 1992, Grli\u0107-Radman worked as Business Secretary of the Faculty of Medicine in Zagreb (headed by Mate Grani\u0107,Berlinski Magazin whom he befriendedJutarnji) and volunteered for the Office for Refugees and Displaced Persons of the Government of Croatia (working with diaspora) and for the Croatian Health Service (Humanitarian Aid). == Diplomatic career== In 1992 and later, Grli\u0107-Radman helped set up the diplomatic and consular missions of newly-independent Croatia in Bern, Geneva and Zurich.Diplomatic Council Grli\u0107- Radman then served in the Croatian embassies to Bulgaria (1994\u20131996) and Hungary, headed by Zdenko \u0160krabalo (1996\u20131997). From 1997 to 2012, he worked with Mate Grani\u0107 at the Croatian Foreign Ministry, among other things as Head of the Central European Department (2004\u20132009) and Secretary of the Danube Commission (2011\u20132014). From 2010 to 2012 he headed the Center for International Studies. In 2012, Grli\u0107-Radman was appointed by Davor Ivo Stier as the Ambassador to Hungary. In October 2017, he was appointed as Ambassador to Germany. On 19 July 2019, Grli\u0107-Radman was appointed to replace Marija Pej\u010dinovi\u0107 Buri\u0107 as Minister of Foreign and European Affairs in the Cabinet of Andrej Plenkovi\u0107.MVEP.hr == Personal life == Grli\u0107-Radman is married and father of three children.Vlada.gov.hr He is a practising Roman Catholic. He speaks German, English, Bulgarian, and Hungarian fluently. ==References== Category:1958 births Category:Living people Category:Ambassadors of Croatia to Germany Category:Ambassadors of Croatia to Hungary Category:Croatian Democratic Union politicians Category:Croatian diplomats Category:Croats of Bosnia and Herzegovina Category:Faculty of Agriculture, University of Zagreb alumni Category:Faculty of Political Sciences, University of Zagreb alumni Category:Foreign ministers of Croatia Category:People from Tomislavgrad ",
    "title": "Gordan Grli\u0107-Radman"
}