{
    "id": "61329199",
    "text": "St\u00e9phane Fran\u00e7ois (born 1 January 1973) is a French political scientist who specializes on radical right-wing movements. He also studies conspiracy theories, political ecology and countercultures. == Life and career == Born in 1973, Fran\u00e7ois attended Lille 2 University of Health and Law, where he obtained a PhD in political science after a doctoral thesis on the \"Paganism of the Nouvelle Droite.\"Les Paganismes de la Nouvelle Droite (1980-2004), th\u00e8se de science politique sous la direction de Christian-Marie Wallon-Leducq, Universit\u00e9 Lille II, 29 septembre 2005. An associate member of the CNRS, he has been a member of the Observatoire des radicalit\u00e9s politiques (\"Observatory of political radicalism\") since 2014, and a researcher in the Groupe Soci\u00e9t\u00e9s, Religions, La\u00efcit\u00e9s (\"Societies, Religions, Secularism Group\"). Fran\u00e7ois is also a lecturer in contemporary history and political science at the University of Valenciennes. == Works == * La Musique europa\u00efenne. Ethnographie politique d\u2019une subculture de droite, preface by Jean-Yves Camus, Paris, L\u2019Harmattan, 2006. * Le N\u00e9o-paganisme : une vision du monde en plein essor, (preface by Jean-Fran\u00e7ois Mayer), Apremont, 2007 . * Les N\u00e9o-paganismes et la Nouvelle Droite : pour une autre approche, (preface by Philippe Raynaud), Arch\u00e8, 2008 * Le complot cosmique. Th\u00e9orie du complot, ovnis, th\u00e9osophie et extr\u00e9mistes politiques, (with Emmanuel Kreis), Arch\u00e8, 2010 . * L'\u00c9sot\u00e9risme, la \u00ab tradition \u00bb et l'initiation. Essai de d\u00e9finition, Grammata, 2011 * La Nouvelle Droite et la tradition, Arch\u00e8, 2012 * \u00c0 droite de l'acacia : de la nature r\u00e9elle de la Franc-ma\u00e7onnerie ?, La Hutte, 2012 * L'\u00e9cologie politique : Une vision du monde r\u00e9actionnaire ? R\u00e9flexions sur le positionnement id\u00e9ologique de quelques valeur, Cerf, 2012 * La Modernit\u00e9 en proc\u00e8s : \u00e9l\u00e9ments d'un refus du monde moderne, Presses universitaires de Valenciennes, 2013 . * Au-del\u00e0 des vents du Nord : l'extr\u00eame-droite fran\u00e7aise, le p\u00f4le Nord et les Indo-Europ\u00e9ens (preface by Laurent Olivier), Presses universitaires de Lyon, 2014 . *Histoire de la haine identitaire : mutations et diffusions de l'alt\u00e9rophobie, (with Nicolas Lebourg), Presses universitaires de Valenciennes 2016 . * Le Retour de Pan : panth\u00e9isme, n\u00e9o-paganisme et antichristianisme dans l'\u00e9cologie radicale, Arch\u00e8, 2016 . *Le Service public et les id\u00e9ologies politiques, (with Emmanuel Cherrier), Villeneuve-d'Ascq, Presses universitaires du Septentrion, 2016 . * ==References== Category:Living people Category:1973 births Category:French political scientists Category:Academics and writers on far-right extremism Category:Pagan studies scholars Category:Western esotericism scholars ",
    "title": "St\u00e9phane Fran\u00e7ois"
}