{
    "id": "61331142",
    "text": "The Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco Government is the incumbent regional government of Castile and Le\u00f3n led by President Alfonso Fern\u00e1ndez. It was formed in July 2019 after the regional election. ==Government== {|class=\"wikitable plainrowheaders sortable\" style=\"font-size:90%; text-align:left;\" |- ! scope=col|Name ! scope=col class=unsortable|Portrait ! scope=col colspan=\"2\"|Party ! scope=col width=125px|Office ! scope=col|Took office ! scope=col|Left office ! scope=col width=25px class=unsortable| |- | style=\"white-space: nowrap;\"| || align=center|75px || !align=\"center\" style=\"background:;\"| || People's Party of Castile and Le\u00f3n || President || align=center| || || align=center| |- | style=\"white-space: nowrap;\" rowspan=3| || align=center rowspan=3|50px || !align=\"center\" style=\"background:;\" rowspan=3| || rowspan=3|Citizens || Vice President || align=center| || || align=center| |- | Minister of Transparency, Territorial Planning and Foregian Affairs || align=center| || || align=center| |- | Government Spokesperson || align=center| || || align=center| |- | style=\"white-space: nowrap;\"| || align=center|50px || !align=\"center\" style=\"background:;\"| || Citizens || Minister of Employment and Industry || align=center| || || align=center| |- | style=\"white-space: nowrap;\"| || align=center|50px || !align=\"center\" style=\"background:;\"| || People's Party of Castile and Le\u00f3n || Minister of Family and Equal Opportunities || align=center| || || align=center| |- | style=\"white-space: nowrap;\"| || align=center|75px || !align=\"center\" style=\"background:;\"| || People's Party of Castile and Le\u00f3n || Minister of Agriculture, Livestock and Rural Development || align=center| || || align=center| |- | style=\"white-space: nowrap;\"| || align=center|50px || !align=\"center\" style=\"background:;\"| || Citizens || Minister of Health || align=center| || || align=center| |- | style=\"white-space: nowrap;\"| || align=center|50px || !align=\"center\" style=\"background:;\"| || People's Party of Castile and Le\u00f3n || Minister of Education || align=center| || || align=center| |- | style=\"white-space: nowrap;\"| || align=center|75px || !align=\"center\" style=\"background:;\"| || People's Party of Castile and Le\u00f3n || Minister of Economy and Finance || align=center| || || align=center| |- | style=\"white-space: nowrap;\"| || align=center|75px || !align=\"center\" style=\"background:;\"| || People's Party of Castile and Le\u00f3n || Minister of the Presidency || align=center| || || align=center| |- | style=\"white-space: nowrap;\"| || align=center|50px || !align=\"center\" style=\"background:;\"| || Citizens || Minister of Culture and Tourism || align=center| || || align=center| |- | style=\"white-space: nowrap;\"| || align=center|75px || !align=\"center\" style=\"background:;\"| || People's Party of Castile and Le\u00f3n || Minister of Development and the Environment || align=center| || || align=center| |} ==References== Category:2019 establishments in Castile and Le\u00f3n Category:Cabinets established in 2019 Category:Cabinets of Castile and Le\u00f3n ",
    "title": "Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco Government"
}