{
    "id": "61378046",
    "text": "The 2019\u201320 Valencia Club de F\u00fatbol season season was the club's 100th in the club's history and their 85th in La Liga. The club had qualified for the UEFA Champions League for the second season in a row, entering in the group stage. Valencia failed to defend the Copa del Rey that they won the previous season, losing to Granada in the quarter-finals after entering at the round of 32. As a result of the Copa del Rey win, Valencia competed in the Spanish Super Cup for the first time since 2008. ==Players== ===Squad information=== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; font-size:100%;width:80%;\" |- ! style=\"background:#FFFFFF; color:#000000; border:2px solid #E86100;\" text- align:center;\"| No. ! style=\"background:#FFFFFF; color:#000000; border:2px solid #E86100;\" text-align:center;\"| Pos. ! style=\"background:#FFFFFF; color:#000000; border:2px solid #E86100;\" text-align:center;\"| Nat. ! style=\"background:#FFFFFF; color:#000000; border:2px solid #E86100;\" text- align:center;\"| Name ! style=\"background:#FFFFFF; color:#000000; border:2px solid #E86100;\" text-align:center;\"| Date of birth (Age) ! style=\"background:#FFFFFF; color:#000000; border:2px solid #E86100;\" text- align:center;\"| Signed in ! style=\"background:#FFFFFF; color:#000000; border:2px solid #E86100;\" text-align:center;\"| Contract ends ! style=\"background:#FFFFFF; color:#000000; border:2px solid #E86100;\" text- align:center;\"| Signed from |- ! colspan=\"8\" style=\"background:#000000; color:#FFFFFF; border:2px solid #E86100;\" text-align:center;\"| Goalkeepers |- | 1 | GK | | align=center| Jaume Dom\u00e9nech | | 2015 | 2022 | align=left| Valencia Mestalla |- | 13 | GK | | align=center| Jasper Cillessen | | 2019 | 2023 | align=left| Barcelona |- | 28 | GK | | align=center| Cristian Rivero | | 2019 | 2022 | align=left| Valencia Mestalla |- ! colspan=\"8\" style=\"background:#000000; color:#FFFFFF; border:2px solid #E86100;\" text- align:center;\"| Defenders |- | 2 | DF | | align=center| Thierry Correia | | 2019 | 2024 | align=left| Sporting CP |- | 3 | DF | | align=center| Jaume Costa | | 2019 | 2020 | align=left| Villarreal |- | 4 | DF | | align=center| Eliaquim Mangala | | 2019 | 2021 | align=left| Manchester City |- | 5 | DF | | align=center| Gabriel Paulista | | 2017 | 2022 | align=left| Arsenal |- | 12 | DF | | align=center| Mouctar Diakhaby | | 2018 | 2023 | align=left| Lyon |- | 14 | DF | | align=center| Jos\u00e9 Luis Gay\u00e0 (3rd Captain) | | 2012 | 2023 | align=left| Valencia Mestalla |- | 21 | DF | | align=center| Cristiano Piccini | | 2018 | 2022 | align=left| Sporting CP |- | 24 | DF | | align=center| Ezequiel Garay | | 2016 | 2020 | align=left| Zenit Saint Petersburg |- | 25 | DF | | align=center| Alessandro Florenzi | | 2020 | 2020 | align=left| Roma |- | 33 | DF | | align=center| Hugo Guillam\u00f3n | | 2018 | 2020 | align=left| Valencia Mestalla |- ! colspan=\"8\" style=\"background:#000000; color:#FFFFFF; border:2px solid #E86100;\" text-align:center;\"| Midfielders |- | 6 | MF | | align=center| Geoffrey Kondogbia | | 2017 | 2022 | align=left| Internazionale |- | 8 | MF | | align=center| Carlos Soler | | 2016 | 2021 | align=left| Valencia Mestalla |- | 10 | MF | | align=center| Dani Parejo (Captain) | | 2011 | 2022 | align=left| Getafe |- | 16 | MF | | align=center| Lee Kang-in | | 2018 | 2022 | align=left| Valencia Mestalla |- | 17 | MF | | align=center| Francis Coquelin | | 2018 | 2022 | align=left| Arsenal |- | 18 | DF | | align=center| Daniel Wass | | 2018 | 2022 | align=left| Celta Vigo |- | 20 | MF | | align=center| Ferran Torres | | 2017 | 2021 | align=left| Valencia Mestalla |- | 34 | MF | | align=center| Vicente Esquerdo | | 2018 | 2020 | align=left| Valencia Mestalla |- ! colspan=\"8\" style=\"background:#000000; color:#FFFFFF; border:2px solid #E86100;\" text-align:center;\"| Forwards |- | 7 | FW | | align=center| Gon\u00e7alo Guedes | | 2017 | 2023 | align=left| Paris Saint-Germain |- | 9 | FW | | align=center| Kevin Gameiro | | 2018 | 2021 | align=left| Atl\u00e9tico Madrid |- | 11 | FW | | align=center| Denis Cheryshev | | 2018 | 2022 | align=left| Villarreal |- | 15 | FW | | align=center| Manu Vallejo | | 2019 | 2024 | align=left| C\u00e1diz |- | 19 | FW | | align=center| Rodrigo Moreno (VC) | | 2014 | 2022 | align=left| Benfica |- | 22 | FW | | align=center| Maxi G\u00f3mez | | 2019 | 2024 | align=left| Celta Vigo |- | 23 | FW | | align=center| Rub\u00e9n Sobrino | | 2018 | 2022 | align=left| Alav\u00e9s |} ==Transfers== ===In=== Total spend: \u20ac76,000,000 ===Out=== Total income: \u20ac46,000,000 Net income: -\u20ac30,000,000 **Valencia signed Maxi G\u00f3mez for \u20ac14,500,000 with Mina and S\u00e1enz joining Celta as part of the deal. Celta have a buy option on S\u00e1enz, who joins on loan for 2 seasons, with Valencia retaining a buy back option in the event that the buy option is exercised. ***Murillo joins Sampdoria on loan for 1 season, with the club having an obligation to buy him for \u20ac13,000,000 at the end of the loan. ==Pre-season and friendlies== ==Competitions== ===Overview=== ===La Liga=== ====League table==== ====Results summary==== ====Results by round==== ====Matches==== The La Liga schedule was announced on 4 July 2019. ===Copa del Rey=== ===Supercopa de Espa\u00f1a=== ===UEFA Champions League=== ====Group stage==== ;Group H ====Knockout phase==== =====Round of 16===== ==Statistics== ===Appearances and goals=== :Last updated on the end of the season |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Goalkeepers |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Defenders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Midfielders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Forwards |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center| Players who have made an appearance or had a squad number this season but have been loaned out or transferred |} ==References== ==External links== *Club's official website Valencia Category:Valencia CF seasons Category:2019\u201320 UEFA Champions League participants seasons ",
    "title": "2019\u201320 Valencia CF season"
}