{
    "id": "61386459",
    "text": "The Barb\u00f3n government is the incumbent regional government of Asturias led by President Adri\u00e1n Barb\u00f3n. It was formed in July 2019 after the regional election. ==Investiture== {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; font- size:98%;\" |- ! colspan=\"2\" width=\"275px\"| Ballot \u2192 ! colspan=\"2\"| 12 July 2019 ! colspan=\"2\"| 15 July 2019 |- ! colspan=\"2\"| Required majority \u2192 | colspan=\"2\"| 23 out of 45 | colspan=\"2\"| Simple |- ! width=\"1px\" style=\"background:;\"| | align=\"left\"| | | | | |- ! style=\"background:gray;\"| | align=\"left\"| | colspan=\"2\"| | colspan=\"2\"| |- | align=\"left\" colspan=\"8\"| Sources |} ==Composition== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size:97%;\" |- | colspan=\"4\" bgcolor=\"#F2F2F2\" align=\"center\" | \u2190 Barb\u00f3n government \u2192 (24 July 2019 \u2013 present) |- ! Office ! Name ! Term of office ! |- | President | '''''' | 16 July 2019 \u2013 present | align=center| |- | Vice President | rowspan=3|'''''' | 24 July 2019 \u2013 present | rowspan=3 align=\"center\"| |- | Minister of Infrastructures, Environment and Climatic Change | 24 July 2019 \u2013 23 June 2020 |- | Minister of Autonomous Administration, Environment and Climatic Change | 23 June 2020 \u2013 present |- | Minister of Presidency | '''''' | 24 July 2019 \u2013 present | align=\"center\"| |- | Minister of Finance | '''''' | 24 July 2019 \u2013 present | align=\"center\"| |- | Minister of Industry, Employment and Economic Promotion | '''''' | 24 July 2019 \u2013 present | align=\"center\"| |- | Minister of Health | '''''' | 24 July 2019 \u2013 present | align=\"center\"| |- | Minister of Social Rights and Welfare | '''''' | 24 July 2019 \u2013 present | align=\"center\"| |- | Minister of Rural Development, Agro- livestocks and Fisheries | rowspan=2|'''''' | 24 July 2019 \u2013 23 June 2020 | rowspan=2 align=\"center\"| |- | Minister of Rural Areas and Territorial Cohesion | 23 June 2020 \u2013 present |- | Minister of Education | '''''' | 24 July 2019 \u2013 present | align=\"center\"| |- | Minister of Culture, Language Policy and Tourism | ' | 24 July 2019 \u2013 present | align=\"center\"| |- | Minister of Science, Innovation and University | '''''' | 24 July 2019 \u2013 present | align=\"center\"| |- |} ==References== Category:2019 establishments in Asturias Category:Cabinets of Asturias Category:Cabinets established in 2019 ",
    "title": "Barb\u00f3n government"
}