{
    "id": "61408493",
    "text": "Eszter Juh\u00e1sz (born February 23, 1988 in Hungary) is a Finnish female curler.Juh\u00e1sz, Eszter | Curling.fi She started curling in 2006 at the age of 18. Eszter Juh\u00e1sz was born in Hungary. Her family moved to Finland when Juh\u00e1sz was at the age of 2.Magyar Curling Sz\u00f6vets\u00e9g \u00bb Juh\u00e1sz Eszter: Egyszer m\u00e9g \u00e9rem\u00e9rt fogok visszaj\u00f6nniMagyar Curling Sz\u00f6vets\u00e9g \u00bb Juh\u00e1sz Eszter ==Teams== ===Women's=== {| class=\"wikitable\" |- ! scope=\"col\" width=60| Season ! scope=\"col\"| Skip ! scope=\"col\"| Third ! scope=\"col\"| Second ! scope=\"col\"| Lead ! scope=\"col\"| Alternate ! scope=\"col\"| Coach ! scope=\"col\"| Events |- ! scope=\"row\"| 2006 | Martta Kallio || Eszter Juh\u00e1sz || Matilda Kallio || Virpi Roine || || || FJCC 2006 |- ! scope=\"row\"| 2007 | Laura Vallinkivi || Jenni R\u00e4s\u00e4nen || Jenni Sullanmaa || Milja Hellsten || Eszter Juh\u00e1sz || || FJCC 2007 |- ! scope=\"row\"| 2008 | Milja Hellsten || Laura Vallinkivi || Jenni R\u00e4s\u00e4nen || Jenni Sullanmaa || Eszter Juh\u00e1sz || || FJCC 2008 |- ! scope=\"row\" rowspan=2| 2008\u201309 | Milja Hellsten || Laura Vallinkivi || Jenni R\u00e4s\u00e4nen || Jenni Sullanmaa || Eszter Juh\u00e1sz || || FWCC 2009 (6th) |- | Tiina Holmi || Oona Kauste || Jenni Sullanmaa || Eszter Juh\u00e1sz || || Katja Kiiskinen || EJCC 2009 (5th) |- ! scope=\"row\"| 2009\u201310 | Tiina Holmi || Sanna Puustinen || Heidi Hossi || Oona Kauste || Eszter Juh\u00e1sz || || FWCC 2010 |- ! scope=\"row\"| 2010\u201311 | Tiina Holmi || Heidi Hossi || Oona Kauste || Sanna Puustinen || Eszter Juh\u00e1sz || || FWCC 2011 |- ! scope=\"row\" rowspan=2| 2011\u201312 | Sanna Puustinen (fourth) || Heidi Hossi || Oona Kauste (skip) || Eszter Juh\u00e1sz || Marjo Hippi || || (12th) |- | Oona Kauste || Marjo Hippi || Heidi Hossi || Sanna Puustinen || Eszter Juh\u00e1sz || || FWCC 2012 |- ! scope=\"row\"| 2012\u201313 | Eszter Juh\u00e1sz || Jenna Uusipaavalniemi || Jenni Sullanmaa || Laura Vallinkivi || Tuire Autio, Bettina Mandelin || || FWCC 2013 (4th) |- ! scope=\"row\"| 2014\u201315 | Eszter Juh\u00e1sz || Antonina Sorokina || Miia Turto || Mira Lehtonen || Iiris Koilahti || || FWCC 2015 (5th) |- ! scope=\"row\" rowspan=2| 2016\u201317 | Anne Malmi || Eszter Juh\u00e1sz || Tiina Suurip\u00e4\u00e4 || Lotta Immonen || Tuire Autio || Olavi Malmi || (10th) |- | Oona Kauste || Milja Hellsten || Eszter Juh\u00e1sz || Emmi Lindroos || Jenni R\u00e4s\u00e4nen, Maija Salmiovirta || || FWCC 2017 |- ! scope=\"row\" rowspan=2| 2017\u201318 | Oona Kauste || Eszter Juh\u00e1sz || Maija Salmiovirta || Jenni R\u00e4s\u00e4nen || Lotta Immonen || Leo M\u00e4kel\u00e4 (ECC) Perttu Piilo (OQE) || (11th) OQE 2017 (7th) |- | Oona Kauste || Lotta Immonen || Eszter Juh\u00e1sz || Jenni R\u00e4s\u00e4nen || Maija Salmiovirta || || FWCC 2018 |- ! scope=\"row\" rowspan=2| 2018\u201319 | Oona Kauste || Lotta Immonen || Eszter Juh\u00e1sz || Sanna Piilo || Jenni R\u00e4s\u00e4nen, Maija Salmiovirta || Aku Kauste || FWCC 2019 |- | Oona Kauste || Eszter Juh\u00e1sz || Maija Salmiovirta || Lotta Immonen || Elina Virtaala (ECC) Marjo Hippi (WCC) || Aku Kauste || (9th) WQE 2019 (12th) |} ===Mixed=== {| class=\"wikitable\" |- ! scope=\"col\"| Season ! scope=\"col\"| Skip ! scope=\"col\"| Third ! scope=\"col\"| Second ! scope=\"col\"| Lead ! scope=\"col\"| Alternate ! scope=\"col\"| Coach ! scope=\"col\"| Events |- ! scope=\"row\"| 2009\u201310 | Toni Sepperi || Jere Sullanmaa || Heidi Hossi || Eszter Juh\u00e1sz || || Jarmo Kalilainen || FMxCC 2010 |- ! scope=\"row\"| 2010\u201311 | Toni Sepperi || Jere Sullanmaa || Heidi Hossi || Eszter Juh\u00e1sz || Jussi Knuutinen || || FMxCC 2011 (7th) |- ! scope=\"row\"| 2013\u201314 | Markku Uusipaavalniemi || Valentin Demenkov || Tuire Autio || Eszter Juh\u00e1sz || || || FMxCC 2014 (4th) |} ===Mixed doubles=== {| class=\"wikitable\" |- ! scope=\"col\"| Season ! scope=\"col\"| Male ! scope=\"col\"| Female ! scope=\"col\"| Coach ! scope=\"col\"| Events |- ! scope=\"row\"| 2007\u201308 | Leo M\u00e4kel\u00e4 || Eszter Juh\u00e1sz || || FMDCC 2008 (12th) |- ! scope=\"row\"| 2008\u201309 | Iiro Sipola || Eszter Juh\u00e1sz || || FMDCC 2009 (12th) |- ! scope=\"row\"| 2010\u201311 | Markku Uusipaavalniemi || Eszter Juh\u00e1sz || || FMDCC 2011 |- ! scope=\"row\"| 2012\u201313 | Markku Uusipaavalniemi || Eszter Juh\u00e1sz || || FMDCC 2013 (4th) |- ! scope=\"row\"| 2013\u201314 | Markku Uusipaavalniemi || Eszter Juh\u00e1sz || Jesse Uusipaavalniemi || FMDCC 2013 WMDCC 2014 (14th) |- ! scope=\"row\"| 2014\u201315 | Markku Uusipaavalniemi || Eszter Juh\u00e1sz || || FMDCC 2015 (5th) |- ! scope=\"row\"| 2015\u201316 | Markku Uusipaavalniemi || Eszter Juh\u00e1sz || || FMDCC 2016 |- ! scope=\"row\"| 2016\u201417 | Markku Uusipaavalniemi || Eszter Juh\u00e1sz || || FMDCC 2017 |- ! scope=\"row\"| 2017\u201418 | Markku Uusipaavalniemi || Eszter Juh\u00e1sz || || FMDCC 2018 |- ! scope=\"row\"| 2018\u201419 | Markku Uusipaavalniemi || Eszter Juh\u00e1sz || || FMDCC 2019 |} ==References== ==External links== * * Category:Living people Category:1988 births Category:Finnish female curlers Category:Finnish curling champions Category:Finnish people of Hungarian descent Category:Hungarian emigrants to Finland ",
    "title": "Eszter Juh\u00e1sz"
}