{
    "id": "61526784",
    "text": "The 2019\u201320 RCD Espanyol season was the club's 85th season in existence and the club's 25th consecutive season in the top flight of Spanish football. In addition to the domestic league, Espanyol participated in this season's edition of the Copa del Rey, and the UEFA Europa League. The season originally covered a period from 1 July 2019 to 30 June 2020. It was extended extraordinarily beyond 30 June due to the COVID-19 pandemic in Spain. ==Players== ===Current squad=== ===Reserve team=== ===Out on loan=== ==Transfers== === In === {| class=\"wikitable\" |- !Date !Player !From !Type !Fee !Ref |- | 30 June 2019 || Pipa || Gimn\u00e0stic ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || \u00c1lvaro V\u00e1zquez || Zaragoza ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 6 July 2019 || Bernardo Espinosa || Girona ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 8 July 2019 || Ander Iturraspe |||Athletic Bilbao||align=center|Transfer ||align=center|Free ||align=center| |- | 14 July 2019 || Mat\u00edas Vargas || V\u00e9lez Sarsfield||align=center|Transfer ||align=center|\u20ac10.5M||align=center| |- | 19 July 2019 || Andr\u00e9s Prieto|| Legan\u00e9s||align=center|Transfer ||align=center|Free||align=center| |- | 9 August 2019 || Fernando Calero || Valladolid ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac8M||align=center| |- | 9 January 2020 || Ra\u00fal de Tom\u00e1s || Benfica ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac20M||align=center| |- | 20 January 2020 || Leandro Cabrera || Getafe ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac9M||align=center| |- | 23 January 2020 || Adri Embarba || Rayo Vallecano ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac10M||align=center| |} === Out === {| class=\"wikitable\" |- !Date !Player !To !Type !Fee !Ref |- | 30 June 2019 || Roberto Rosales || M\u00e1laga ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Alfa Semedo || Benfica ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 1 July 2019 || Aar\u00f3n Mart\u00edn || Mainz 05 ||align=center|Buyout clause||align=center|\u20ac6M||align=center| |- | 1 July 2019 || Roberto || West Ham United ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 10 July 2019 || \u00c1lvaro V\u00e1zquez || Sporting Gij\u00f3n ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 18 July 2019 || Mario Hermoso || Atl\u00e9tico Madrid ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac25M||align=center| |- | 23 July 2019 || Hern\u00e1n P\u00e9rez || Al Ahli ||align=center|Transfer||align=center|Undisclosed||align=center| |- | 1 August 2019 || \u00d3scar Duarte||Levante||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 14 August 2019 || Borja Iglesias||Real Betis||align=center|Transfer||align=center|\u20ac28M||align=center| |- | 16 November 2019 || Javi Puado || Zaragoza ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 7 January 2020 || Pablo Piatti || Toronto FC ||align=center| Transfer||align=center|Undisclosed||align=center| |} ==Pre- season and friendlies== ==Competitions== ===Overview=== ===La Liga=== ====Results summary==== ====Results by round==== ====Matches==== The La Liga schedule was announced on 4 July 2019. ===Copa del Rey=== ===UEFA Europa League=== ====Second qualifying round==== ====Third qualifying round==== ====Play-off round==== ====Group stage==== ====Knockout phase==== =====Round of 32===== ==Statistics== ===Appearances and goals=== :Last updated on the end of the season. |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Goalkeepers |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Defenders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Midfielders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Forwards |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center| Players who have made an appearance or had a squad number this season but have left the club |} ===Goalscorers=== :Last updated on 2 July 2020. {| class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size:95%; text-align:center\" |- !width=\"5%\"|No. !width=\"5%\"|Pos. !width=\"5%\"|Nat. !width=\"10%\"|Name !La Liga !Europa League !Copa del Rey !Total |- |9 || FW || || Facundo Ferreyra || 1 || 7 || 0 || 8 |- |7 || FW || || Wu Lei || 4 || 2 || 2 || 8 |- |12 || FW || || Jonathan Calleri || 1 || 3 || 1 || 5 |- |31 || FW || || V\u00edctor Campuzano || 0 || 5 || 0 || 5 |- |11 || FW || || Ra\u00fal de Tom\u00e1s || 4 || 0 || 1 || 5 |- |22 || FW || || Mat\u00edas Vargas || 0 || 5 || 0 || 5 |- |15 || MF || || David L\u00f3pez || 4 || 0 || 0 || 4 |- |10 || MF || || Sergi Darder || 2 || 1 || 0 || 3 |- |20 || DF || || Bernardo Espinosa || 3 || 0 || 0 || 3 |- | ~~7~~ || FW || || Borja Iglesias || 0 || 3 || 0 || 3 |- |3 || DF || || Adri\u00e0 Pedrosa || 1 || 2 || 0 || 3 |- |23 || FW || || Adri Embarba || 2 || 0 || 0 || 2 |- |14 || MF || || \u00d3scar Melendo || 0 || 2 || 0 || 2 |- |21 || MF || || Marc Roca || 2 || 0 || 0 || 2 |- | ~~23~~ || MF || || Esteban Granero || 1 || 0 || 0 || 1 |- |16 || DF || || Javi L\u00f3pez || 0 || 1 || 0 || 1 |- |6 || DF || || Llu\u00eds L\u00f3pez || 0 || 1 || 0 || 1 |- |17 || DF || || D\u00eddac Vil\u00e0 || 0 || 1 || 0 || 1 |- class=\"sortbottom\" | colspan=4 | Own goals || 1 || 0 || 0 || 1 |- class=\"sortbottom\" | colspan=4 | TOTAL | 27 | 33 | 4 | 64 |} ==References== RCD Espanyol Category:RCD Espanyol seasons Espanyol ",
    "title": "2019\u201320 RCD Espanyol season"
}