{
    "id": "61533415",
    "text": "The 2019\u201320 season was Real Club Celta de Vigo's 92nd season in existence and the club's 8th consecutive season in the top flight of Spanish football. In addition to the domestic league, Celta Vigo participated in this season's edition of the Copa del Rey. The season was slated to cover a period from 1 July 2019 to 30 June 2020. It was extended extraordinarily beyond 30 June due to the COVID-19 pandemic in Spain. ==Players== ===Current squad=== ===Reserve team=== ===Out on loan=== ==Transfers== === In === {| class=\"wikitable\" |- !Date !Player !From !Type !Fee !Ref |- | 30 June 2019 || Claudio Beauvue || Caen ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Dennis Eckert || Excelsior ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || R\u00f3bert Maz\u00e1\u0148 || Venezia ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Facundo Roncaglia || Valencia ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 1 July 2019 || Gabriel Fern\u00e1ndez || Pe\u00f1arol ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac3.5M||align=center| |- | 1 July 2019 || Denis Su\u00e1rez || Barcelona ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac12.9M||align=center| |- | 11 July 2019 || Joseph Aidoo || Genk ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac8M||align=center| |- | 14 July 2019 || Santi Mina ||rowspan=2|Valencia ||align=center rowspan=2|Trade||align=center rowspan=2|Maxi G\u00f3mez||rowspan=2 align=center| |- | 14 July 2019 || Jorge S\u00e1enz |- | 14 August 2019 || Pape Cheikh Diop || Lyon ||align=center|Loan||align=center|\u20ac500K||align=center| |- | 2 September 2019 || Rafinha || Barcelona ||align=center|Loan||align=center|\u20ac1.5M||align=center| |- | 18 June 2020 || Nolito || Sevilla ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |} === Out === {| class=\"wikitable\" |- !Date !Player !To !Type !Fee !Ref |- | 30 June 2019 || Ryad Boudebouz || Real Betis ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Sofiane Boufal || Southampton ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Wesley Hoedt || Southampton ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 1 July 2019 || Gustavo Cabral || Pachuca ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 10 July 2019 || Mathias Jensen || Brentford ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac3.8M||align=center| |- | 12 July 2019 || Andrew Hjulsager || Oostende ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac500K||align=center| |- | 14 July 2019 || Maxi G\u00f3mez || Valencia ||align=center|Trade||align=center|\u20ac14.5M + Santi Mina + Jorge S\u00e1enz||align=center| |- | 24 July 2019 || R\u00f3bert Maz\u00e1\u0148 || Tenerife ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 31 July 2019 || Emre Mor || Galatasaray ||align=center|Loan||align=center|\u20ac300K||align=center| |- | 8 August 2019 || Facundo Roncaglia || Osasuna ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac250K||align=center| |- | 21 August 2019 || Nemanja Radoja || Levante ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 27 August 2019 || Jozabed || Girona ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 2 September 2019 || Dennis Eckert || FC Ingolstadt ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- |} ==Pre-season and friendlies== ==Competitions== ===Overview=== ===La Liga=== ====League table==== ====Results summary==== ====Results by round==== ====Matches==== The La Liga schedule was announced on 4 July 2019. ===Copa del Rey=== ==Statistics== ===Appearances and goals=== :Last updated on the end of the season. |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Goalkeepers |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Defenders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Midfielders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center|Forwards |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text- align:center| Players who have made an appearance or had a squad number this season but have left the club |- |} ===Goalscorers=== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\" |- !width=10| !width=10| !width=10| !width=200|Player !width=50|La Liga !width=50|Copa del Rey !width=50|Total |- |1||10||FW||align=left| Iago Aspas||13||0||13 |- |2||22||FW||align=left| Santi Mina||4||2||6 |- |rowspan=\"2\"|3||11||MF||align=left| Pione Sisto||2||2||4 |- |12||MF||align=left| Rafinha||4||0||4 |- |rowspan=\"2\"|5||7||FW||align=left| Juan Hern\u00e1ndez||0||2||2 |- |9||FW||align=left| Fyodor Smolov||2||0||2 |- |rowspan=\"8\"|7||4||DF||align=left| N\u00e9stor Araujo||1||0||1 |- |19||FW||align=left| Gabriel Fern\u00e1ndez||1||0||1 |- |36||FW||align=left| Iker Losada||1||0||1 |- |23||MF||align=left| Brais M\u00e9ndez||1||0||1 |- |21||DF||align=left| Jeison Murillo||1||0||1 |- |3||FW||align=left| Nolito||1||0||1 |- |15||DF||align=left| Lucas Olaza||1||0||1 |- |6||MF||align=left| Denis Su\u00e1rez||0||1||1 |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |colspan=4|TOTAL |32||7||39 |} ===Clean sheets=== {|class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\" |- !Rank !Name !La Liga !Copa del Rey !Total |- |1 |align=left| Rub\u00e9n Blanco |5 |1 |6 |- |2 |align=left| Sergio \u00c1lvarez |1 |0 |1 |- !colspan=2|Total!!6!!1!!7 |} ==Notes== ==References== ==External links== * Category:RC Celta de Vigo seasons Celta Vigo ",
    "title": "2019\u201320 RC Celta de Vigo season"
}