{
    "id": "61540349",
    "text": "Daniel Fern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez (born 30 April 1997) is a Spanish professional footballer who plays for CD Badajoz as a right back. ==Club career== Fern\u00e1ndez was born in Madrid, and joined Real Madrid's La F\u00e1brica in 2012, from CD Legan\u00e9s. He made his senior debut with the reserves on 18 October 2015, starting in a 1\u20130 Segunda Divisi\u00f3n B away win against CD Toledo. On 5 August 2016, Fern\u00e1ndez was loaned to fellow third division side M\u00e9rida AD. On 31 August 2017, he moved to CF Fuenlabrada in the same category, also in a temporary deal. Fern\u00e1ndez returned to Real Madrid in July 2018, being assigned to the B-team. On 24 July 2019, he returned to Fuenla after agreeing to a permanent one-year deal. Fern\u00e1ndez made his professional debut on 17 August 2019, coming on as a late substitute for Jos\u00e9 Fran in a 2\u20130 away defeat of Elche CF. On 10 August of the following year, after featuring sparingly, he signed for third division side CD Badajoz. ==References== ==External links== *Real Madrid profile * * Category:1997 births Category:Living people Category:Sportspeople from Madrid Category:Spanish footballers Category:Madrilenian footballers Category:Association football defenders Category:Segunda Divisi\u00f3n players Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Tercera Divisi\u00f3n players Category:Real Madrid Castilla footballers Category:M\u00e9rida AD players Category:CF Fuenlabrada footballers Category:CD Badajoz players ",
    "title": "Dani Fern\u00e1ndez (footballer, born 1997)"
}