{
    "id": "61546971",
    "text": "The 2019\u201320 season was Levante Uni\u00f3n Deportiva's 81st season in existence and the club's 3rd consecutive season in the top flight of Spanish football. In addition to the domestic league, Levante participated in this season's edition of the Copa del Rey. The season was slated to cover a period from 1 July 2019 to 30 June 2020. It was extended extraordinarily beyond 30 June due to the COVID-19 pandemic in Spain. ==Players== ===Current squad=== ===Reserve team=== ===Out on loan=== ==Transfers== === In === {| class=\"wikitable\" |- !Date !Player !From !Type !Fee !Ref |- | 30 June 2019 || Ivi || Sporting Gij\u00f3n ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Iv\u00e1n L\u00f3pez || Gimn\u00e0stic ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Sanjin Prci\u0107 || Strasbourg ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Armando Sadiku || Lugano ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Esteban Saveljich || Almer\u00eda ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 1 July 2019 || Carlos Clerc || Osasuna ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 1 July 2019 || Sergio Le\u00f3n || Real Betis ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac4M||align=center| |- | 1 July 2019 || Jorge Miram\u00f3n || Huesca ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 1 July 2019 || R\u00faben Vezo || Valencia ||align=center|Buyout clause||align=center|\u20ac5M||align=center| |- | 2 July 2019 || Hern\u00e2ni || Porto ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 3 July 2019 || Gonzalo Melero || Huesca ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac3.6M||align=center| |- | 1 August 2019 || \u00d3scar Duarte||Espanyol||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 21 August 2019 || Nemanja Radoja || Celta Vigo ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 2 September 2019 || R\u00f3ber Pier || Deportivo La Coru\u00f1a ||align=center|Transfer||align=center|Undisclosed||align=center| |} Total Spending: \u20ac12.6M === Out === {| class=\"wikitable\" |- !Date !Player !To !Type !Fee !Ref |- | 30 June 2019 || R\u00f3ber Pier || Deportivo La Coru\u00f1a ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 1 July 2019 || Jason || Valencia ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 16 July 2019 || Pedro L\u00f3pez ||Huesca||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 17 July 2019 || Raphael Dwamena ||Zaragoza||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 17 July 2019 || Koke Vegas ||Deportivo La Coru\u00f1a||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 27 July 2019 || Esteban Saveljich || Rayo Vallecano||align=center|Transfer||align=center|\u20ac300K||align=center| |- | 8 August 2019 || Chema || Nottingham Forest||align=center|Transfer||align=center|Undisclosed||align=center| |- | 13 August 2019 || Ivi || Huesca ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 15 August 2019 || Moses Simon || Nantes ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 29 August 2019 || Antonio Luna || Rayo Vallecano ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 1 September 2019 || Fran Manzanara || Ponferradina ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 2 September 2019 || Cheick Doukour\u00e9 || Huesca ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 2 September 2019 || Sanjin Prci\u0107 || Strasbourg ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 2 September 2019 || Armando Sadiku || M\u00e1laga ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |} ==Pre-season and friendlies== ==Competitions== ===Overview=== ===La Liga=== ====League table==== ====Results summary==== ====Results by round==== ====Matches==== The La Liga schedule was announced on 4 July 2019. ===Copa del Rey=== ==Statistics== ===Appearances and goals=== :Last updated on the end of the season. |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Goalkeepers |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Defenders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Midfielders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Forwards |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center| Players who have made an appearance or had a squad number this season but have left the club |- |} ==Notes== ==References== ==External links== * Category:Levante UD seasons Levante UD ",
    "title": "2019\u201320 Levante UD season"
}