{
    "id": "61541457",
    "text": "The 2019\u201320 season was Real Valladolid's 89th season in existence and the club's second consecutive season in the top flight of Spanish football and the 43rd season in La Liga. In addition to the domestic league, Valladolid participated in this season's edition of the Copa del Rey. The season was slated to cover a period from 1 July 2019 to 30 June 2020. It was extended extraordinarily beyond 30 June due to the COVID-19 pandemic in Spain. ==Players== ===Current squad=== . ===Out on loan=== ==Transfers== ===In=== {| class=\"wikitable\" |- !Date !Player !From !Type !Fee !Ref |- | 30 June 2019 || \u00c1lvaro Aguado || C\u00f3rdoba ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Churripi || Albacete ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Antonio Dom\u00ednguez || Sabadell ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || David Mayoral || Alcorc\u00f3n ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Chris Ramos || Sevilla Atl\u00e9tico ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Fede San Emeterio || Granada ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 1 July 2019 || Jorge de Frutos || Real Madrid Castilla ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 1 July 2019 || Pablo Herv\u00edas || Eibar ||align=center|Buyout clause||align=center=|\u20ac1M||align=center| |- | 2 July 2019 || Sandro Ram\u00edrez || Everton ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 6 July 2019 || Federico Barba || Chievo ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 12 August 2019 || Pedro Porro || Manchester City ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 13 August 2019 || Andriy Lunin || Real Madrid ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |} ===Out=== {| class=\"wikitable\" |- !Date !Player !To !Type !Fee !Ref |- | 30 June 2019 || Duje \u010cop || Standard Li\u00e8ge ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Borja Fern\u00e1ndez ||align=center colspan=3|Retired||align=center| |- | 30 June 2019 || Keko || M\u00e1laga ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Daniele Verde || Roma ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Yoel || Eibar ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 11 July 2019 || Moi || Racing Santander ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 25 July 2019 || Antonio Dom\u00ednguez || Algeciras ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 9 August 2019 || Fernando Calero || Espanyol ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac8M||align=center| |- | 16 August 2019 || Churripi || Ponferradina ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 17 August 2019 || David Mayoral || UCAM Murcia ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 2 September 2019 || Chris Ramos || Badajoz ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |} ==Pre-season and friendlies== ==Competitions== ===Overview=== ===La Liga=== ====League table==== ====Results summary==== ====Results by round==== ====Matches==== The La Liga schedule was announced on 4 July 2019. ===Copa del Rey=== ==Statistics== ===Appearances and goals=== :Last updated on the end of the season. |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Goalkeepers |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Defenders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Midfielders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Forwards |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center| Players who have made an appearance or had a squad number this season but have left the club |- |} ===Goals=== {| class=\"wikitable\" |- !Rank !style=\"width:150px;\"|Player !Position !La Liga !Copa del Rey !TotalSoccerway |- |align=center|1 | Enes \u00dcnal |align=center| |align=center|6 |align=center|2 |align=center|8 |- |align=center|2 | Sergi Guardiola |align=center| |align=center|6 |align=center|0 |align=center|6 |- |align=center|3 | Sandro |align=center| |align=center|3 |align=center|1 |align=center|4 |- |align=center|4 | \u00d3scar Plano |align=center| |align=center|3 |align=center|0 |align=center|3 |- |align=center rowspan=3|5 | Rub\u00e9n Alcaraz |align=center| |align=center|2 |align=center|0 |align=center|2 |- | Kiko |align=center| |align=center|2 |align=center|0 |align=center|2 |- | \u00c1lvaro Aguado |align=center| |align=center|0 |align=center|2 |align=center|2 |- |align=center rowspan=4|8 | Pablo Herv\u00edas |align=center| |align=center|1 |align=center|0 |align=center|1 |- | M\u00edchel |align=center| |align=center|1 |align=center|0 |align=center|1 |- | Joaqu\u00edn |align=center| |align=center|1 |align=center|0 |align=center|1 |- | Mohammed Salisu |align=center| |align=center|1 |align=center|0 |align=center|1 |- !align=center colspan=3|Total !align=center|26 !align=center|5 !align=center|31 |} ==References== ==External links== * Category:Real Valladolid seasons Real Valladolid ",
    "title": "2019\u201320 Real Valladolid season"
}