{
    "id": "61556953",
    "text": "The 2019\u201320 season was Granada CF's 86th season in existence and the club's first season back in the top flight of Spanish football. In addition to the domestic league, Granada participated in this season's edition of the Copa del Rey. The season was slated to cover a period from 1 July 2019 to 30 June 2020. It was extended extraordinarily beyond 30 June due to the COVID-19 pandemic in Spain. ==Players== ===Current squad=== ===Reserve team=== ===Out on loan=== ==Transfers== === In === {| class=\"wikitable\" |- !Date !Player !From !Type !Fee !Ref |- | 30 June 2019 || Ra\u00fal Baena || Melbourne Victory ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Sergio Pe\u00f1a || Tondela ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Pablo V\u00e1zquez || Cultural Leonesa ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 1 July 2019 || Neyder Lozano || Elche ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 1 July 2019 || Fede Vico || Legan\u00e9s ||align=center|Buyout clause||align=center|\u20ac250K||align=center| |- | 14 July 2019 || Domingos Duarte || Sporting CP ||align=center|Transfer||align=center|Undisclosed||align=center| |- | 15 July 2019 || Roberto Soldado || Fenerbah\u00e7e ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 18 July 2019 || Yan Eteki || Sevilla ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac1M|| |- | 26 July 2019 || Yangel Herrera || Manchester City ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 28 July 2019 || Darwin Mach\u00eds || Udinese ||align=center|Transfer||align=center|\u20ac3M|| |- | 10 August 2019 || Jos\u00e9 Antonio Mart\u00ednez || Eibar ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 14 August 2019 || Carlos Fern\u00e1ndez || Sevilla ||align=center colspan=2|Loan||align=center|https://www.granadacf.es/noticia/carlos- fernandez-se-une-al-granada-cf-como-cedido |- | 30 August 2019 || \u0130smail K\u00f6yba\u015f\u0131 || Fenerbah\u00e7e ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 2 September 2019 || Maxime Gonalons || Roma ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 2 January 2020 || Dimitri Foulquier || Watford ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 24 January 2020 || Jes\u00fas Vallejo || Real Madrid ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |} === Out === {| class=\"wikitable\" |- !Date !Player !To !Type !Fee !Ref |- | 30 June 2019 || Jos\u00e9 Antonio Mart\u00ednez || Eibar ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Dani Ojeda || Legan\u00e9s ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Alejandro Pozo || Sevilla Atl\u00e9tico ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 30 June 2019 || Fede San Emeterio || Valladolid ||align=center colspan=2|Loan return||align=center| |- | 5 July 2019 || Adri Castellano || Numancia ||align=center|Transfer||align=center|Undisclosed||align=center| |- | 5 July 2019 || Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez || C\u00f3rdoba ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 23 July 2019 || Pablo V\u00e1zquez || Badajoz ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 3 August 2019 || Sergio Pe\u00f1a || Emmen ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 30 August 2019 || Rodri || Bristol City ||align=center colspan=2|Released ||align=center| |- | 2 September 2019 || Bernardo Cruz || Alcorc\u00f3n ||align=center colspan=2|Loan||align=center| |- | 5 September 2019 || Ra\u00fal Baena || Atromitos ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |- | 2 January 2020 || Adri\u00e1n Ramos || Am\u00e9rica de Cali ||align=center|Transfer||align=center|Free||align=center| |} ==Pre-season and friendlies== ==Competitions== ===Overview=== ===La Liga=== ====League table==== ====Results summary==== ====Results by round==== ====Matches==== The La Liga schedule was announced on 4 July 2019. ===Copa del Rey=== ==Statistics== ===Squad statistics=== :Last updated on the end of the season |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Goalkeepers |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Defenders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Midfielders |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Forwards |- ! colspan=14 style=background:#dcdcdc; text-align:center|Players who have made an appearance this season but have left the club |} ===Goalscorers=== {| class=\"wikitable sortable\" style=\"text-align:center;\" |- !width=10| !width=10| !width=10| !width=200|Player !width=50|La Liga !width=50|Copa del Rey !width=50|Total |- |1||24||FW||align=left| Carlos Fern\u00e1ndez||8||3||11 |- |2||9||FW||align=left| Roberto Soldado||6||4||10 |- |3||23||FW||align=left| Darwin Mach\u00eds||8||0||8 |- |4||10||FW||align=left| Antonio Puertas||6||1||7 |- |rowspan=\"3\"|5||7||MF||align=left| \u00c1lvaro Vadillo||3||0||3 |- |6||DF||align=left| Germ\u00e1n S\u00e1nchez||2||1||3 |- |22||DF||align=left| Domingos Duarte||3||0||3 |- |rowspan=\"5\"|8||12||MF||align=left| Ramon Azeez||2||0||2 |- |14||MF||align=left| Fede Vico||2||0||2 |- |21||MF||align=left| Yangel Herrera||2||0||2 |- |20||FW||align=left| Adri\u00e1n Ramos||0||2||2 |- |2||DF||align=left| Dimitri Foulquier||2||0||2 |- |rowspan=\"5\"|13||4||MF||align=left| Maxime Gonalons||0||1||1 |- |11||DF||align=left| \u0130smail K\u00f6yba\u015f\u0131||0||1||1 |- |3||DF||align=left| \u00c1lex Mart\u00ednez||0||1||1 |- |18||FW||align=left| Anto\u00f1\u00edn||1||0||1 |- |19||MF||align=left| \u00c1ngel Montoro||1||0||1 |- bgcolor=\"#EFEFEF\" |colspan=4|TOTAL |46||14||60 |} ==References== ==External links== * Category:Granada CF seasons Granada CF ",
    "title": "2019\u201320 Granada CF season"
}