{
    "id": "61607180",
    "text": "Javier \"Javi\" Fern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez (born 3 August 1997) is a Spanish footballer who plays as a central defender for San Fernando CD. ==Club career== Born in Cartagena, Murcia Fern\u00e1ndez joined UCAM Murcia CF's youth setup in 2015, from Elche CF. On 22 June 2016, after finishing his formation, he renewed his contract and was assigned to the reserves in Tercera Divisi\u00f3n. Fern\u00e1ndez made his senior debut on 21 August 2016, starting in a 4\u20130 home routing of EDMF Churra. He scored his first goal on 6 November, but in a 1\u20132 loss at Lorca FC B. On 18 July 2017, Fern\u00e1ndez was promoted to the main squad in Segunda Divisi\u00f3n B. A backup option in 2017\u201318, he became an undisputed starter in 2018\u201319. On 2 July 2019, Fern\u00e1ndez signed a three-year contract with Segunda Divisi\u00f3n side Real Oviedo. He made his professional debut on 24 August, starting in a 1\u20131 home draw against CD Lugo. On 31 January 2020, after featuring sparingly, Fern\u00e1ndez moved to Villarreal CF B on loan for the remainder of the season. On 20 September, he terminated his contract with the Carbayones, and agreed to a three-year deal with San Fernando CD just hours later. ==References== ==External links== * * * Category:1997 births Category:Living people Category:Sportspeople from Cartagena, Spain Category:Spanish footballers Category:Murcian footballers Category:Association football defenders Category:Segunda Divisi\u00f3n players Category:Segunda Divisi\u00f3n B players Category:Tercera Divisi\u00f3n players Category:UCAM Murcia CF B players Category:UCAM Murcia CF players Category:Real Oviedo players Category:Villarreal CF B players Category:San Fernando CD players ",
    "title": "Javi Fern\u00e1ndez (footballer, born 1997)"
}