{
    "id": "61614485",
    "text": "Tom\u00e1s Franco Tavares (born 7 March 2001) is a Portuguese professional footballer who plays as a right back for Spanish club Deportivo Alav\u00e9s, on loan from S.L. Benfica. ==Club career== Tavares started his football career at S.L. Benfica's youth system. He signed his first professional contract with the club on 2 July 2018.https://www.slbenfica.pt/en- us/agora/noticias/2018-2019/07/02/tomas-tavares-futebol-benfica-assina- contrato-profissional-tres-anos He made his professional debut with Benfica B in a 2\u20131 LigaPro win over U.D. Oliveirense on 23 August 2019. On 10 September 2019, Tavares debuted for the first team as a starter in a 2\u20131 home loss to RB Leipzig in the UEFA Champions League. He made his Primeira Liga debut as a 12th-minute substitute in a 1\u20130 home win over Vit\u00f3ria de Set\u00fabal on 28 September. On 3 October 2020, Tavares was loaned to La Liga side Deportivo Alav\u00e9s for the 2020\u201321 season. ==International career== Tavares is a youth international for Portugal, having represented the nation's under-19 team. ==Personal life== Born in Peniche, Portugal, Tavares is of Cape Verdean descent. ==References== ==External links== * * * National team data Category:2001 births Category:Living people Category:People from Peniche, Portugal Category:Black Portuguese sportspeople Category:Portuguese people of Cape Verdean descent Category:Association football defenders Category:Portuguese footballers Category:LigaPro players Category:Primeira Liga players Category:S.L. Benfica B players Category:S.L. Benfica footballers Category:Deportivo Alav\u00e9s players Category:Portugal youth international footballers Category:Portuguese expatriate footballers Category:Portuguese expatriate sportspeople in Spain Category:Expatriate footballers in Spain ",
    "title": "Tom\u00e1s Tavares"
}