{
    "id": "61619078",
    "text": "Stefanos Kanellos (; romanized: St\u00e9fanos Kan\u00e9llos) was a Greek scholar, revolutionary and member of the Filiki Eteria of the early 19th century. == Biography == He was born in 1792 in Kostantiniyye, then Ottoman Empire (now Istanbul, Turkey). He studied science and taught mathematics and natural history at the Princely Academy of Bucharest, then run by Constantinos Vardalachos. When the Revolution broke out, Kanellos abandoned teaching and fought in the army of Alexander Ypsilantis near Danube. Among others he took the responsibility of the presentation of the positions of the movement of Ypsilantis to the monarchs of the Russian Empire and Germany. After the failure of the movement, he fled to Paris but soon returned to Greece to take part in the revolution. In May 1823 he accompanied Emmanouil Tombazis to Crete, who had been appointed by the Provisional Government to the island. His contribution to the formation of the island's administrative organization, which also aimed at normalizing relations between the rival groups of the Cretan chieftains, was valuable. One of the main contributors of the Hermes o Logios (Vienna 1811-1821) in which he published with Athanasios Bogoridis issues in particular on natural sciences. In this sector, he translated into Greek scientific treatises of French and German scientists. He also published book reviews and articles on philosophical issues with Bogoridis. Finally, he was also the author and composer of Greek patriotic poems like \"Paidi\u00e1 ton Ell\u00ednon ti kartere\u00edte\" (\u03a0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ac \u03c4\u03c9\u03bd \u0395\u03bb\u03bb\u03ae\u03bd\u03c9\u03bd \u03c4\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c1\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03af\u03c4\u03b5) and \"Ta Palik\u00e1ria ta kal\u00e1 den kl\u00e9ptoun, den arp\u00e1zoun\" (\u03a4\u03b1 \u03c0\u03b1\u03bb\u03b7\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03bb\u03ac \u03b4\u03b5\u03bd \u03ba\u03bb\u03ad\u03c0\u03c4\u03bf\u03c5\u03bd, \u03b4\u03b5\u03bd \u03b1\u03c1\u03c0\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bd). He died in 1833 from an infectious disease in Crete. == References == == Sources == * \u0395\u03b3\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1 \u03a0\u03ac\u03c0\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2 \u039b\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03c2 \u039c\u03c0\u03c1\u03b9\u03c4\u03ac\u03bd\u03bd\u03b9\u03ba\u03b1, \u03c4.27 * \u0392\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 (2007) \u039f \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a1\u03bf\u03c5\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bd 19\u03bf \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1. \u0397 \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03bf\u03c5\u03ba\u03bf\u03c5\u03c1\u03b5\u03c3\u03c4\u03af\u03bf\u03c5 (The Hellenism of Rumania in the 19th century. The case of Bucharest), postgraduate work, Aristotle University of Thessaloniki, \u03a6\u03b9\u03bb\u03bf\u03c3\u03bf\u03c6\u03b9\u03ba\u03ae \u03a3\u03c7\u03bf\u03bb\u03ae, Section of history and archaeology, p. 22, 23 *Constantine Sathas, \"\u0392\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03bd \u03c4\u03bf\u03b9\u03c2 \u03b3\u03c1\u03ac\u03bc\u03bc\u03b1\u03c3\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03bb\u03b1\u03bc\u03c8\u03ac\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd \u0395\u03bb\u03bb\u03ae\u03bd\u03c9\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03cd\u03c3\u03b5\u03c9\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03c5\u03b6\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03ae\u03c2 \u0391\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u03bc\u03ad\u03c7\u03c1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03b8\u03bd\u03b5\u03b3\u03b5\u03c1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 1453-1821\", publications \u039a\u03bf\u03c5\u03bb\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1, 1990, p. 684-685 Category:1792 births Category:1833 deaths Category:Constantinopolitan Greeks Category:Greek scholars Category:19th-century Greek historians Category:Greek philologists Category:19th-century Greek educators Category:People of the Modern Greek Enlightenment Category:People of the Greek War of Independence ",
    "title": "Stefanos Kanellos"
}