{
    "id": "61648865",
    "text": "Dami\u00e1n Ariel Fern\u00e1ndez (born 2 January 2001) is an Argentine professional footballer who plays as a centre-back for V\u00e9lez Sarsfield. ==Club career== Fern\u00e1ndez joined the youth system of V\u00e9lez Sarsfield in 2015 from Trelew-based Racing Club, who he signed for from Defensores de la Ribera. His move into their senior set-up arrived ahead of the 2019\u201320 campaign. He made his professional debut on 31 August 2019 in a Primera Divisi\u00f3n fixture with Estudiantes, as the centre-back came off the bench in the second half to replace Cristian N\u00fa\u00f1ez in a one-goal victory. ==International career== In May 2019, Fern\u00e1ndez was selected to train against Argentina's seniors during the Copa Am\u00e9rica. In the following months, Fern\u00e1ndez appeared with the U18s at the L'Alc\u00fadia International Tournament in Spain. ==Career statistics== . {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\" |+ Appearances and goals by club, season and competition |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|League Cup !colspan=\"2\"|Continental !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |rowspan=\"1\"|V\u00e9lez Sarsfield |2019\u201320 |rowspan=\"1\"|Primera Divisi\u00f3n |1||0||0||0||0||0||0||0||0||0||1||0 |- !colspan=\"3\"|Career total !1!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!1!!0 |} ==References== ==External links== * Category:2001 births Category:Living people Category:Sportspeople from Buenos Aires Province Category:Argentine footballers Category:Argentina youth international footballers Category:Association football defenders Category:Argentine Primera Divisi\u00f3n players Category:Club Atl\u00e9tico V\u00e9lez Sarsfield footballers ",
    "title": "Dami\u00e1n Fern\u00e1ndez"
}