{
    "id": "61653040",
    "text": "Gast\u00f3n Comas (born 13 June 1998) is an Argentine professional footballer who plays as a midfielder for Uni\u00f3n Santa Fe. ==Career== Comas began his career with Uni\u00f3n Santa Fe, having advanced through their youth set-up. Leonardo Madel\u00f3n promoted him into the club's senior side in 2019, with his first taste of competitive action coming in April as he was an unused substitute for a Copa de la Superliga encounter with San Mart\u00edn. Comas was on the bench two further times in the Primera Divisi\u00f3n to start 2019\u201320, prior to making his professional bow on 31 August 2019 during a defeat away to San Lorenzo; playing all but the last seventeen minutes, when he was substituted for fellow debutant Juan Ignacio Nardoni. ==Career statistics== . {| class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\" |+ Appearances and goals by club, season and competition |- !rowspan=\"2\"|Club !rowspan=\"2\"|Season !colspan=\"3\"|League !colspan=\"2\"|Cup !colspan=\"2\"|League Cup !colspan=\"2\"|Continental !colspan=\"2\"|Other !colspan=\"2\"|Total |- !Division!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals!!Apps!!Goals |- |rowspan=\"2\"|Uni\u00f3n Santa Fe |2018\u201319 |rowspan=\"2\"|Primera Divisi\u00f3n |0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |2019\u201320 |1||0||0||0||0||0||0||0||0||0||1||0 |- !colspan=\"3\"|Career total !1!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!0!!1!!0 |} ==References== ==External links== * Category:1998 births Category:Living people Category:People from Paran\u00e1, Entre R\u00edos Category:Argentine footballers Category:Association football midfielders Category:Argentine Primera Divisi\u00f3n players Category:Uni\u00f3n de Santa Fe footballers ",
    "title": "Gast\u00f3n Comas"
}