{
    "id": "63760882",
    "text": "Mane Rokvi\u0107 (Serbian Cyrillic: \u041c\u0430\u043d\u0435 \u0420\u043e\u043a\u0432\u0438\u045b) was a Serbian guerrilla commander during the Second World War. Rokvi\u0107 briefly commanded of the Yugoslav Partisan 4th detachment of the Sloboda Battalion during the 1941 Drvar uprising, a spontaneous resistance by the Serbian population to the genocidal activities of the Independent State of Croatia in Western Bosnia. Later and most notably, Rokvi\u0107 left the communist cause to join the royalist Dinara Chetnik Division to command of the King Alexander I regiment . == Early life== Rokvi\u0107 was born in Koluni\u0107 near Bosanski Petrovac, in modern-day Bosnia and Herzegovina. Prior to the Second World War, Rokvi\u0107 was employed as a mechanic in the \u0160ipad lumber and furniture factory in Drvar. He joined the Yugoslav Communist Party in 1929.:\" \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 12 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434\u0430\u043d\u043e\u0433 \u0447\u043b\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043a\u043e\u0458 \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0438, \u041c\u0430\u043d\u0435 \u0420\u043e\u043a\u0432\u0438\u045b \u0458\u0435 \u0442\u043e\u0433\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043e \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430... \" == World War II== As commander of the Medeno Polje based 4th detachment of Sloboda Battalion, Rokvi\u0107 is credited with successfully attacking Croatian fascist usta\u0161e forces in Pasjak near Drvar on 26 July 1941.:\"\u0423 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0443 \u0417\u0430 \u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0458 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043e\u045b\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u043d\u0435 \u0420\u043e\u043a\u0432\u0438\u045b\u0430, \u0437\u0430\u0443\u0437\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0443 \u0414\u0440\u0432\u0430\u0440 , \":\"...\u043f\u043e\u0434 \u0432\u043e\u0452\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u043d\u0435 \u0420\u043e\u043a\u0432\u0438\u045b\u0430, \u0437\u0430\u0443\u0437\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0443 \u0414\u0440\u0432\u0430\u0440\" With the momentum of victory, Rokvi\u0107's detatchment subsequently liberated the towns of Drvar, Bosansko Grahovo and village of O\u0161trelj with three other Partisan detachments in what is known as the Drvar uprising,. Following the Drvar uprising, Rokvi\u0107 broke ranks with the communist Partisans and joined the royalist Serbian Chetnik cause after learning that Yugoslav Partisans under instructions of Croatian communists razed Serbian homes in Drvar prior to Italian occupation forces arriving. Upon joining the Serbian royalist cause in the fall of 1941, Rokvi\u0107 stood up the King Alexander I regiment, one of six regiments that would later form the Dinara Chetnik Division led by Serbian Orthodox priest, turned guerrilla, Vojvoda Mom\u010dilo \u0110uji\u0107. As commander of the King Aleksandar I regiment, which for certain time was garrisoned in Drvar, Rokvi\u0107 along with the commander of the Gavrilo Princip regiment Branko Bogunovi\u0107, was promoted to the rank of vojvoda by Chetnik veteran organizer Ilija Trifunovi\u0107 Bir\u010danin. Together with Mom\u010dilo \u0110uji\u0107, Pavle Popovi\u0107, Pavle Om\u010dikus, and Branko Bogunovi\u0107; Rokvi\u0107 agreed to and co-signed the Elaborat of Dinara Division in March 1942. :\" \u201e\u0415\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\" \u0441\u0443 \u043f\u043e\u0442\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438 \u041c\u043e\u043c\u0447\u0438\u043b\u043e '\u0411\u0443\u0443\u0438\u0439, \u041f\u0430\u0432\u043b\u0435 \u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u041d, \u041f\u0430\u0432\u043b\u0435 \u041e\u043c\u0447\u0438\u043a\u0443\u0441, \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0411\u043e\u0433\u0443\u043d\u043e\u0432\u0438\u041d \u0438 \u041c\u0430\u043d\u0435 \u0420\u043e\u043a\u0432\u0438\u043f.\" Earlier that year, Rokvi\u0107 was decorated by president of the Yugoslav government-in-exile Slobodan Jovanovi\u0107 with the Kara\u0111or\u0111e's Star.:\"Rokvi\u0107 i Bogunovi\u0107, s Kara\u0111or\u0111evim zvezdama kojim ih je odli1ovao Slobodan Jovanovi\u0107...\" After the Italian capitulation at the end of 1943, 600 Chetnik fighters under the command of Rokvi\u0107 operated in the southwestern part of the Bosnian Krajina along the Bosansko Grahovo-Drvar-Bosanski Petrovac-Biha\u0107 corridor. It is believed that at the end of 1944, Rokvi\u0107 withdrew his forces towards Slovenia where it is believed that he was captured and subsequently murdered by the Croatian usta\u0161e. Other accounts claim that in 1944 Rokvi\u0107 was found guilty of war crimes committed in the village of Gata and sentenced to death near Knin by a Dinara Chetnik Division military court. :\"\u0423\u0431\u0438\u0458\u0435\u043d\u043e \u0458\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0441\u0442\u043e \u0459\u0443\u0434\u0438. \u0427\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a \u041c\u0430\u043d\u0435 \u0420\u043e\u043a\u0432\u0438\u045b \u0437\u0431\u043e\u0433 \u0442\u043e\u0433\u0430 \u0458\u0435 \u0443\u0431\u0438\u0458\u0435\u043d. \u2022 \u0410\u043b\u0438 \u0438 \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d \u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0438\u0448\u0435... - \u041c\u0430\u043d\u0435 \u0420\u043e\u043a\u0432\u0438\u045b \u0458\u0435 \u0437\u0431\u043e\u0433 \u0442\u043e\u0433\u0430 \u043a\u0430\u0436\u045a\u0435\u043d, \u0443\u0431\u0438\u0458\u0435\u043d... \u0427\u0435\u0442\u043d\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0441\u0443\u0434 \u0414\u0438\u043d\u0430\u0440\u0441\u043a\u0435 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435 \u0433\u0430 \u0458\u0435 \u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043c\u0440\u0442.\" == References== == Sources == * * * * * * * * * * * * Category:1944 deaths Category:Chetnik personnel of World War II Category:Royal Yugoslav Army personnel Category:Recipients of the Order of Kara\u0111or\u0111e's Star ",
    "title": "Mane Rokvi\u0107"
}