{
    "id": "63798486",
    "text": "\u00d6znur PolatOther writing: Oznur Polat. (born December 12, 1987) is a Turkish curler and curling coach. ==Teams== ===Women's=== {| class=\"wikitable\" |- ! scope=\"col\" width=60| Season ! scope=\"col\"| Skip ! scope=\"col\"| Third ! scope=\"col\"| Second ! scope=\"col\"| Lead ! scope=\"col\"| Alternate ! scope=\"col\"| Coach ! scope=\"col\"| Events |- ! scope=\"row\" rowspan=2| 2010\u201311 | Aysun Ergin || \u00d6znur Polat || \u015eeyda Zengin || Elif Kizilkaya || Burcu Pehlivan || Brian Gray || (20th) |- | \u00d6znur Polat || Elif Kizilkaya || \u015eeyda Zengin || Burcu Pehlivan || Ay\u015fe G\u00f6z\u00fctok || Brian Gray || WUG 2011 (10th) |- ! scope=\"row\"| 2012\u201313 | Elif Kizilkaya || \u00d6znur Polat || Dil\u015fat Y\u0131ld\u0131z || Ay\u015fe G\u00f6z\u00fctok || \u015eeyda Zengin || Kadir Esnaf, Fatih Agduman || (15th) |- ! scope=\"row\"| 2013\u201314 | \u00d6znur Polat || Dil\u015fat Y\u0131ld\u0131z || Ay\u015fe G\u00f6z\u00fctok || Elif Kizilkaya || Ozlem Polat || Fatih Agduman || (15th) |- ! scope=\"row\"| 2014\u201315 | \u00d6znur Polat || Dil\u015fat Y\u0131ld\u0131z || Semiha Konuksever || Ay\u015fe G\u00f6z\u00fctok || Ozlem Polat || Ozlem Polat || (15th) |- ! scope=\"row\"| 2015\u201316 | Dil\u015fat Y\u0131ld\u0131z || \u00d6znur Polat || Semiha Konuksever || Ay\u015fe G\u00f6z\u00fctok || || Fatih Agduman || (15th) |- ! scope=\"row\"| 2016\u201317 | Dil\u015fat Y\u0131ld\u0131z || \u00d6znur Polat || Semiha Konuksever || Ay\u015fe G\u00f6z\u00fctok || || Fatih Agduman || (12th) |- ! scope=\"row\"| 2017\u201318 | Dil\u015fat Y\u0131ld\u0131z || \u00d6znur Polat || Semiha Konuksever || Ay\u015fe G\u00f6z\u00fctok || || Sadik Topaloglu || (9th) |- ! scope=\"row\"| 2018\u201319 | Dil\u015fat Y\u0131ld\u0131z || \u00d6znur Polat || Semiha Konuksever || Ozlem Polat || Beyzanur Konuksever || || (13th) |- ! scope=\"row\"| 2019\u201320 | Dil\u015fat Y\u0131ld\u0131z || \u00d6znur Polat || Semiha Konuksever || Mihriban Polat || Ozlem Polat (ECC) || Sadik Topaloglu (EUCC), Tony Zummack (EUCC, WQE) || (12th) WQE 2020 (3rd) |} ===Mixed=== {| class=\"wikitable\" |- ! scope=\"col\" width=60| Season ! scope=\"col\"| Skip ! scope=\"col\"| Third ! scope=\"col\"| Second ! scope=\"col\"| Lead ! scope=\"col\"| Alternate ! scope=\"col\"| Coach ! scope=\"col\"| Events |- ! scope=\"row\"| 2010\u201311 | Ilhan Osmanagaoglu || Aysun Ergin || Tugrul Sinasi Sahiner || \u00d6znur Polat || Ali Osman Sahin, \u015eeyda Zengin || || EMxCC 2010 (23rd) |- ! scope=\"row\"| 2011\u201312 | \u00d6znur Polat || Ilhan Osmanagaoglu || Ay\u015fe G\u00f6z\u00fctok || Yusuf Bayraktutan || Aysun Ergin, Muhammet O\u011fuz Zengin || || EMxCC 2011 (23rd) |- ! scope=\"row\"| 2012\u201313 | Murat Sagir || Elif Kizilkaya || Ahmet Uysal || \u00d6znur Polat || Muhammet O\u011fuz Zengin || Olga Andrianova || EMxCC 2012 (23rd) |- ! scope=\"row\"| 2013\u201314 | Alican Karata\u015f || Elif Kizilkaya || Muhammet O\u011fuz Zengin || \u00d6znur Polat || || Gerry \"Soupy\" Campbell || EMxCC 2013 (20th) |- ! scope=\"row\"| 2014\u201315 | Kadir \u00c7ak\u0131r || \u00d6znur Polat || Melik \u015eenol || Ay\u015fe G\u00f6z\u00fctok || || Daniel Rafael || EMxCC 2014 (21st) |- ! scope=\"row\"| 2016\u201317 | Alican Karata\u015f || \u00d6znur Polat || U\u011furcan Karag\u00f6z || Dil\u015fat Y\u0131ld\u0131z || || Fatih Agduman || WMxCC 2016 (9th) |- ! scope=\"row\"| 2018\u201319 | Bilal Omer Cakir (fourth) || \u00d6znur Polat (skip) || O\u011fuzhan Karakurt || Semiha Konuksever || || Ahmet Celik || WMxCC 2018 (5th) |- ! scope=\"row\"| 2019\u201320 | Dil\u015fat Y\u0131ld\u0131z || U\u011furcan Karag\u00f6z || \u00d6znur Polat || Alican Karata\u015f || || Tony Zummack || WMxCC 2019 (9th) |} ===Mixed doubles=== {| class=\"wikitable\" |- ! scope=\"col\"| Season ! scope=\"col\"| Female ! scope=\"col\"| Male ! scope=\"col\"| Coach ! scope=\"col\"| Events |- ! scope=\"row\"| 2014\u201315 | \u00d6znur Polat || Kadir \u00c7ak\u0131r || Daniel Rafael, Burak Korucu || (22nd) |} ==Record as a coach of national teams== {| class=\"wikitable\" |- ! scope=\"col\"| Year ! scope=\"col\"| Tournament, event ! scope=\"col\"| National team ! scope=\"col\"| Place |- | 2017 || 2017 World Junior Curling Championships || (junior women) ||10 |} ==References== ==External links== * Category:Living people Category:1987 births Category:Turkish female curlers Category:Competitors at the 2011 Winter Universiade Category:Turkish curling coaches Category:Place of birth missing (living people) ",
    "title": "\u00d6znur Polat"
}