{
    "id": "63792864",
    "text": "Jos\u00e9 Levi Mello do Amaral J\u00fanior (born 22 June 1976) is a Brazilian jurist. He had been Acting Minister of Justice and Public Security between February and March 2017, after the nomination of former minister Alexandre de Moraes to the Supreme Federal Court. He was Prosecutor General of National Finances and licensed professor at the Law School of the University of S\u00e3o Paulo (USP). ==Biography== ===Academic life=== Levi Mello is Master of State Law and Law Theory by the Federal University of Rio Grande do Sul and Doctor of State Law by the University of S\u00e3o Paulo. He has been professor of Constitutional Law at the Law School of the University of S\u00e3o Paulo since 2008. He is also professor of post-graduation at the Centro de Ensino Unificado de Bras\u00edlia (UniCEUB). ===Public career=== Amaral was a government employee at the Chief of Staff between the governments of Fernando Henrique Cardoso and Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, as well as at the State Secretariat of Finances of Minas Gerais, during the government of A\u00e9cio Neves. He was special advisor of Jos\u00e9 Serra when he was Governor of S\u00e3o Paulo and commanded the juridical advisory of the Secretariat of Micro and Small Business of the Presidency of the Republic, under the administration of Guilherme Afif Domingos, in the government of Dilma Rousseff. Jos\u00e9 Levi had been also Consultor General of the Union between June 2015 and May 2016, before assuming a seat at the Ministry of Justice and Public Security as Executive Secretary, the \"Number 2\" of the office, from May 2016 to November 2017. When former minister Alexandre de Moraes licensed, on 7 February 2017, Amaral J\u00fanior assumed as Acting Minister, until the sworn-in of Osmar Serraglio, on 7 March 2017. Prosecutor of National Finances by career since July 2000, he had been Joint Prosecutor General of Tributary and Social Security Consulting at the Prosecutor General's Office of National Finances from 7 February 2018 to 3 January 2019, when he was nominated for the office of Prosecutor General of National Finances. Mello was confirmed by president Jair Bolsonaro as new Attorney General of the Union, after Andr\u00e9 Luiz Mendon\u00e7a was moved to the Minister of Justice and Public Security. ==References== |- |- |- Category:1976 births Category:Living people Category:Government ministers of Brazil Category:University of S\u00e3o Paulo alumni Category:Federal University of Rio Grande do Sul alumni Category:Brazilian jurists Category:Ministers of Justice of Brazil Category:University of S\u00e3o Paulo faculty ",
    "title": "Jos\u00e9 Levi do Amaral"
}