{
    "id": "63828733",
    "text": "Konrad Ameln (6 July 1899 \u2013 1 September 1994) was a German hymnologist and musicologist, who wrote standard works about Protestant church music. == Life == === Childhood, youth and academic years === Born in Neuss, Ameln grew up in Kassel and attended the humanistic Wilhelms-Gymnasium there. He took part in the First World War as a volunteer and was captured, then released in 1919. After his return he received his Abitur without an examination and began studying musicology with Friedrich Ludwig at the University of G\u00f6ttingen in 1920. In 1921 he changed to Wilibald Gurlitt at the University of Freiburg. There he achieved the doctorate in 1924 with a dissertation on Geschichte der Melodien \"Innsbruck, ich muss dich lassen\" and \"Ach Gott, vom Himmel sieh darein\". === Activities === Since his youth Ameln was active in the Wandervogel movement and the . He published from 1925 to 1933 in the magazine Die Singgemeinde (The singing community) of the . After further studies and activity as adult education lecturer and director of various choirs in Rendsburg and Kassel, Ameln worked from 1926 to 1928 as a specialist for music at the municipal library, and for the German central office for public libraries in Leipzig. In 1928, he became director of the Singwochen of the Finkensteiner Bund. From 1930 to 1939 Ameln was, with interruptions, a private lecturer for Protestant church music at the Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t in M\u00fcnster. From 1931 he taught first at the in Elbing, later at the P\u00e4dagogische Akademie in Dortmund. Since he refused to exclude his communist and social democratic students from the final examinations in 1933, he was briefly imprisoned, as were some of his colleagues. He was then first put into temporary retirement in 1934, and moved with his family to L\u00fcdenscheid. Ameln joined the SS on 1 November 1933 and worked there as SS-Scharf\u00fchrer and training officer of the Race and Settlement Office.Contemporary witness interview with Ameln's son on 30 October 1998, Stadtarchiv L\u00fcdenscheid Hans- Ulrich Thamer, Daniel Droste and Sabine Happ (ed.): Die Universit\u00e4t M\u00fcnster im Nationalsozialismus, vol. 1, M\u00fcnster 2012, In 1934, his songs for male choir \"Wir wollen ein starkes einiges Reich sein\" and \"Das Lied vom neuen Reich\" on texts by were published.Fred K. Prieberg: Musik im NS-Staat; Frankfurt am Main: Fischer-Taschenbuch-Verlag, 1982; ; (Fig.). Fred K. Prieberg: Handbuch Deutsche Musiker 1933-1945, CD-Rom-Encyclopedia; Kiel: Kopf, 2004, . On an application from 15 June 1937, Ameln became a member of the NSDAP (Party number 4.261.371).Fred K. Prieberg: Handbuch Deutsche Musiker 1933\u20131945, CD- Rom-Lexikon; Kiel: Kopf, 2004; . At the beginning of the Second World War, Ameln volunteered for the Wehrmacht. He was first assigned to the Landessch\u00fctzen-Ersatz-Bataillon VI. In April 1940 he was promoted to lieutenant in the 393rd Infantry Division. Ameln was then active for the Wehrmacht defense.Letter to J\u00fcrgen Boeckh dated May 4, 1994 in the estate Ameln, Stadtarchiv L\u00fcdenscheid In January 1945 he was a captain in the Grenadier Regiment 1001 and fell into American captivity near Enns on the Danube. He was released on May 24, 1946. Wehrbescheinigungen etc. in the Ameln estate. Hans-Ulrich Thamer, Daniel Droste und Sabine Happ (ed.): Die Universit\u00e4t M\u00fcnster im Nationalsozialismus, vol. 1, M\u00fcnster 2012, In 1946 Ameln tried to regain his former activity as a lecturer at the Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t in M\u00fcnster. However, the Protestant faculty and the State church rejected this attempt. In the post-war period Ameln was again active as a lecturer, first at the Landesmusikschule in Hannover. From 1949 to 1957 he taught hymnology and history of Protestant church music at the . There he edited the Handbuch der deutschen evangelischen Kirchenmusik, which has been published in numerous editions.Konrad Ameln (ed.): Handbuch der deutschen evangelischen Kirchenmusik, 4 volumes; G\u00f6ttingen 1932\u20131950 In 1959 he founded the , which he led until 1967. Ameln became known as the editor of Bach's motets, and works by George Frideric Handel and Leonhard Lechner, which were published by B\u00e4renreiter-Verlag. On behalf of the he published the first volume of the new Hallische H\u00e4ndel-Ausgabe with Alexander's Feast, HWV 75.Konrad Ameln (ed.): Georg Friedrich H\u00e4ndel: Das Alexander-Fest oder Die Macht der Musik. Hallische H\u00e4ndel-Ausgabe Serie 1: Oratorien und gro\u00dfe Kantaten. Band 1. Leipzig: Deutscher Verlag f\u00fcr Musik, 1957; For the Messiah of the same edition he provided a new German version.John Tobin (ed.): Georg Friedrich H\u00e4ndel: Der Messias. Hallische H\u00e4ndel-Ausgabe Serie 1: Oratorien und gro\u00dfe Kantaten, volume 17; Leipzig 1965. German text by Konrad Ameln; In 1980 he was awarded the title Professor by the state of North Rhine-Westphalia. Ameln died in L\u00fcdenscheid at age 95. === L\u00fcdenscheider Musikvereinigung === In 1935, Ameln founded, together with the physician Wilhelm Boecker, the L\u00fcdenscheider Musikvereinigung (L\u00fcdenscheid music association) in L\u00fcdenscheid. He was its musical director until 1973. They organised annual music festivals where early music could be heard on period instruments, played by professionals such as and August Wenzinger, but also contemporary music. With the beginning of the Second World War, Ameln's activities were severely restricted. After his return from American captivity in 1946, he resumed work on the music festivals. Documents on the L\u00fcdenscheid music association in the Ameln estate, L\u00fcdenscheid town archive == Literature == * Helmut Pahl: L\u00fcdenscheider K\u00f6pfe des Kulturellen Lebens von A\u2013Z. L\u00fcdenscheid 2003. * Gerhard Schuhmacher (ed.): Traditionen und Reformen in der Kirchenmusik: Festschrift f\u00fcr Konrad Ameln zum 75. Geburtstag am 6. Juli 1974. Kassel among others: B\u00e4renreiter, 1974; . * Alexander V\u00f6lker, Ada Kadelbach, Andreas Marti: In memoriam Konrad Ameln. In: Jahrbuch f\u00fcr Liturgik und Hymnologie 34 (1992/93), S. VII\u2013X; == References == == Sources == * Nachlass Ameln at S\u00e4ngermuseum Feuchtwangen * Nachlass Ameln at Archiv der Jugendmusikbewegung * Nachlass Ameln at Universit\u00e4tsarchiv Augsburg * Hymnologische Sammlung Amelns in der Universit\u00e4tsbibliothek Augsburg * Privater Nachlass Konrad Ameln at Stadtarchiv L\u00fcdenscheid (previously uncharted) == External links == * * Category:German musicologists Category:20th-century musicologists Category:University of M\u00fcnster faculty Category:Nazi Party members Category:SS personnel Category:1899 births Category:1994 deaths Category:People from Neuss ",
    "title": "Konrad Ameln"
}