{
    "id": "63858828",
    "text": "Tamara Scheer (born 1979 in Vienna) is an Austrian Historian. Scheer studied history at the University of Vienna and achieved her doctorate in 2006 at the same university. Since then she taught and worked at several institutions: from 2010 to 2012 Post-Doc-Head of the Doctoral School and \u00d6AD-Fellow at Andr\u00e1ssy University Budapest, FWF-Hertha-Firnberg-Fellow at Ludwig Boltzmann Institute for Historical Social Science (2013-2017). Short-Term Fellowships brought her to Trinity College Dublin (2014), Czech Academy of Sciences (2016) European University Institut Florence (2017/18), and the University of Oslo (2018). Since October 2017 Lecturer and FWF-Elise-Richter-Fellow at the Institute for East European History/University of Vienna; Current book and habilitation project: \"Language Diversity and Loyalty in the Habsburg Army, 1867-1918.\" Besides teaching in Vienna, since November 2019 she is the director of the Historical Collections at the Pontifical Institute Santa Maria dell' Anima in Rome. Curriculum Vitae Tamara Scheer, University of Vienna ==Publications== * Zwischen Front und Heimat. \u00d6sterreich-Ungarns Milit\u00e4rverwaltungen im Ersten Weltkrieg (= Neue Forschungen zur ostmittel- und s\u00fcdosteurop\u00e4ischen Geschichte. Bd. 2). Lang, Frankfurt am Main u. a. 2009, . * Die Ringstra\u00dfenfront. \u00d6sterreich-Ungarn, das Kriegs\u00fcberwachungsamt und der Ausnahmezustand w\u00e4hrend des Ersten Weltkrieges. [Amtliche Publikation der Republik \u00d6sterreich, Bundesminister f\u00fcr Landesverteidigung und Sport] (= Schriften des Heeresgeschichtlichen Museums. Bd. 15). Hrsg. durch die Republik \u00d6sterreich, den Bundesminister f\u00fcr Landesverteidigung und Sport und das Heeresgeschichtliche Museum, Wien 2010, . * \u201eMinimale Kosten, absolut kein Blut\u201c. \u00d6sterreich-Ungarns Pr\u00e4senz im Sand\u017eak von Novipazar (1879\u20131908) (= Neue Forschungen zur ostmittel- und s\u00fcdosteurop\u00e4ischen Geschichte. Bd. 5). Lang, Frankfurt am Main 2013, . * with Wolfgang Etschmann, Erwin A. Schmidl: An der Grenze. Der erste Einr\u00fcckungstermin des Bundesheeres und der Einsatz w\u00e4hrend der Ungarnkrise 1956. Eine Publikation der Landesverteidigungsakademie Wien und des Heeresgeschichtlichen Museums, Vehling, Graz 2006, . *Von Friedensfurien und dalmatinischen K\u00fcstenrehen. Vergessene W\u00f6rter aus der Habsburgmonarchie. Amalthea, Wien 2019, . * with Clemens Ruthner \u00d6sterreich- Ungarn und Bosnien-Herzegowina, 1878-1918: Ann\u00e4herungen an eine Kolonie, T\u00fcbingen: Francke Herbst 2018 (Reihe: Kultur \u2013 Herrschaft - Differenz), * with Markian Prokopovych, Carl Bethke Language Diversity in the Late Habsburg Empire, Brill: Leiden, 2019, ==References== == External links == * * Tamara Scheer at Ludwig Boltzmann Gesellschaft * Tamara Scheer at University of Vienna * Tamara Scheer at Academia.edu Category:1979 births Category:Living people Category:Austrian historians Category:Writers from Vienna ",
    "title": "Tamara Scheer"
}