{
    "id": "63860317",
    "text": "thumb Jorge Esteban Sharp Fajardo (born 25 March 1985) is a Chilean lawyer and politician. He is the current Mayor of Valpara\u00edso. ==Early life== Born in Punta Arenas, Magallanes Region, he is the son of Leonor Fajardo Filipic and Jorge Sharp Galetovic. His father in 2013 was decorated as a \"illustrious citizen\" of the Region. He began as a student leader in Magallanes, being part of FESES' regional re-founding (1999\u20132000), and his school (Liceo Salesiano San Jos\u00e9) student center's president. ==Political career== In 2003 he moved to Valpara\u00edso to study law at the Pontifical Catholic University of Valpara\u00edso (PUCV). He was a member of the Center for Academic Legal Studies between 2005 and 2006. In 2015 he graduated as a lawyer. During his university period he was an active participant in the 2006 student protests in Chile and became a founding member of Izquierda Aut\u00f3noma (IA), a left-wing organization led by then fellow law student Gabriel Boric. He ran for president of Student Center of the PUCV Law School in 2006 and the following year for president of the PUCV Student Federation (FEPUCV). He did not win either election. In 2008 he was part of the PUCV Student Cordon. In 2008 he came to FEPUCV board as vice president, while in 2009 he took over as federation's president. In 2016, he presented himself as an Izquierda Aut\u00f3noma pre-candidate for the \"citizen primary\" to run for Mayor of Valpara\u00edso in that year's municipal elections of that year, which he won with 1703 votes. The same year, he was one of the leaders who, along with Boric, left Izquierda Aut\u00f3noma to form Movimiento Autonomista. In the 23 October election, he was elected Mayor of Valpara\u00edso with 53% of the votes. ==External links== * Jorge Sharp Biography by CIDOB ==References== Category:1985 births Category:Living people Category:Chilean people Category:Chilean politicians Category:Chilean lawyers Category:Pontifical Catholic University of Valpara\u00edso alumni Category:Izquierda Aut\u00f3noma politicians Category:Movimiento Autonomista politicians Category:Social Convergence politicians ",
    "title": "Jorge Sharp"
}