{
    "id": "63875428",
    "text": "Below is a list of Governors of the Brazilian state of Cear\u00e1. {| class=\"wikitable\" width=\"auto\" style=\"text-align: center\" |- style=\"background: silver;\" ! No. ! Name ! Term Begins ! Terms Ends ! Image |- | colspan=\"7\" |New Republic (1985-)(51\u221259) |- | style=\"text-align:left;\" |59 | style=\"text-align:left;\" |Camilo Santana | style=\"text-align:left;\" |January 1, 2015 | style=\"text-align:left;\" |Incumbent | style=\"text-align:left;\" |150px |- | style=\"text-align:left;\" |58 | style=\"text-align:left;\" |Cid Gomes | style=\"text-align:left;\" |January 1, 2007 | style=\"text-align:left;\" |January 1, 2015 | style=\"text-align:left;\" |150px |- | style=\"text- align:left;\" |57 | style=\"text-align:left;\" |L\u00facio Alc\u00e2ntara | style=\"text- align:left;\" |January 1, 2003 | style=\"text-align:left;\" |January 1, 2007 | style=\"text-align:left;\" |150px |- | style=\"text-align:left;\" |56 | style=\"text-align:left;\" |Beni Veras | style=\"text-align:left;\" |April 6, 2002 | style=\"text-align:left;\" |January 1, 2003 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |55 | style=\"text-align:left;\" |Tasso Jereissati | style=\"text-align:left;\" |January 1, 1995 | style=\"text-align:left;\" |April 6, 2002 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |54 | style=\"text-align:left;\" |Francisco Aguiar | style=\"text-align:left;\" |October 9, 1994 | style=\"text-align:left;\" |January 1, 1995 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |53 | style=\"text-align:left;\" |Francisco de Barros | style=\"text-align:left;\" |September 8, 1994 | style=\"text- align:left;\" |October 9, 1994 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text- align:left;\" |52 | style=\"text-align:left;\" |Ciro Gomes | style=\"text- align:left;\" |March 15, 1991 | style=\"text-align:left;\" |September 8, 1994 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |51 | style=\"text-align:left;\" |Tasso Jereissati | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1987 | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1991 | style=\"text-align:left;\" |center |- | colspan=\"7\" |Military Dictatorship (1964-1985)(43\u221250) |- | style=\"text-align:left;\" |50 | style=\"text-align:left;\" |Gonzaga Mota | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1983 | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1987 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |49 | style=\"text-align:left;\" |Manuel de Castro | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1982 | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1983 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |48 | style=\"text-align:left;\" |Virg\u00edlio T\u00e1vora | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1979 | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1982 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text- align:left;\" |47 | style=\"text-align:left;\" |Waldemar Alc\u00e2ntara | style=\"text- align:left;\" |February 28, 1978 | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1979 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |46 | style=\"text-align:left;\" |Adauto Bezerra | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1975 | style=\"text-align:left;\" |February 28, 1978 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |45 | style=\"text-align:left;\" |C\u00e9sar Cals | style=\"text-align:left;\" |March 25, 1971 | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1975 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text- align:left;\" |44 | style=\"text-align:left;\" |Pl\u00e1cido Castelo | style=\"text- align:left;\" |September 12, 1966 | style=\"text-align:left;\" |March 25, 1971 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |43 | style=\"text- align:left;\" |Franklin Chaves | style=\"text-align:left;\" |August 12, 1966 | style=\"text-align:left;\" |September 12, 1966 | style=\"text-align:left;\" | |- | colspan=\"7\" |Fourth Brazilian Republic (1945-1964)(30\u221242) |- | style=\"text- align:left;\" |42 | style=\"text-align:left;\" |Virg\u00edlio T\u00e1vora | style=\"text- align:left;\" |March 25, 1963 | style=\"text-align:left;\" |August 12, 1966 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |41 | style=\"text-align:left;\" |Parsifal Barroso | style=\"text-align:left;\" |March 25, 1959 | style=\"text-align:left;\" |March 25, 1963 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |40 | style=\"text-align:left;\" |Fl\u00e1vio Marc\u00edlio | style=\"text-align:left;\" |July 3, 1958 | style=\"text-align:left;\" |March 25, 1959 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text- align:left;\" |39 | style=\"text-align:left;\" |Paulo Sarasate | style=\"text- align:left;\" |March 25, 1955 | style=\"text-align:left;\" |July 3, 1958 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |38 | style=\"text- align:left;\" |St\u00eanio Gomes da Silva | style=\"text-align:left;\" |July 1, 1954 | style=\"text-align:left;\" |March 25, 1955 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |37 | style=\"text-align:left;\" |Raul Barbosa | style=\"text-align:left;\" |January 31, 1951 | style=\"text-align:left;\" |July 1, 1954 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |36 | style=\"text-align:left;\" |Faustino de Albuquerque | style=\"text-align:left;\" |March 1, 1947 | style=\"text-align:left;\" |January 31, 1951 | style=\"text- align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |35 | style=\"text-align:left;\" |Jos\u00e9 Feliciano de Ata\u00edde | style=\"text-align:left;\" |February 3, 1947 | style=\"text-align:left;\" |March 1, 1947 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |34 | style=\"text-align:left;\" |Jos\u00e9 Machado Lopes | style=\"text-align:left;\" |October 28, 1946 | style=\"text-align:left;\" |February 3, 1947 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |33 | style=\"text-align:left;\" |Pedro Firmeza | style=\"text-align:left;\" |February 16, 1946 | style=\"text-align:left;\" |October 28, 1946 | style=\"text- align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |32 | style=\"text-align:left;\" |Acr\u00edsio Moreira da Rocha | style=\"text-align:left;\" |January 21, 1946 | style=\"text-align:left;\" |February 16, 1946 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |31 | style=\"text-align:left;\" |Tom\u00e1s Pompeu Filho | style=\"text-align:left;\" |January 10, 1946 | style=\"text-align:left;\" |January 21, 1946 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |30 | style=\"text-align:left;\" |Benedito Augusto Carvalho dos Santos | style=\"text- align:left;\" |October 28, 1945 | style=\"text-align:left;\" |January 10, 1946 | style=\"text-align:left;\" | |- | colspan=\"7\" |Vargas era (1930-1945)(24\u221229) |- | style=\"text-align:left;\" |29 | style=\"text-align:left;\" |Francisco de Meneses Pimentel | style=\"text-align:left;\" |May 25, 1935 | style=\"text- align:left;\" |October 28, 1945 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text- align:left;\" |28 | style=\"text-align:left;\" |Franklin Monteiro Gondim | style=\"text-align:left;\" |May 10, 1935 | style=\"text-align:left;\" |May 25, 1935 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |27 | style=\"text-align:left;\" |Filipe Moreira Lima | style=\"text-align:left;\" |September 5, 1934 | style=\"text-align:left;\" |May 10, 1935 | style=\"text- align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |26 | style=\"text-align:left;\" |Roberto Carneiro de Mendon\u00e7a | style=\"text-align:left;\" |September 22, 1931 | style=\"text-align:left;\" |September 5, 1934 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |25 | style=\"text-align:left;\" |Jo\u00e3o da Silva Leal | style=\"text-align:left;\" |June 13, 1931 | style=\"text-align:left;\" |September 22, 1931 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |24 | style=\"text-align:left;\" |Manuel Fernandes T\u00e1vora | style=\"text-align:left;\" |October 8, 1930 | style=\"text-align:left;\" |June 13, 1931 | style=\"text- align:left;\" | |- | colspan=\"7\" | First Brazilian Republic (1889-1930)(1\u221223) |- | style=\"text-align:left;\" |23 | style=\"text-align:left;\" |Jos\u00e9 Carlos de Matos Peixoto | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1928 | style=\"text- align:left;\" |October 8, 1930 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text- align:left;\" |22 | style=\"text-align:left;\" |Eduardo Henrique Gir\u00e3o | style=\"text-align:left;\" |May 19, 1928 | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1928 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |21 | style=\"text-align:left;\" |Jos\u00e9 Moreira da Rocha | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1924 | style=\"text-align:left;\" |May 19, 1928 | style=\"text- align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |20 | style=\"text-align:left;\" |Ildefonso Albano | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1923 | style=\"text- align:left;\" |July 12, 1924 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text- align:left;\" |19 | style=\"text-align:left;\" |Justiniano de Serpa | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1920 | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1923 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |18 | style=\"text-align:left;\" |Jo\u00e3o Tom\u00e9 de Sab\u00f3ia e Silva | style=\"text- align:left;\" |July 12, 1916 | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1920 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |17 | style=\"text- align:left;\" |Benjamin Liberato Barroso | style=\"text-align:left;\" |June 24, 1914 | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1916 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |16 | style=\"text-align:left;\" |Fernando Setembrino de Carvalho | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1914 | style=\"text- align:left;\" |June 24, 1914 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |\u2212 | style=\"text-align:left;\" |Floro Bartolomeu | style=\"text-align:left;\" |March 10, 1914 | style=\"text-align:left;\" |March 15, 1914 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |15 | style=\"text-align:left;\" |Marcos Franco Rabelo | style=\"text-align:left;\" |July 14, 1912 | style=\"text-align:left;\" |March 14, 1914 | style=\"text- align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |14 | style=\"text- align:left;\" |Belis\u00e1rio C\u00edcero Alexandrino | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1912 | style=\"text-align:left;\" |July 14, 1912 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |13 | style=\"text-align:left;\" |Ant\u00f4nio Frederico de Carvalho Mota | style=\"text-align:left;\" |January 24, 1912 | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1912 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |12 | style=\"text-align:left;\" |Ant\u00f4nio Nogueira Accioli | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1908 | style=\"text-align:left;\" |January 24, 1912 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text- align:left;\" |11 | style=\"text-align:left;\" |Ant\u00f4nio Nogueira Accioli | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1904 | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1908 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |10 | style=\"text-align:left;\" |Pedro Augusto Borges | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1900 | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1904 | style=\"text- align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |9 | style=\"text-align:left;\" |Ant\u00f4nio Nogueira Accioli | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1896 | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1900 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |8 | style=\"text-align:left;\" |Jos\u00e9 Bezerril Fontenelle | style=\"text-align:left;\" |August 27, 1892 | style=\"text- align:left;\" |July 12, 1896 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text- align:left;\" |7 | style=\"text-align:left;\" |Ant\u00f4nio Nogueira Accioli | style=\"text-align:left;\" |July 12, 1892 | style=\"text-align:left;\" |August 27, 1892 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |6 | style=\"text-align:left;\" |Benjamin Liberato Barroso | style=\"text-align:left;\" |18th February, 1892 | style=\"text-align:left;\" |12th July, 1892 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |5 | style=\"text- align:left;\" |Jo\u00e3o Nepomuceno de Medeiros Mallet | style=\"text-align:left;\" |16th February, 1892 | style=\"text-align:left;\" |18th February, 1892 | style=\"text-align:left;\" |center |- | style=\"text-align:left;\" |4 | style=\"text-align:left;\" |Jos\u00e9 Clarindo de Queir\u00f3s | style=\"text-align:left;\" |28th April, 1891 | style=\"text-align:left;\" |16th February, 1892 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |3 | style=\"text- align:left;\" |Feliciano Ant\u00f4nio Benjamim | style=\"text-align:left;\" |6th April, 1891 | style=\"text-align:left;\" |28th April, 1891 | style=\"text- align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |2 | style=\"text-align:left;\" |Benjamin Liberato Barroso | style=\"text-align:left;\" |22nd January, 1891 | style=\"text-align:left;\" |6th April, 1891 | style=\"text-align:left;\" | |- | style=\"text-align:left;\" |1 | style=\"text-align:left;\" |Lu\u00eds Ant\u00f4nio Ferraz | style=\"text-align:left;\" |16th November, 1889 | style=\"text-align:left;\" |22nd January, 1891 | style=\"text-align:left;\" | |} == Living Governors == So far, , , the eight living governors of Cear\u00e1 are, in order of beginning of the first term: Adauto Bezerra, Gonzaga Mota, Tasso Jereissati, Ciro Gomes, Chico Aguiar, L\u00facio Alc\u00e2ntara, Cid Gomes and Camilo Santana. == Links == * *VARNHAGEN, Francisco Adolpho de. Historia geral do Brazil (v. 2). E. and H. Laemmert, 1857 *:pt:Rita Krommen. Mathias Beck and the Cia. Of the West Indies. Fortaleza: UFC, 1994 * Cear\u00e1 ",
    "title": "List of Governors of Cear\u00e1"
}