{
    "id": "63909514",
    "text": "Darlan Pereira Mendes (born 16 April 1998) is a Brazilian professional footballer who plays as a midfielder for the club Gr\u00eamio. ==Professional career== Ara\u00fajo joined the youth academy of Gr\u00eamio at the age of 12. Mendes made his professional debut with Gr\u00eamio in a 3\u20130 Campeonato Ga\u00facho win over S\u00e3o Jos\u00e9-PA on 9 March 2019. ==Honours== Gr\u00eamio *Recopa Sudamericana: 2018 *Campeonato Ga\u00facho: 2018, 2019 e 2020 ==References== ==External links== * * Gr\u00eamio Profile Category:1998 births Category:Living people Category:People from S\u00e3o Borja Category:Brazilian footballers Category:Association football midfielders Category:Gr\u00eamio Foot-Ball Porto Alegrense players Category:Campeonato Brasileiro S\u00e9rie A players ",
    "title": "Darlan Mendes"
}