{
    "id": "63937958",
    "text": "Ana L\u00facia Navarro Braga (December 13, 1934 \u2013 May 8, 2020), better known as simply L\u00facia Braga, was a Brazilian politician, social worker and lawyer from the state of Para\u00edba. ==Life== Before pursuing a career in politics, Braga graduated in two majors, social work from 1955 to 1959 and law from 1969 to 1973. In 1982, Braga's husband Wilson Braga was elected Governor of Para\u00edba. Therefore, L\u00facia held the role of First Lady of Para\u00edba from 1983 to 1987. In 1986, she was elected Member of the Chamber of Deputies representing her birth state of Para\u00edba. She remained in power from 1987 to 1995. In 1994, she decided to run at the 1994 Para\u00edba state elections, aiming to become Para\u00edba's next Governor, but failed to win. In 1998, she was elected Member of the Legislative Assembly of Para\u00edba and held the post from 1999 to 2003. In 2002, Braga was again elected as a Member of the Chamber of Deputies for Para\u00edba. This time she remained in power from 2003 to 2007. ==Personal life== Braga, was married to Wilson Braga, a politician, who also held multiple political posts, such as Governor of Para\u00edba (1983\u20131987); Member of the Chamber of Deputies from Para\u00edba (1967\u20131982; 1995\u20132003 and 2007\u20132011); Mayor of Jo\u00e3o Pessoa (1989\u20131990) among others. ==Death== On May 8, 2020, Braga died at the age of 85 after being hospitalized in Jo\u00e3o Pessoa. Three days later, her family confirmed she was infected and killed by COVID-19 after a positive test result was released post mortem. ==References== Category:1934 births Category:2020 deaths Category:Members of the Chamber of Deputies (Brazil) from Para\u00edba Category:Members of the Legislative Assembly of Para\u00edba Category:First Ladies and Gentlemen of Para\u00edba Category:Brazilian women in politics Category:Brazilian lawyers Category:Democrats (Brazil) politicians Category:Democratic Labour Party (Brazil) politicians Category:Brazilian Socialist Party politicians Category:Social Liberal Party (Brazil) politicians Category:People from Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba Category:Deaths from the COVID-19 pandemic in Para\u00edba ",
    "title": "L\u00facia Braga"
}