{
    "id": "63937558",
    "text": "Goran Vesi\u0107 (; born 18 February 1969) is a Serbian politician. He has been serving as the deputy mayor of Belgrade since June 2018. == Early life == He finished elementary school and high school in his hometown of Kraljevo. He graduated from University of Belgrade, Faculty of Law, and he was an Robert Schumann European Foundation intern in the European Parliament in 1999. == Political Career == From February to September 1997, he was a member of the Executive Board of the Assembly of the City of Belgrade, and from 1996 to 2000 he was a member of the Assembly of the City of Belgrade. From 2000 to 2003 he was a member of the National Assembly of the Republic of Serbia, from 2001 to 2002 he was the President of the Administrative Board of the National Assembly of the Republic of Serbia. He served as an advisor to the Federal Minister of the Interior of the FR Yugoslavia and Deputy Chairman of the Committee for Defense and Security of the National Assembly of the Republic of Serbia from 2001 to 2003, and as an advisor to the ministers of defense of Serbia and Montenegro from 2003 to 2004. Member of the commission for the division of military property between Serbia and Montenegro after the termination of the existence of FR Yugoslavia and the formation of the State Union of Serbia and Montenegro in the period from 2003 to 2004. He was a member of the Assembly of the city municipality of Vra\u010dar from 2004 to 2008. From 1994 to 1997, he was the head of the cabinet of the president of the Democratic Party, Zoran \u0110in\u0111i\u0107. He participated as an advisor in all election campaigns of the prime minister of Montenegro, Milo \u0110ukanovi\u0107, from 1997 to 2000, as well as in the election campaign of the former president of Republika Srpska Biljana Plav\u0161i\u0107 in 1997. After 2004, he actively participated in election campaigns in Slovenia, Montenegro, Bulgaria and North Macedonia. In 2013 he left the Democratic Party, and joined the Serbian Progressive Party. In 2013, he became a member of the main board of the Serbian Progressive Party, and in 2016 he became a member of the presidency of the party. From 2014 to June 2018, he was the manager of the city of Belgrade. In June 2018, by the decision of the Assembly of the City of Belgrade, he was elected deputy mayor. == Personal life == Vesi\u0107 is an avid FK Crvena Zvezda supporter, and has served served on the main board of the team. == References == == External links == * \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0434 \u043c\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435 \u0447\u0438\u0441\u0442\u0438\u0458\u0438 - \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0458\u0443 (\u201e\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u201d, 17. \u0458\u0430\u043d\u0443\u0430\u0440 2018) * Category:1969 births Category:Living people Category:Democratic Party (Serbia) politicians Category:Serbian Progressive Party politicians Category:People from Kraljevo Category:University of Belgrade Faculty of Law alumni ",
    "title": "Goran Vesi\u0107"
}