{
    "id": "63951343",
    "text": "The 2019\u201320 season was FC Viktoria Plze\u0148's 27th season in the Czech First League. The team competed in the Czech First League, the Czech Cup, and the UEFA Champions League. ==First team squad== . Retired at around 2014 due to a terminal disease. A ceremonial inclusion on the team's roster. Died on 28 June 2020. ==Transfers== ===In=== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! style=\"width:80px;\"| Date ! style=\"width:30px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Player ! style=\"width:20px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Moving from ! style=\"width:120px;\" class=\"unsortable\"| Fee |- | | align=center| | Jakub Brabec | align=center| | K.R.C. Genk | align=center| Undisclosed |- | | align=center| | Adam Hlou\u0161ek | align=center| | Legia Warsaw | align=center| Free Transfer |- | | align=center| | Luk\u00e1\u0161 Kalvach | align=center| | SK Sigma Olomouc | align=center| \u20ac600 |- |} ===Out=== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! style=\"width:80px;\"| Date ! style=\"width:30px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Player ! style=\"width:20px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Moving to ! style=\"width:120px;\" class=\"unsortable\"| Fee |- | | align=center| | Michael Krmen\u010d\u00edk | align=center| | Club Brugge KV | align=center| \u20ac6,500,000 |} ===Loan in=== {| class=\"wikitable sortable\" |- ! style=\"width:30px;\"| ! style=\"width:180px;\"| Player ! style=\"width:180px;\"| Team ! style=\"width:180px;\"| Date from ! style=\"width:180px;\"| Until ! style=\"width:120px;\" class=\"unsortable\"| Fee |- | align=center| | Jakub \u0160iman | FK Ban\u00edk Sokolov | | | align=center| Loan |} ==Pre-season and Friendlies== ==Competitions== ===Czech First League=== ====Regular season==== ====Results summary==== ====Results by round==== ====League table==== ====Results==== ====Championship group==== =====League table===== =====Results summary===== =====Results by round===== ====Results==== ===Czech Cup=== ====Matches==== ===UEFA Champions League=== ====Second qualifying round==== ====Results==== ===UEFA Europa League=== ====Third qualifying round==== ====Results==== ==Squad statistics== ===Appearances and goals=== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 95%; text-align: center;\" |- !rowspan=\"2\" valign=\"bottom\"|No. !rowspan=\"2\" valign=\"bottom\"|Nat. !rowspan=\"2\" width=\"150\"|Player !colspan=\"2\" width=\"80\"|Czech First League !colspan=\"2\" width=\"80\"|MOL Cup !colspan=\"2\" width=\"80\"|Champions League !colspan=\"2\" width=\"80\"|Europa League !colspan=\"2\" width=\"120\"|TOTAL |- !Apps !Goals !Apps !Goals !Apps !Goals !Apps !Goals !Apps !Goals |- !colspan=\"14\" width=\"120\"|Goalkeeper |- |16||||align=\"left\"|Ale\u0161 Hru\u0161ka |34||0||2||0||2||0||2||0||39||0 |- |\u2013||||align=\"left\"|Jakub \u0160iman |0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |29||||align=\"left\"|Dominik Sv\u00e1\u010dek |0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- !colspan=\"14\" width=\"120\"|Defender |- |2||||align=\"left\"|Luk\u00e1\u0161 Hejda |27(1)||1||2||0||1||0||2||0||32(1)||1 |- |3||||align=\"left\"|Adam Hlou\u0161ek |13(5)||1||2||0||1||0||0(1)||0||16(6)||1 |- |8||||align=\"left\"|David Limbersk\u00fd |20||1||2(1)||0||0||0||2||0||24(1)||1 |- |11||||align=\"left\"|Mat\u011bj Hyb\u0161 |0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |14||||align=\"left\"|Radim \u0158ezn\u00edk |28(3)||0||2||1||1||0||1(1)||0||32(4)||1 |- |22||||align=\"left\"|Jakub Brabec |32||1||2||0||2||0||2||0||38||1 |- |24||||align=\"left\"|Milan Havel |8(3)||2||1||0||1||0||1||0||11(3)||2 |- |44||||align=\"left\"|Lud\u011bk Pernica |10(7)||2||3||1||2||0||0||0||15(7)||3 |- |50||||align=\"left\"|\u0160imon Gabriel |0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |\u2013||||align=\"left\"|Filip Ka\u0161a |0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- !colspan=\"14\" width=\"120\"|Midfielder |- |5||||align=\"left\"|Joel Ngandu Kayamba |23(3)||1||4||0||2||0||1(1)||0||30(4)||1 |- |6||||align=\"left\"|Iv\u00e1n D\u00edaz |0(1)||0||0||0||0||0||0||0||0(1)||0 |- |7||||align=\"left\"|Tom\u00e1\u0161 Ho\u0159ava |19(7)||2||1(1)||0||0||0||1(1)||0||21(8)||2 |- |10||||align=\"left\"|Jan Kopic |25(7)||2||1(1)||0||0||0||1(1)||0||21(8)||2 |- |19||||align=\"left\"|Jan Kova\u0159\u00edk |21(7)||7||3||1||2||0||2||0||28(7)||8 |- |20||||align=\"left\"|Pavel Bucha |12(2)||4||2||0||0||0||0||0||14(2)||4 |- |23||||align=\"left\"|Luk\u00e1\u0161 Kalvach |33||5||2(1)||0||2||0||2||0||35(1)||5 |- |25||||align=\"left\"|Ale\u0161 \u010cerm\u00e1k |20||8||2||0||1||0||0||0||29||10 |- |26||||align=\"left\"|Christi\u00e1n Herc |0(1)||1(1)||0||0||0||0||0||0||1(2)||0 |- |29||||align=\"left\"|Dominik Sv\u00e1\u010dek |0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |36||||align=\"left\"|Jind\u0159ich Stan\u011bk |0||0||1||0||0||0||0||0||1||0 |- |37||||align=\"left\"|Ond\u0159ej Mih\u00e1lik |3(15)||4||3(2)||0||1(1)||0||0(1)||0||7(19)||4 |- |77||||align=\"left\"|Marko Alvir |0(2)||0||0(2)||0||0||0||0||0||0(4)||0 |- |90||||align=\"left\"|Ubong Ekpai |0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- |\u2013||||align=\"left\"|Miroslav K\u00e1\u010der |0||0||0||0||0||0||0||0||0||0 |- !colspan=\"14\" width=\"120\"|Forward |- |9||||align=\"left\"|Jean-David Beauguel |10(8)||6||3(1)||1||0||0||0||0||13(9)||7 |- |18||||align=\"left\"|Tom\u00e1\u0161 Chor\u00fd |6(26)||6||1(3)||1||0||0||0||0||7(29)||7 |} ===Goal scorers=== {| class=\"wikitable\" style=\"font-size: 95%; text-align: center;\" |- !width=60|Rank !width=60|No. !width=60|Nationality !width=60|Position !width=150|Name !width=80|Czech First League !width=80|Cup !width=80|UEFA Champions League !width=80|UEFA Europa League !width=80|Total |- | | | | | | | | | | |- |} ===Assists=== ===Clean sheets=== ==Notes== ==References== ==External links== *Official website Viktoria Plze\u0148 Category:FC Viktoria Plze\u0148 seasons Viktoria Plze\u0148 ",
    "title": "2019\u201320 FC Viktoria Plze\u0148 season"
}